[
  {
    "id": 1,
    "question": "Выберите гематокритный показатель, характерный для олигоцитемической нормоволемии?",
    "answers": ["55%", "32%", "36%"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Выберите гематокритный показатель, характерный для полицитемической нормоволемии?",
    "answers": ["0,6 л/л", "0,3 л/л", "0,38 л/л"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Гематокритный показатель при простой нормоволемии",
    "answers": ["увеличен", "уменьшен", "в пределах нормальных величин"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Какая форма нормоволемии характеризуется увеличением вязкости крови, замедлением кровотока в микрососудах, склонностью к тромбообразованию?",
    "answers": ["простая", "полицитемическая", "олигоцитемическая"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "При какой форме нормоволемии имеет место гемическая гипоксия?",
    "answers": ["простой", "олигоцитемической", "полицитемическая"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Типичным проявлением сидеропении является наличие",
    "answers": ["ангулярного стоматита", "пиодермии", "кожного зуда", "телеангиоэктазий"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Анамней, для которой характерны гипохромия, снижение сывороточного железа, повышенная железосвязывающая способность сыворотки, является",
    "answers": ["железодефицитная", "гемолитическая", "апластическая", "B12-дефицитная"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "При отсутствии поступления с пищей витамина B12 клинические проявления дефицита витамина B12 развиваются через",
    "answers": ["4-5 лет", "3-4 месяца", "5-8 месяцев", "9-12 месяцев"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Диагностическим критерием анемии средней тяжести является уровень гемоглобина (г/л)",
    "answers": ["70-89", "90-120", "менее 70", "90-130"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Сочетание анемии и артериальной гипертонии наблюдается при",
    "answers": ["хроническом гломерулонефрите", "гипертонической болезни", "B-12 дефицитной анемии", "синдроме Иценко-Кушинга"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Наиболее точно определяет запасы железа в организме",
    "answers": ["уровень сывороточного ферритина", "уровень трансферрина", "общая железосвязывающая способность сыворотки", "уровень сывороточного железа"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Гиповолемия характеризуется",
    "answers": ["низким ударным объемом", "высоким ударным объемом", "метаболическим алкалозом", "повышением артериального давления", "дыхательным ацидозом"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "БОЛЬШЕ ВЫСТАВКИ ИЗ ЭНЕРГЕТИЧЕСКОЙ СИНДРОМ ПРИ ЭРИТРЕМИИ ХАРАКТЕРИЗУЕТСЯ В ОСНОВНОМ",
    "answers": ["гиперемией кожных покровов, головными болями", "увеличением объема циркулирующей крови", "полным и напряженным пульсом", "лейкоцитозом со сдвигом влево"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Какое нарушение ОЦК развивается при хронической горной болезни?",
    "answers": ["эпигоцитемическая гиперволемия", "полицитемическая гиперволемия", "полицитемическая гиповолемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Какое нарушение ОЦК может быть следствием угнетения эритропоэза?",
    "answers": ["полицитемическая нормоволемия", "полицитемическая гиповолемия", "эпигоцитемическая нормоволемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Какое нарушение ОЦК может быть следствием массивного гемолиза?",
    "answers": ["эпигоцитемическая гиперволемия", "полицитемическая гиповолемия", "эпигоцитемическая нормоволемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Какое нарушение ОЦК отмечается в первые часы после острой кровопотери?",
    "answers": ["полицитемическая гиповолемия", "простая гиповолемия", "эпигоцитемическая гиперволемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Какое нарушение ОЦК отмечается на вторые сутки после острой кровопотери?",
    "answers": ["полицитемическая гиперволемия", "опитоцитемическая гипо- (нормо-) волемия", "опитоцитемическая гиперволемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Какое нарушение ОЦК является следствием массивного переливания донорской крови?",
    "answers": ["нормоцитемическая гиперволемия", "опитоцитемическая гиперволемия", "опитоцитемическая нормоволемия", "полицитемическая гиперволемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Нормальное содержание ретикулоцитов в крови составляет:",
    "answers": ["0-1 %", "2-12 %", "22-25 %"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "При гемолитических анемиях содержание ретикулоцитов в крови",
    "answers": ["увеличивается", "уменьшается", "нормальное"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Сидоропенический синдром связан с изменением метаболизма в организме человека:",
    "answers": ["меди", "железа", "витамина B12", "фолиевой кислоты", "цинка"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Повышение уровня ретикулоцитов в общем анализе крови характерно для",
    "answers": ["хронической кровопотери", "апластической анемии", "хронической свинцовой интоксикации", "дефицита эритропоэтина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Среднее содержание гемоглобина в эритроците в норме составляет:",
    "answers": ["15,2-20,4 пг", "25,4-34,6 пг", "35,5-43,2 пг"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Среднее содержание гемоглобина в эритроците при железодефицитной анемии может составлять:",
    "answers": ["15,2-20,4 пг", "25,4-34,6 пг", "35,5-43,2 пг"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Среднее содержание гемоглобина в эритроците при В12- дефицитных анемиях",
    "answers": ["увеличивается", "нормальное", "уменьшается"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Процесс разрушения эритроцитов в селезенке называется:",
    "answers": ["эритропоза", "эритродиапедез", "эритродиерез", "гемолиз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Пойкилоцитоз - это изменение:",
    "answers": ["формы эритроцитов", "размера эритроцитов", "содержания гемоглобина в эритроцитах", "типа кроветворения"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Анизоцитоз - это изменение:",
    "answers": ["формы эритроцитов", "размера эритроцитов", "содержания гемоглобина в эритроцитах", "типа кроветворения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Анизохромия - это изменение:",
    "answers": ["формы эритроцитов", "размера эритроцитов", "изменение интенсивности окраски эритроцитов", "типа кроветворения"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Какая из анемий является гиперхромной?",
    "answers": ["острая постгеморрагическая", "хроническая постгеморрагическая", "фолиеводефицитная", "талассемия", "железодефицитная"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Основным цитохимическим маркером острого миелобластного лейкоза является положительная реакция на",
    "answers": ["миелопероксидазу", "бета-глюкуронидазу", "АТФазу", "кислую фосфатазу"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Для диагностики хронического лимфолейкоза в сочетании с другими признаками достаточно надежен процент лимфоцитов в миелограмме, составляющий более",
    "answers": ["30", "20", "10", "40"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Во время гемолитического криза при аутоиммунной гемолитической анемии в первую очередь необходимо",
    "answers": ["назначение стероидов", "переливание свежезамороженной плазмы", "проведение плазмафереза", "назначение антибиотиков"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Суточная протеинурия более 3,5 г, наличие белка Бенс-Джонса, гиперпротеинемия характерны для",
    "answers": ["имеемой болезни", "нефротического синдрома", "макроглобулинами Вальденстрёма", "доброкачественной моноклональной гаммалагии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Синтез в эритроцитах гемоглобина S характерно для:",
    "answers": ["сфероцитоза", "дренаноцитоза", "эллиптоцитоза", "акантоцитоза", "стоматоцитоза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Снижение активности в эритроцитах приводит к развитию гемолитической анемии вследствие дефицита АТФ",
    "answers": ["дегидрогеназы глюкозо-6-фосфата", "натрий-калиевой АТФазы", "карбоангидразы", "глюкоза-6-фосфатазы", "пируватиназы"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Снижение активности в эритроцитах приводит к развитию гемолитической анемии вследствие усиления в них окисления",
    "answers": ["дегидрогеназы глюкозо-6-фосфата", "пируватиназы", "гексокиназы", "глюкоза-6-фосфатазы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Нарушение синтеза приводит к возникновению микросфероцитоза",
    "answers": ["гемоглобина A", "2,3-дифосфотлицериновой кислоты", "спектрина", "гемоглобина F"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Нарушение синтеза _____ приводит к эллиптоцитозу",
    "answers": ["гемоглобин A", "2,3-дифосфотлицериновая кислота", "гликофорина C", "гемоглобина F"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Какая анемия возникает вследствие действия на организм ионизирующей радиации?",
    "answers": ["апластическая", "железодефицитная", "гемолитическая", "сидеробластная"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Какая анемия возникает вследствие нарушения синтеза в париетальных клетках желез желудка внутреннего фактора Кастла?",
    "answers": ["фолневодефицитная", "железодефицитная", "пернициозная", "апластическая"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Главным звеном патогенеза анемии при дефиците витамина В12 является",
    "answers": ["ингибирование синтеза нуклеиновых кислот в эритрокармоцитах костного мозга", "интенсификация перекисного окисления в эритроцитах", "нарушение гликолиза в эритроцитах", "активация синтеза нуклеиновых кислот в эритрокармоцитах костного мозга"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Металобластический тип кроветворения развивается при",
    "answers": ["болезни Минковского-Шоффара", "анемии Фанкони", "анемии Аддисона-Бирмера", "синдроме Пламмер-Винсона"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Истинная полицитемия встречается преимущественно в возрасте (год)",
    "answers": ["60 и старше", "20-30", "5-10", "11-15"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Показанием для парентерального введения препаратов железа является резекция",
    "answers": ["тонкой кишки", "толстой кишки", "поджелудочной железы", "правого легкого"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Осмолярность крови в первую очередь зависит от концентрации в плазме",
    "answers": ["глюкозы", "калия", "мочевины", "альбуминов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Для алластической анемии характерно:",
    "answers": ["активация эритропоэза", "гипергенераторность", "Уменьшение числа ретикулоцитов в крови", "Увеличение гематокрита"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Изменение окраски эритроцитов обозначают термином:",
    "answers": ["Анизоцитоз", "Пойкилоцитоз", "Анизохромия", "Микроцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Диагноз «Острый лейкоэ» может быть точно установлен при обнаружении",
    "answers": ["более 20% бластных клеток в костном мозге", "более 20% бластных клеток в периферической крови", "при сочетании лихорадки, анемии и кровоточивости", "при наличии анемии в сочетании с тромбоцитопенией, болями в костях и лихорадкой"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Патогенетически оправдано применение препаратов железа в случае развития анемии при",
    "answers": ["волчаночном нефрите с наличием тромбоцитопении, суставного синдрома, плеврального выпота", "гипернефроме без отдаленных метастазов", "остром (апостематозном) пиелонефрите на фоне сахарного диабета"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Железодефицитная анемия относится к:",
    "answers": ["Металластическим", "Дизаритрологическим", "Гемолитическим", "Алластическим"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Для лечения тромбоцитопении целесообразно проведение спленэктомии при",
    "answers": ["идиопатической тромбоцитопенической пурпуре", "миелодиспластическом синдроме", "болезни Маркиафавы-Микелли", "начальной стадии эригремии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Гематомный тип кровоточивости характерен для",
    "answers": ["гемофилии", "дефицита факторов протромбинового комплекса", "тромбоцитопатии", "идиопатической тромбоцитопенической пурпуры"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Внутриклеточный гемолиз характерен для",
    "answers": ["наследственного сфероцитоза", "болезни Маркиафавы-Микелли", "алластической анемии", "дефицита глюкоза-6-фосфат-дегидрогеназы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Какой тип гипоксии развивается в организме в первые минуты после массовой острой кровопотери?",
    "answers": ["Гемический", "Циркуляторный", "Тканевой", "Респираторный"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Анемия, тромбоцитопения, бластоз в периферической крови характерны для",
    "answers": ["острого лейкоза", "эригремии", "апластической анемии", "В-12 дефицитной анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "К гипорегенераторным относится:",
    "answers": ["Хроническая постгеморрагическая анемия", "Острая постгеморрагическая анемия", "Талассемии", "Наследственная сидеробластная анемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Предварительным диагнозом у мужчины 68 лет с выявленной генерализованной лимфаденопатией, спленометалией и количеством лимфоцитов 72 x 10[9] является",
    "answers": ["хронический лимфолейкоз", "идиопатический миелофиброз", "хронический миелолейкоз", "болезнь Ходжкина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Снижением латентной железосвязывающей способности сыворотки крови характеризуется:",
    "answers": ["Апластическая анемия", "Железодефицитная анемия", "Анемия Аддисона-Бирмера", "Наследственная сидеробластная анемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Клетки Боткина-Гумпрехта выявляются при",
    "answers": ["хроническом лимфолейкозе", "хроническом миелолейкозе", "миеломной болезни", "болезни Ходжкина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Для железодефицитной анемии характерно:",
    "answers": ["снижение общей железосвязывающей способности сыворотки", "гипохромия", "микроцитоз", "гиперхромия"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "После спленэктомии у больного с наследственным сфероцитозом",
    "answers": ["могут возникнуть тромбозы легочных и мезентериальных сосудов", "серьезных осложнений не возникает", "может возникнуть тромбоцитопенический синдром", "возникает эритроцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Протеинурия переполнения встречается при",
    "answers": ["имеломной болезни", "поликистозе почек", "амилоидозе с поражением почек"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "В первые минуты после острой кровопотери средней тяжести возникает:",
    "answers": ["Олигоцитемическая нормоволемия", "Нормоцитемическая гиповолемия", "Олигоцитемическая гиповолемия", "Полицитемическая гиповолемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "После острой кровопотери средней тяжести ретикулоцитоз развивается через",
    "answers": ["5-6 часов", "24-48 часов", "4-5 суток", "8-12 суток"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Хроническая постгеморрагическая анемия характеризуется",
    "answers": ["Снижением содержания железа в сыворотке крови", "Увеличением содержания железа в сыворотке крови", "Гиперхромией эритроцитов", "Гипохромией эритроцитов"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Если у больного появляется черная моча, то можно думать о/об",
    "answers": ["болезни Маркиафавы-Микелли", "апластической анемии", "наследственном сфероцитозе", "серповидно-клеточной анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Металобластический тип кроветворения наблюдается при:",
    "answers": ["Талассемии", "Апластической анемии", "Пернициозной анемии", "Железодефицитной анемии", "Микросфероцитозе"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Развитием гипербилирубинемии характеризуется:",
    "answers": ["Мембранопатия", "Железодефицитная анемия", "Наследственная сидеробластная анемия", "Хроническая постгеморрагическая анемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Для наследственной сидеробластной анемии характерно:",
    "answers": ["Уменьшение содержания железа в сыворотке крови", "Увеличение содержания железа в сыворотке крови", "Увеличение латентной железосвязывающей способности сыворотки", "Уменьшение содержания сидеробластов в красном костном мозге"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Для острой постгеморрагической анемии характерны",
    "answers": ["Ретикулоцитоз до 2-3%", "Ретикулоцитоз до 30-40%", "Гипербилирубинемия", "Нейтропения", "нейтрофильный лейкоцитоз"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Для гипопластической анемии характерно:",
    "answers": ["Нейтрофилия", "Нейтропения", "Тромбоцитоз"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Наиболее часто к развитию железодефицитных анемий приводит:",
    "answers": ["Действие ионизирующего излучения", "Хроническая кровопотеря", "Длительный дефицит фолатов в пище", "Врожденная недостаточность продукции фактора Каспа", "ахилический гастрит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Главным звеном патогенеза B12-дефицитной анемии является",
    "answers": ["нарушение синтеза гема", "укорочения продолжительности жизни эритроцитов", "кровопотери", "нарушение синтеза ДНК"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Причиной апластической анемии может быть:",
    "answers": ["хроническая кровопотеря", "дефицит внутреннего фактора Каспа", "прием цитостатиков", "введение фенилгидразина"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Полицитемическая гиповоления может наблюдаться при:",
    "answers": ["Массивных гемотрансфузиях", "Обезвоживании организма", "Апластической анемии", "Гипергидратации"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Металобластический тип кроветворения характерен для:",
    "answers": ["Постгеморрагической анемии", "Наследственных гемолитических анемий", "пернициозной анемии", "Железодефицитной анемии", "порфиринодефицитной анемии"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "При дифференциальной диагностике наследственного микросфероцитоза (болезни МинковскогоШоффара) и доброкачественной гипербилирубинемии (синдром Жильбера) основным диагностическим",
    "answers": ["морфология эритроцитов", "уровень билирубина", "общее состояние больных", "возраст больных"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Наиболее вероятным лабораторным показателем у больного с геморрагическим синдромом, развившемся на фоне нарастающей желтухи, кожного зуда, обесцвеченного стула, является",
    "answers": ["удлинение протромбинового времени (снижение протромбинового индекса)", "снижение концентрации фибриногена в крови", "снижение концентрации VIII фактора", "снижение количества тромбоцитов в крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Основными факторами, предрасполагающими к тромбозу, являются",
    "answers": ["повреждение эндотелия, турбулентный ток крови, гиперкоагуляция", "спазм сосудов, атеросклероз, высокая активность ренина плазмы", "тромбоцитопения, рарефикация микроциркуляторного русла, эмболиция", "атероматозные бляшки, гемостаз, гипокоагуляция"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Высокая частота вирусных гепатитов В и С при острых лейкозах связана с",
    "answers": ["массивной трансфузионной нагрузкой препаратами крови", "глубокой иммуносупрессией на фоне химиотерапии", "токсическим поражением гепатоцитов цитостатиками", "генетической предрасположенностью пациентов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "К концу 1-2-ых суток после острой кровопотери средней тяжести наблюдается:",
    "answers": ["Полицитемическая гиперволемия", "Олигоцитемическая гиперволемия", "Полицитемическая нормоволемия", "Олигоцитемическая нормоволемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Морфологический субстрат множественной миеломы представлен",
    "answers": ["плазмоцитами", "эозинофилами", "миелоцитами"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "К изменениям в костном мозге при апластической анемии относят",
    "answers": ["снижение клеточности костного мозга, преобладание жировой ткани", "преобладание кроветворного костного мозга над жировым", "очаговую пролиферацию лимфоцитов", "сужение красного ростка"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Наиболее точным тестом для диагностики железодефицитного состояния является",
    "answers": ["определение уровня ферритина", "расчет цветового показателя", "определение количества эритроцитов", "определение уровня гемоглобина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "В основе патогенеза острого ДВС-синдрома лежит",
    "answers": ["генерализованное повреждение эндотелия микрососудов", "повреждение адгезивных свойств тромбоцитов", "истощение и дефицит простациклина", "выработка антител к тромбоцитам"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "К развитию В12-дефицитной анемии приводит",
    "answers": ["эхинококкоз", "аскаридоз", "дифилоботриоз", "энтеробиоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Увеличение среднего содержания гемоглобина в эритроците отмечается при",
    "answers": ["Наследственных гемолитических анемиях вне криза", "Анемии Аддисона-Бирмера", "сидеробластной анемии", "Железодефицитной анемии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Сидеропенический синдром проявляется",
    "answers": ["извращением вкуса (pica chlorotica)", "кожным зудом", "прогрессированием онихомикоза", "изменением дистальных фаланг пальцев по типу барабанных палочек", "изменением ногтей по типу \"ложкообразных\""],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Для гиповолемии характерно:",
    "answers": ["Увеличение сердечного выброса", "Снижение сердечного выброса", "Артериальная гипертензия", "Артериальная гипотензия"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Потемнение мочи, истеричность кожи и склер, увеличение селезенки являются признаками анемии",
    "answers": ["гемолитической", "витамин B12 дефицитной", "железодефицитной", "апластической"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Для фолиеводефицитной анемии НЕ характерно:",
    "answers": ["Гипохромия эритроцитов", "Появление в крови эритроцитов с тельцами Жоли и кольцами Кэбота", "металобластический тип кроветворения", "гиперхромия эритроцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Для острой посттеморрагической анемии НЕ характерно:",
    "answers": ["Гиперхромия эритроцитов", "Умеренная гипохромия эритроцитов", "Нейтрофилия", "Тромбоцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Фуникулярный имелся является признаком анемии",
    "answers": ["Аддисона-Бирмера", "Фанкони"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Субстратом опухоли при хроническом миелолейкозе являются преимущественно",
    "answers": ["гранулоциты", "плазмоциты", "эритрокармоциты", "лимфоциты", "моноциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Характерным признаком лимфогранулематоза является обнаружение в биоптате лимфатического узла",
    "answers": ["клеток Березовского – Штернберга", "клеток Ридеоа", "клеток Гумпрехта", "плазматических клеток"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Деструкция плоских костей встречается преимущественно при",
    "answers": ["множественной имеломе", "талассемии", "апластической анемии", "эритримии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Для гемолитических анемий НЕ характерны",
    "answers": ["Ретикулоцитоз", "Гиперплазия костного мозга", "Гипоплазия костного мозга", "мегалобластический тип кроветворения"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Серповидно-клеточная анемия относится к",
    "answers": ["Постеморрагической анемией", "Диээритропоэтической анемией", "Приобретенной гемолитической анемией", "Энзимопатией", "Гемоглобинопатией"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "Трехростковая цитопения характерна для",
    "answers": ["дефицита витамина B12", "железодефицитной анемии", "гемолитической анемии", "анемии хронического воспаления"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "«Д»-димер является продуктом лизиса",
    "answers": ["фибрина", "X фактора", "тромбоцитов", "тромбина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "К дизаритропоэтическим анемиям НЕ относится:",
    "answers": ["анемия Аддисона-Бирмера", "апластическая анемия", "анемия Кули", "железодефицитная анемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "Выберите нормальное значение содержания гемоглобина в эритроците",
    "answers": ["33 пг", "33 мг", "20 пг", "20 мг", "40 пг"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "Возникновение синдрома диссеминированного внутрисосудистого свертывания крови характерно для острого ______лейкоза",
    "answers": ["проммелоцитарного", "лимфобластного", "монообластного", "эритрообластного"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "Наиболее часто нейролейкемия возникает при остром ______ лейкозе",
    "answers": ["миелобластном", "проммелоцитарном", "мегакариобластном"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "Микроцитоз - состояние, при котором в крови преобладают эритроциты диаметром менее",
    "answers": ["7 микрон", "8 микрон", "10 микрон", "12 микрон"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "Макроцитоз - состояние, при котором в крови преобладают эритроциты диаметром более",
    "answers": ["4 микрон", "6 микрон", "8 микрон", "9 микрон"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "Плоские эритроциты с темноокрашенной периферией в виде кольца называются",
    "answers": ["колоциты", "лептоциты", "нормоциты", "акантоциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "Всасывание витамина B12 осуществляется в",
    "answers": ["желудке", "12-ти перстной кишке", "тощей кишке", "подвздошной кишке", "поперечно-ободочной кишке"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "Для острого лимфобластного лейкоза по результатам цитохимического исследования характерна выраженная реакция на ______ в опухолевой клетке",
    "answers": ["гликоген в гранулярной форме", "альфа-нафтилацетатаэстеразу", "миелопероксидазу", "гликоген в диффузной форме"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "Для эригрении (в развернутой стадии) со стороны крови НЕ характерно",
    "answers": ["эритроцитоз", "тромбоцитоз", "снижение вязкости крови", "ретикулоцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "Характерно ли развитие анемии и тромбоцитопении для иммунной формы агранулоцитоза?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "Диагнозу железодефицитной анемии НЕ соответствует",
    "answers": ["ЦП =0,5", "Микроцитоз", "Снижение коэффициента насыщения трансферина железом", "Наличие базофильной пунктации эритроцитов", "Гипохромия эритроцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "Для эригрении (в развернутой стадии) со стороны крови НЕ характерно",
    "answers": ["Нейтрофильный лейкоцитоз", "Тромбоцитоз", "Увеличение вязкости крови", "Ускорение СОЭ"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "В развитии железодефицитной анемии детей первого года жизни имеет значение",
    "answers": ["Гемолиз эритроцитов новорожденного", "Недостаточное поступление железа с пищей", "Повышенный расход железа", "Бедность депо железа"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "Олигоцитемическая нормоволемия Не характерна для",
    "answers": ["Гемолитической анемии", "Угнетения гемопоэза", "Переливания эритроцитарной массы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "Полицитемическая нормоволемия бывает при всех состояниях, КРОМЕ",
    "answers": ["Гемолитической анемии", "Болезни Вакеза", "Переливания эритроцитарной массы", "Хронической гипоксии", "Пороков сердца"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "При мобилизации крови из депо при физической нагрузке разовьется",
    "answers": ["Нормоцитемическая гиперволемия", "Олигоцитемическая гиперволемия", "Полицитемическая гиперволемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "К развитию полицитемической гиперволемии НЕ приводит",
    "answers": ["Эригремия", "Альвеолярная гиповентиляция", "Гиперпродукция АДГ", "Хроническая сердечная недостаточность"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "К развитию олигоцитемической гиперволемии приводит",
    "answers": ["Гиперпродукция АДГ", "Кровопотеря", "Переливание цельной крови", "Гемолиз эритроцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "Высокий риск спонтанных кровотечений имеется при количестве тромбоцитов менее (Ч10³ /л)",
    "answers": ["20", "60", "80", "100"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "К развитию полицитемической гиповолемии НЕ приводит",
    "answers": ["Выраженная диарея", "Неукротимая рвота", "Массивный гемолиз эритроцитов", "Профузное потоотделение"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "Нормоцитемическая гиповолемия с нормальным ЦП характерна для",
    "answers": ["1-й стадии острой постгеморрагической анемии", "2-й стадии острой постгеморрагической анемии", "3-й стадии острой постгеморрагической анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "Олигоцитемическая нормоволемия с нормальным ЦП характерна для",
    "answers": ["1-й стадии острой постгеморрагической анемии", "2-й стадии острой постгеморрагической анемии", "3-й стадии острой постгеморрагической анемии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "ЦП в 3-й стадии острой постгеморрагической анемии",
    "answers": ["Повысится", "Не изменится", "Понизится"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "Связывание гемоглобином кислорода НЕ зависит от",
    "answers": ["РО2", "РСО2", "Концентрации триацилглицеридов", "Концентрации Н+"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "Метгемоглобинемия НЕ развивается при",
    "answers": ["наличии аномальных генов гемоглобина, создающих предпосылки для окисления Fe2+ в Fe3+", "воздействии нитратов, нитритов, анилина,   нитробензола, салицилатов, сульфаниламидов", "наследственном дефекте ферментов гликолиза", "дефекте метгемоглобинредуктазы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "Эндозритроцитарная гемолитическая анемия, обусловленная повышением чувствительности мембран эритроцитов к пероксидам, имеет место при",
    "answers": ["Нарушении синтеза холестерина", "Дефиците ферментов анаэробного гликолиза", "Дефиците глюкозо-6-фосфатдегидрогеназы", "Нарушении синтеза пуриновых нуклеотидов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "К эндоэритроцитарным гемолитическим анемиям, обусловленным нарушениями в мембранах, НЕ относится",
    "answers": ["Талассемия", "Болезнь Минковского-Шоффара", "Врожденный акантоцитоз", "Эллиптоцитоз", "Стоматоплитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "К компенсаторным механизмам 1-й стадии острой постгеморрагической анемии НЕ относится",
    "answers": ["Перераспределение крови", "Спазм сосудов", "Активация ренин-ангиотензин-альдостероновой системы", "Тахикардия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "К компенсаторным механизмам 2-й стадии острой постгеморрагической анемии относится",
    "answers": ["Перераспределение крови", "Спазм сосудов", "Активация ренин-ангиотензин-альдостероновой системы", "Тахикардия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "К компенсаторным механизмам 3-й стадии острой постгеморрагической анемии относится",
    "answers": ["Перераспределение крови", "Спазм сосудов", "Активация ренин-ангиотензин-альдостероновой системы", "Тахикардия"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "Причинами железодефицитной анемии является все, КРОМЕ",
    "answers": ["Хронической кровопотери", "Недонюшенности", "Вегетарианства", "Энгерита", "Дифиллоботриоза"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "Для всасывания витамина В12 необходимо наличие",
    "answers": ["Железа", "Внутреннего фактора Кастла", "Кобальта", "Соляной кислоты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "Дефицит витамина В12 и фолиевой кислоты НЕ сопровождается",
    "answers": ["Металлбластическим типом кроветворения", "Увеличением среднего корпускулярного объема эритроцита", "Панцитопенией", "Уменьшением среднего корпускулярного объема эритроцита"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "Металлбластическим типом кроветворения сопровождается",
    "answers": ["Постеморрагическая анемия", "Железодефицитная анемия", "Гемолитическая анемия", "В12-дефицитная анемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "Причиной дефицита витамина В12 НЕ является",
    "answers": ["Аутоиммунное поражение слизистой оболочки желудка", "Реакция желудка", "Хроническая алкогольная болезнь", "Инвазия широким лентецом"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "Причиной гипопластической анемии НЕ является",
    "answers": ["Ионизирующее излучение", "Действие лекарственных веществ (цитостатики)", "Бензол", "Аутоангитела к клеткам костного мозга", "Переливание несовместимой крови"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "Повышение количества тромбоцитов характерно для",
    "answers": ["эссенциальной тромбоцитемии", "гепарин-индуцированной тромбоцитопении"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "Из всего железа в организме в гемоглобин включается (%)",
    "answers": ["70-73", "50-53", "40-43", "60-63"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "Повышение ЦП характерно для",
    "answers": ["Железодефицитной анемии", "В12-дефицитной анемии", "острой постгеморрагической анемии", "Талассемии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "Гипохромия характерна для",
    "answers": ["Железодефицитной", "Посттрансфузионной гемолитической", "В12-фолмеводефицитной", "Апластической анемии", "Талассемии"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "При иммунной тромбоцитопенической пурпуре в костном мозге диагностируется",
    "answers": ["гиперплазия метакармоцитарного ростка", "повышенный процент плазматических клеток", "угнетение метакармоцитарного ростка", "бластоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "Признаком усиленного гемопоэза является",
    "answers": ["Эритромдная гипоплазия костного мозга", "Гипохромия", "Эритромдная гиперплазия костного мозга", "Увеличение непрямого билирубина в крови", "Увеличение неэффективного эритропоэза в костном мозге"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "Для гемолитической анемии, связанной с дефицитом глюкозо-6-фосфатдегидрогеназы, характерно",
    "answers": ["Снижение осмотической резистентности эритроцитов", "Увеличение осмотической резистентности эритроцитов", "Снижение антиокислительной устойчивости эритроцитов", "Повышение антиокислительной устойчивости эритроцитов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "Ускорению СОЭ способствует",
    "answers": ["Появление белков острой фазы воспаления (церулоплазмин, галтоглобин)", "Ацидоз", "Увеличение числа ретикулоцитов", "Наличие серповидных эритроцитов", "Увеличение числа эритроцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "Ускорению СОЭ способствует",
    "answers": ["Снижение числа эритроцитов", "Увеличение числа ретикулоцитов", "Наличие серповидных эритроцитов", "Увеличение числа эритроцитов", "ацидоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "К эндоэритроцитарным гемолитическим анемиям, обусловленным нарушением в строении гемоглобина, относятся",
    "answers": ["Болезнь Кули", "Болезнь Микковского-Шоффара", "дефицит пируваткиназы в эритроцитах", "Врожденный акантоцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "colorb1 ;red8green0blue0;viewkind4uc1pardqjcf1lang1049f2ls20'c4'eb1f1'e1'ee'eb'e5'e7'ed'e8 'cc'e8'ed'ea'ee'e211'ea'ee'e3'ee-d8'eedp1f4'e0f0'e0 'cd'c5 15'e0f0'e0'ea12'e5f0'ed'ed3fs26 par",
    "answers": ["Гиперрегенерация эритроидного ростка", "Микросфероцитоз", "Повышение осмотической резистентности эритроцитов", "Гепатомегалия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "Все экзоэритроцитарные гемолитические анемии гиперрегенераторные, КРОМЕ",
    "answers": ["Посттрансфузионной", "Гемолитической болезни новорожденного", "Аутхиммунной", "Токсико-гемолитической"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "Гипохромия и микроцитоз наиболее выражены при",
    "answers": ["Гипо- и аплазии костного мозга", "Экзоэритроцитарных гемолитических анемиях", "Эндоэритроцитарных гемолитических анемиях", "Железодефицитной анемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "Тенями Боткина-Гумпрехта называются",
    "answers": ["разрушенные ядра лимфоцитов", "полуразрушенные ядра моноцитов", "злокачественные клетки", "плохо окрашенные клетки"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "Увеличение количества эритроцитов при истинной полицитемии происходит за счет",
    "answers": ["опухолевой природы", "увеличения эритропоэтина", "снижения эритропоэтина", "системной гипоксии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "К лабораторным признакам постгеморрагической анемии относят",
    "answers": ["снижение уровня эритроцитов в крови", "повышение свободного гемоглобина в моче", "гипохромию эритроцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "В организме взрослого в норме содержится железа",
    "answers": ["1-2 г железа", "4-5 г железа", "6-7 г железа", "1-2 мг"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "Признаками дефицита железа являются",
    "answers": ["ангулярный хейлит", "желтуха", "плоскит Хантера"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "В какой из клеток больше всего гемоглобина?",
    "answers": ["поликроматофильный эритробласт", "поликроматофильный нормобласт", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "Главными морфологическими признаками множественной миеломы в костном мозге являются",
    "answers": ["более 10% плазматических клеток с чертами атипии", "лимфоидные клетки с чертами атипии", "плазмобласты в большом количестве", "миелобласты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "Препараты железа рекомендуется применять в сочетании с витамином",
    "answers": ["C", "B12", "K", "A"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "Гиперхромная анемия возникает при нарушении",
    "answers": ["возникает при нарушении синтеза порфинов", "возникает при дефиците железа", "возникает при нарушении синтеза цепей глобина", "возникает при нарушении синтеза ДНК в эритрокармоцитах"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "Гипоргенераторный характер анемии указывает на развитие",
    "answers": ["наследственной гемолитической анемии", "аллазии кроветворения", "дефицита железа и организме", "приобретенной гемолитической анемии", "гиперплазии костного мозга"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "Для множественной ригелины в первую очередь характерно поражение",
    "answers": ["плоских костей", "длинных трубчатых костей", "крупных суставов", "межфаланговых суставов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "Какой функцией НЕ обладает эритроцит?",
    "answers": ["транспортная", "регуляция РН", "регуляция водно-электролитного обмена", "адсорбция токсинов и иммунных комплексов", "фагоцитарная"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "Основным диагностическим критерием, позволяющим поставить диагноз «алластическая анемия», является",
    "answers": ["жировой метаморфоз кроветворного костного мозга в трепанобиоптате подвздошной кости", "панцитопения в периферической крови", "малоклеточный костный мозг по данным миелограммы", "повышение билирубина за счет непрямой фракции"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "Внутрисосудистый гемолиз",
    "answers": ["никогда не происходит в норме", "характеризуется снижением уровня непрямого билирубина", "характеризуется повышением прямого билирубина", "характеризуется повышением уровня свободного гемоглобина", "характеризуется снижением уровня свободного гемоглобина"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "Анурия и почечная недостаточность при гемолитической анемии",
    "answers": ["не возникают никогда", "возникают только при гемолитико-уремическом синдроме", "возникают всегда", "характерны для внутриклеточного гемолиза", "характерны для внутрисосудистого гемолиза"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "Характерно ли развитие анемии и тромбоцитопении для имелотоксической формы агранулоцитоза?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "Для железодефицитной анемии характерно",
    "answers": ["гипохромия, микроцитоз, сидеробласты в стернальном пунктате", "гипохромия, микроцитоз, мишеневидные эритроциты", "гипохромия, микроцитоз, повышение железосвязывающей способности сыворотки", "гипохромия, микроцитоз, понижение железосвязывающей способности сыворотки"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "Период созревания эритроцита в костном мозге составляет",
    "answers": ["60 час", "80 час", "100 час", "120 час", "140 час"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "Стернальная пункция является обязательной диагностической процедурой при",
    "answers": ["В12-дефицитной анемии", "железодефицитной анемии", "гемофилии", "болезни Виллебранда"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "Внутриклеточный гемолиз характерен для",
    "answers": ["наследственного сфероцитоза", "болезни Маркиафавы-Микелли", "болезни Жильбера", "болезни Шерешевского-Тернера"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "Для наследственного сфероцитоза НЕ характерно",
    "answers": ["анемия", "увеличение селезенки", "ретикулоцитопения", "ретикулоцитоз"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "Стериальная пункция является обязательной диагностической процедурой при",
    "answers": ["остром лейкозе", "болезни Виллебранда", "гемолитической анемии", "железодефицитной анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "Для какой из указанных гипохромных анемий характерно увеличение содержания сывороточного железа?",
    "answers": ["железодефицитная анемия", "сидероагрестическая анемия", "талассемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "Сидеробласты - это",
    "answers": ["эритроциты, содержащие уменьшенное количество гемоглобина", "эритроидные предшественники, содержащие негемовое желез в виде гранул", "эритроидные предшественники, не содержащие гемоглобин", "ретикулоциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "Если у больного появляется черная моча, то можно думать о",
    "answers": ["ночной пароксизмальной гемоглобинурии (болезни Маркиафавы-Микелли)", "наследственном сфероцитозе", "талассемии", "сидероагрестической анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "Для какого заболевания особенно характерны тромботические осложнения?",
    "answers": ["наследственный сфероцитоз", "талассемия", "серповидноклеточная анемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "Для какой анемии характерно присутствие в крови мишеневидных эритроцитов?",
    "answers": ["железодефицитной", "сидероагрестической", "талассемии", "серповидноклеточной", "микросфероцитарной"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "Для какой анемии характерно обнаружение в костном мозге большого количества сидеробластов с гранулами железа, кольцом окружающими ядро?",
    "answers": ["железодефицитная анемия", "сидероагрессическая анемия", "талассемия", "серповидноклеточная анемия", "наследственный сфероцитоз"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "Лейкопения может являться следствием",
    "answers": ["гиперспленизма", "переливания несовместимой крови", "травмы живота", "хронического пиелонефрита"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "При длительном лечении глюкокортикоидами развивается",
    "answers": ["эозинопения", "нейтропения", "моноцитопения", "тромбоцитопения", "эритроцитопения"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "Абсолютная гиповолемия НЕ может быть результатом:",
    "answers": ["кровопотери", "массивного гемолиза", "угнетения эритропоза", "падения тонуса сосудов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "При ДВС-синдроме тип кровоточивости",
    "answers": ["гематомно-петехиальный", "гематомный", "пурпурный", "васкулитно-пурпурный"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "Умеренная гипербилирубинемия характерна для ______.",
    "answers": ["железодефицитной анемии", "апластической анемии", "наследственного сфероцитоза в период криза", "болезни Маркиафавы-Микелли"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "К адаптивным реакциям организма при острой кровопотере НЕ относится ______.",
    "answers": ["активация эритропоэза", "гиповолемия", "системная вазоконстрикция", "поступление тканевой жидкости в сосудистое русло"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "Костно-мозговой фазе компенсаторных реакций при острой кровопотере НЕ соответствует ______.",
    "answers": ["гипохромия эритроцитов", "увеличение количества ретикулоцитов в крови", "микроцитоз эритроцитов", "лизис эритроцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "Галтеновый агранулоцитоз может являться следствием применения ______.",
    "answers": ["анальгина", "преднизолона", "цитостатиков", "диуретиков"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "Для металобластной анемии НЕ характерно ______.",
    "answers": ["микроцитоз эритроцитов", "гиперхромия эритроцитов", "тельца Жолли в эритроцитах", "гиперсегментация ядер нейтрофилов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "К анемиям с нормобластическим типом кроветворения НЕ относится ______.",
    "answers": ["B12-дефицитная анемия", "железодефицитная анемия", "эритробластоз плода", "талассемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "Патогенетическим фактором железодефицитной анемии является",
    "answers": ["нарушение синтеза ДНК", "нарушение синтеза гемоглобина", "гемолиз эритроцитов", "нарушение метаболизма жирных кислот в нервной ткани", "замещение красного костного мозга желтым"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "Лейкопения может являться следствием применения",
    "answers": ["цитостатиков", "гормональных контрацептивов", "колонистимулирующего фактора", "эритропоэтина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "К патологическим формам гемоглобина НЕ относится",
    "answers": ["гемоглобин S", "метгемоглобин", "сульфгемоглобин", "дезоксигемоглобин", "карбоксигемоглобин"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "Повышение уровня эритроцитов может наблюдаться при",
    "answers": ["хронической обструктивной болезни легких", "стенокардии напряжения", "сепсисе", "остром пиелонефрите"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "Общее количество крови в организме здорового взрослого человека составляет (по отношению к массе тела) в среднем",
    "answers": ["3%", "7%", "15%", "10%"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "Гематокрит - это",
    "answers": ["общий объём форменных элементов (в об.%) в периферической крови", "отношение концентрации Нb к числу эритроцитов в единице объёма крови", "отношение объёма плазмы к общему объёму крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "Нормальным диапазоном показателя гематокрита для женщины является:",
    "answers": ["0,40–0,55 л/л", "0,45–0,65 л/л", "0,36–0,42 л/л", "0,32–0,52 л/л"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "Талассемия чаще встречается у",
    "answers": ["жителей Средиземноморья", "жителей экваториальной Африки", "восточно-европейских жителей", "северо-американских индейцев"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "Лейкопения может встречаться при",
    "answers": ["хроническом гепатите", "миеломной болезни", "хроническом лимфолейкозе", "остром панкреатите"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "К концу первых вторых суток после острой кровопотери средней тяжести наблюдается",
    "answers": ["полицитемическая гиповолемия", "нормоцитемическая гиповолемия", "элигоцитемическая нормоволемия", "элигоцитемическая гиповолемия", "элигоцитемическая гиперволемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 201,
    "question": "В первые минуты после массивной острой кровопотери развивается гипоксия",
    "answers": ["гемического типа"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "Через 2-3 сут после острой кровопотери средней тяжести с успешным результатом проведённой терапии развивается гипоксия",
    "answers": ["смешанная (тканевая и циркуляторная)", "тканевого типа", "гемического типа", "циркуляторного типа"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "Тромбоцитоз может встречаться при",
    "answers": ["эритремии", "остром лейкозе", "хроническом лимфолейкозе", "B12-дефицитной анемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "Тромбоцитопения может наблюдаться при",
    "answers": ["ДВС-синдроме", "железодефицитной анемии", "гемолитической анемии", "эссенциальной тромбоцитемии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "При лихорадке на протяжении месяца и лимфоаденопатии можно предполагать",
    "answers": ["лимфогранулематоз", "болезнь Крона", "болезнь Виллебранда", "гемофилию"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "Анемия может наблюдаться при",
    "answers": ["хронической почечной", "острой печеночной", "хронической сердечной", "хронической дыхательной"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "Лекарственная тромбоцитопатия может быть связана с приемом",
    "answers": ["нестероидных противовоспалительных препаратов", "антибиотиков широкого спектра действия", "противовирусных препаратов", "гипотензивных лекарственных средств"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "Значение показателя оседания эритроцитов равное 2 мм в час является",
    "answers": ["нормальным для мужчин и женщин", "повышенным для мужчин и женщин", "нормальным для женщин", "пониженным для мужчин"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "Уменьшение значения показателя оседания эритроцитов является следствием",
    "answers": ["увеличения концентрации эритроцитов в крови", "увеличение вязкости крови", "болезней обмена веществ", "снижения концентрации эритроцитов в крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "Болезнь Виллебранда проявляется",
    "answers": ["тромбоцитопатией", "тромбозами и геморрагиями", "тромбоцитопенией", "тромбоцитозом"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "Гиперсплениям диагностируют при сочетании спленомегалии и",
    "answers": ["лейкопении, анемии, тромбоцитопении", "лейкоцитоза, эритроцитоза, тромбоцитоза", "лейкоцитоза, анемии, тромбоцитопении", "лейкопении, анемии, тромбоцитоза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "Доказательным критерием диагностики железодефицитной анемии является",
    "answers": ["снижение уровня сывороточного железа", "снижение общей железосвязывающей способности сыворотки", "повышение содержания ферритина в сыворотке", "анизоцитоз и анизохромия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 213,
    "question": "В III стадии ДВС-синдрома определяется",
    "answers": ["тромбоцитопения", "тромбоцитоз", "нормокоагуляция", "гиперкоагуляция", "гипокоагуляция"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 214,
    "question": "Для железодефицитной анемии характерно",
    "answers": ["снижение ферритина и повышение общей железосвязывающей способности сыворотки крови", "повышение ферритина и снижение общей железосвязывающей способности сыворотки крови", "снижение ферритина и снижение общей железосвязывающей способности сыворотки крови", "повышение ферритина и повышение общей железосвязывающей способности сыворотки крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 215,
    "question": "При исследовании костного мозга у больного сидероахрестической анемией выявляется",
    "answers": ["увеличение содержания сидеробластов", "мегалобластический тип кроветворения", "уменьшение содержания всех форменных элементов", "наличие большого количества миелобластов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 216,
    "question": "Выберите правильную последовательность стадий созревания эритроидных клеток",
    "answers": ["прозритробласт", "эритробласт", "нормобласт", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [1, 2, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 217,
    "question": "Какая из перечисленных клеток в ходе дифференциации теряет ядро?",
    "answers": ["прозритробласт", "полихроматофильный эритробласт", "оксифильный нормобласт", "ретикулоцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 218,
    "question": "Для анемии при дефиците витаминов В9 и В12 характерно",
    "answers": ["Панцитоз", "Гипохромия", "Панцитопения", "Микроцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 219,
    "question": "При патологии почек наиболее вероятно появление анемии в связи с",
    "answers": ["дефицитом железа", "недостатком эритропоэтина", "избытком эритропоэтина", "хронической кровопотерей", "гемолизом эритроцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 220,
    "question": "Ключевым ферментом синтеза гемоглобина является:",
    "answers": ["амилаза", "амило-1,6-глюкозидаза", "синтетаза дельта-аминоливулиновой кислоты", "оксидаза гомогентизиновой кислоты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 221,
    "question": "Гепато- и спленомегалия при остром лейкозе являются проявлением синдрома",
    "answers": ["гиперпластического", "геморрагического", "анемического", "инфекционно-токсического"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 222,
    "question": "Гиперемия кожи и слизистых, гепатоспленомегалия, сердечно-сосудистые осложнения характерны для",
    "answers": ["истинной полицитемии", "острых лейкозов", "хронических лейкозов", "миелофиброза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 223,
    "question": "Повышение продукции эритропоэтина вызывается:",
    "answers": ["артериальной гипоксемией", "артериальной гипероксемией", "повышенным насыщением крови кислородом", "увеличением содержания гемоглобина в крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 224,
    "question": "Для множественной римской характерно увеличение общего уровня белка за счет",
    "answers": ["парапротеина", "гамма-глобулина", "альбумина", "альфа-глобулина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 225,
    "question": "К развитию полицитемической гиперволемии НЕ приводит",
    "answers": ["Эригремия (болезнь Вакеза)", "Хроническая недостаточность кровообращения", "Гиперпродукция АДГ", "Альвеолярная гиповентиляция"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 226,
    "question": "К какой группе физиологически активных веществ относится эритропоэтин?",
    "answers": ["фермент", "гормон", "витамин", "нейромедиатор"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 227,
    "question": "Гипохромия характерна для анемии",
    "answers": ["Железодефицитной", "Талассемии", "Посттрансфузионной гемолитической", "B12-фолиеводефицитной", "Сидероахрестической"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 228,
    "question": "Основным патогенетическим механизмом в развитии идиопатической тромбоцитопенической пурпуры является",
    "answers": ["выработка аутоантитромбоцитарных антител", "образование патологических иммунных комплексов", "дефицит плазменных факторов свертывания", "активация тканевого тромбопластина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 229,
    "question": "При какой анемии в костном мозге отсутствуют эритробласты, а в периферической крови - ретикулоциты?",
    "answers": ["апластической", "гемолитической", "железодефицитной", "витаминодефицитной"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 230,
    "question": "Особенностью анемии с дефицитом Г60ДГ является",
    "answers": ["Снижение осмотической резистентности эритроцитов", "Увеличение осмотической резистентности эритроцитов", "Снижение антиокислительной устойчивости эритроцитов", "Повышение антиокислительной устойчивости эритроцитов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 231,
    "question": "Укажите ведущий механизм нарушений функций организма при анемиях:",
    "answers": ["полицитемическая гиповолемия", "гемическая гипоксия", "олигоцитемическая гиперволемия", "циркуляторная гипоксия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 232,
    "question": "Какая клетка эритроидного ряда из указанных является делящейся",
    "answers": ["эритробласт полихроматофильный", "нормобласт полихроматофильный", "нормобласт оксифильный", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 233,
    "question": "Ретикулоциты - это:",
    "answers": ["ретикулярные клетки, которые в норме содержатся в костном мозге (0,1–1,6 %), но отсутствуют в циркулирующей крови", "предшественники зрелых эритроцитов, в норме содержатся в периферической крови (0,2–1,2 %) и в костном мозге"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 234,
    "question": "Об усилении регенерации эритроидного ростка костного мозга свидетельствует",
    "answers": ["полихроматофилия крови", "гипохромия эритроцитов", "гиперхромия эритроцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 235,
    "question": "Прозритробласт имеет размер",
    "answers": ["20-25 мкм", "10-15 мкм", "7-8 мкм", "5-6 мкм"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 236,
    "question": "Критерием эффективности проводимой терапии в первые две недели при В12-дефицитной анемии является",
    "answers": ["повышение уровня ретикулоцитов", "уменьшение числа микроцитов", "понижение уровня ретикулоцитов", "повышение уровня сывороточного железа", "нормализация уровня билирубина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 237,
    "question": "Какая клетка из указанных НЕ имеют ядра?",
    "answers": ["прозритробласт", "зритробласт", "нормобласт", "ретикулоцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 238,
    "question": "При лечении микросфероцитарной анемии используется",
    "answers": ["спленэктомия", "цианкобаламин", "ферротерапия", "гормонотерапия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 239,
    "question": "При какой анемии кривая Прайс-Джонса смещается вправо?",
    "answers": ["анемия Аддисона-Бирмера", "железодефицитная анемия", "анемия Минковского-Шоффара", "острая постгеморрагическая анемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 240,
    "question": "При какой анемии кривая Прайс-Джонса смещается влево?",
    "answers": ["анемия Аддисона-Бирмера", "анемия Минковского-Шоффара", "анемия при дифиллоботриозе"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 241,
    "question": "Наибольшим повышением концентрации эритропоэтинов в крови характеризуется:",
    "answers": ["острая гемолитическая анемия", "острая постгеморрагическая анемия", "хроническая постгеморрагическая анемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 242,
    "question": "Панцитопения в периферической крови наблюдается при всех заболеваниях, КРОМЕ",
    "answers": ["лейкопенической формы острого лейкоза", "В12-дефицитной анемии", "гиперспленияме", "аутоиммунной гемолитической анемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 243,
    "question": "Первоочередным методом лечения анемической комы вне зависимости от этиологии является",
    "answers": ["переливание эритроцитарной массы", "переливание свежезамороженной плазмы", "введение глюкокортикостероидов", "проведение плазмафереза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 244,
    "question": "Мегалобластическая анемия в сочетании с лейкопенией, тромбоцитопенией, базофильной зернистотью эритроцитов, анизоцитозом, пойкилоцитозом является признаком",
    "answers": ["Анемии Аддисона-Бирмера", "Болезни Кушинга", "Аддисоной болезни", "Железодефицита"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 245,
    "question": "Укажите, какие изменения в периферической крови характерны для острого миелобластного лейкоза",
    "answers": ["наличие в крови миелобластов", "наличие в крови миелоцитов и метамиелоцитов", "увеличение содержания в крови п/ядерных и с/ядерных нейтрофилов", "абсолютная эозинофилия и базофилия", "увеличение содержания лейкоцитов в 1л крови", "наличие в клетках миелоидного ростка филадельфийской хромосомы"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 246,
    "question": "Синтез гема осуществляется:",
    "answers": ["в ядре", "в митохондриях", "в аппарате Гольджи"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 247,
    "question": "Внутрисосудистый гемолиз характеризуется",
    "answers": ["гемоглобинурией", "повышением уровня непрямого билирубина", "повышением уровня прямого билирубина", "уробилинурией"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 248,
    "question": "Какая из перечисленных клеток эритроидного ряда неспособна к синтезу гемоглобина?",
    "answers": ["базофильный эритробласт", "поликроматофильный нормобласт", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 249,
    "question": "Охарактеризуйте состояние эритроидного ростка костного мозга при анемии, протекающей с содержанием ретикулоцитов в периферической крови, равным 8%",
    "answers": ["регенераторное", "гипорегенераторное", "гипопластическое"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 250,
    "question": "Укажите генетически детерминированное заболевание",
    "answers": ["болезнь Минковского-Шоффара", "железодефицитная анемия", "анемия при дифилоботриозе", "маршевая гемоглобинурия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 251,
    "question": "Развитие гемолитической анемии может быть в результате",
    "answers": ["дефицита гастромукопротеина", "белкового голодания", "гемофилии", "резус-конфликта"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 252,
    "question": "По химической структуре эритропоэтин является:",
    "answers": ["белком", "углеводом", "липидом", "гликопротеидом"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 253,
    "question": "Среди эритроцитов на слайде преобладают",
    "answers": ["гиперхромные эритроциты", "нормохромные эритроциты", "гипохромные эритроциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 254,
    "question": "Для какой анемии характерна подобная картина крови?",
    "answers": ["железодефицитной", "гемолитической", "алпастической", "витаминодефицитной"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 255,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["наследственный сфероцитоз", "наследственный овалоцитоз", "наследственный акантоцитоз", "наследственный дрепаноцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 256,
    "question": "Как называются клетки, отмеченные стрелками?",
    "answers": ["акантоциты", "декмациты", "дакриоциты", "кодоциты", "шизоциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 257,
    "question": "Данная картина костного мозга характерна для анемии",
    "answers": ["железодефицитной", "витаминодефицитной", "апластической", "гемолитической"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 258,
    "question": "Как называется указанная стрелкой клетка?",
    "answers": ["эритроцит", "лейкоцит", "полихроматофил", "гистиоцит", "тромбоцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 259,
    "question": "Укажите метод окрашивания мазка крови",
    "answers": ["бриллиантирезилблау", "по Палпенгейму", "по Романовскому-Гимзе", "метиленовым синим"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 260,
    "question": "Клетка, отмеченная стрелкой, называется",
    "answers": ["эхиноцит", "дагмоцит", "овалоцит", "стоматоцит", "дрепаноцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 261,
    "question": "Клетки, отмеченные стрелками, называются:",
    "answers": ["мегалоциты", "мишеневидные", "шизоциты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 262,
    "question": "Жировое замещение костного мозга характерно для анемии",
    "answers": ["мегалобластической", "апластической", "гемолитической", "метапластической"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 263,
    "question": "Клетка, отмеченная стрелкой, называется",
    "answers": ["лептоцит", "дакриоцит", "дегмацит", "сфероцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 264,
    "question": "Специфические изменения ногтей при сидеропении называются",
    "answers": ["онихия", "паронихия","койлонихия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 265,
    "question": "Наличие \"лакированного\" языка специфично для развития анемии",
    "answers": ["витаминодефицитной", "сидеробластной", "гипопластической", "белководефицитной"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 266,
    "question": "Как называется измененный эритроцит?",
    "answers": ["анулоцит", "акантоцит", "микроцит", "дискоцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 267,
    "question": "Верно ли, что в данном мазке крови отмечается пойкилоцитоз эритроцитов?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 268,
    "question": "Для какой анемии характерна подобная картина крови?",
    "answers": ["витаминодефицитной", "железодефицитной", "серповидноклеточной", "талассемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 269,
    "question": "При каких состояниях наблюдается нейтрофильный лейкоцитоз с регенеративным ядерным сдвигом влево?",
    "answers": ["миогенном лейкоцитозе", "пищеварительном лейкоцитозе", "круповной пневмонии", "ответе острой фазы", "остром инфаркте миокарда"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 270,
    "question": "Какие изменения вы видите на слайде?",
    "answers": ["сфероцитоз", "овалоцитоз", "акантоцитоз", "пойкилоцитоз"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 271,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["железодефицитной", "витаминодефицитной", "алластической"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 272,
    "question": "Цифрой 2 обозначен",
    "answers": ["нормоцит", "дакриоцит", "дренаноцит", "кодоцит", "эхиноцит"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 273,
    "question": "Какие изменения гематологических показателей характерны для эритронии (болезни Вакеза)?",
    "answers": ["тромбоцитопения", "гиперхромия эритроцитов", "увеличение показателя гематокрита", "нейтрофильный лейкоцитоз с ядерным сдвигом влево", "уменьшение процентного содержания лимфоцитов"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 274,
    "question": "Какие патологические эритроциты Вы видите на слайде?",
    "answers": ["нормоциты", "кодоциты", "стоматоциты", "сфероциты", "дренаноциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 275,
    "question": "Какие патологические эритроциты Вы видите на слайде?",
    "answers": ["нормоциты", "лептоциты", "мегалобласты", "эллиптоциты", "серповидные эритроциты"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 276,
    "question": "Данная картина крови характерна для",
    "answers": ["нормоцитарной анемии", "дрепаноцитоза", "сфероцитоза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 277,
    "question": "Укажите клетку под номером 1",
    "answers": ["прозритробласт", "зритробласт базофильный", "зритробласт полихроматофильный", "нормобласт", "ретикулоцит"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 278,
    "question": "Как называется клетка под номером 27",
    "answers": ["прозритробласт", "зритробласт", "нормобласт", "зритроцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 279,
    "question": "Клетка под номером 4 относится к",
    "answers": ["прозритробластам", "зритробластам", "нормобластам", "ретикулоцитам"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 280,
    "question": "Патологические формы эритроцитов характерны для",
    "answers": ["Аддисона-Бирмера", "Минковского-Шоффара", "Даймонда-Блекфена", "Фанкони"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 281,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["железодефицитная", "апластическая", "гемолитическая", "мегалобластическая"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 282,
    "question": "Данная окраска позволяет определить в крови",
    "answers": ["нейтрофилы", "базофилы", "эритроциты", "тромбоциты", "ретикулоциты"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 283,
    "question": "Синие включения в цитоплазме клеток это",
    "answers": ["остатки ядра", "остатки ядерной оболочки", "ретикулофиламентозная субстанция", "базофильная зернистость"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 284,
    "question": "Как называется данный вид окраски мазка крови?",
    "answers": ["Суправительная", "Поствительная", "Посмертная", "Супервитальная"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 285,
    "question": "Какой краситель используется для данного исследования?",
    "answers": ["бриллиант-крезил-блау", "генциан фиолетовый", "бриллиантовый зеленый", "метиленовый синий"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 286,
    "question": "С помощью данного исследования определяют количество",
    "answers": ["эритроцитов в единице объема крови", "ретикулоцитов в единице объема крови", "эритробластов в единице объема крови", "эритроцитов в процентах от числа ретикулоцитов периферической крови", "ретикулоцитов в процентах от числа эритроцитов периферической крови"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 287,
    "question": "Являются ли включения в цитоплазме ретикулоцита патологическими?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 288,
    "question": "Какие изменения в периферической крови могут наблюдаться при длительном лечении глюкокортикоидами?",
    "answers": ["лимфоцитоз", "эозинофилия", "лимфоцитопения", "нейтрофилия", "эозинопения", "нейтропения"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 289,
    "question": "Ангулярный хейлит характерен для развития",
    "answers": ["мегалобластической анемии", "апластической анемии", "гемолитической анемии", "железодефицитной анемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 290,
    "question": "Изменения языка при витаминодефицитной анемии называются",
    "answers": ["глоссит Хантера", "молочница", "ангулярный хейлит", "гангренозный гингивит"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 291,
    "question": "Глоссит является симптомом",
    "answers": ["апластической анемии", "талассемии", "дрепаноцитоза", "пернициозной анемии", "железодефицитной анемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 292,
    "question": "Укажите вид патологических включений в эритроцитах",
    "answers": ["тельца Хауэлла-Джоли", "тельца Гейнца", "тельца Паппенгейма", "базофильная зернистость"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 293,
    "question": "Базофильная зернистость отмечается в эритроцитах при",
    "answers": ["железодефицитной анемии", "апластической анемии", "острой постгеморрагической анемии", "отравлении солями тяжелых металлов", "мегалобластической анемии"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 294,
    "question": "Для диагностики гемофилии применяется определение",
    "answers": ["времени свертывания крови", "времени кровотечения", "плазминогена", "фибриногена"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 295,
    "question": "Стрелками указаны",
    "answers": ["овалоциты", "дакриоциты", "кодоциты", "сфероциты", "эхиноциты"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 296,
    "question": "Картина периферической крови характерна для анемии",
    "answers": ["железодефицитной", "пернициозной", "микросфероцитарной", "серповидноклеточной", "средиземноморской"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 297,
    "question": "Больной с В12-дефицитной анемией предъявляет жалобы на",
    "answers": ["жжение на языке, парестезии", "рвоту «кофейной гущей» и дегтеобразный стул", "извращение вкуса и обоняния", "отрыжку горьким, боль в правом подреберье"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 298,
    "question": "Типичной последовательностью событий при развитии ДВС-синдрома является:",
    "answers": ["активация факторов свёртывающей системы крови и тромбоцитарного гемостаза", "относительная недостаточность противосвёртывающей системы", "диссеминированное тромбообразование с развитием гипоксии, дистрофии тканей и органов", "коагулопатия «потребления» с истощением противосвёртывающих факторов", "геморрагии"],
    "correct": [1, 2, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 299,
    "question": "ДВС-синдром характеризуется",
    "answers": ["тромбоцитопенией", "снижением содержания плазминогена", "гипофибриногенемией", "повышенным уровнем антитромбина III", "низким содержанием факторов II, V, VIII"],
    "correct": [1, 3, 6]
  },
  {
    "id": 300,
    "question": "Стрелками указаны",
    "answers": ["микроциты", "стоматоциты", "дакриоциты", "шизоциты", "лептоциты"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 301,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["хронической постгеморрагической", "железодефицитной", "наследственной гемолитической"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 302,
    "question": "Изменение формы эритроцита обусловлено изменением",
    "answers": ["структуры глобина", "скорости синтеза глобиновых цепей", "белкового компонента эритроцитарной мембраны", "липидного компонента эритроцитарной мембраны", "ферментативного спектра в эритроците"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 303,
    "question": "Изменение формы эритроцита обусловлено изменением ______ структуры молекулы гемоглобина",
    "answers": ["изменением первичной структуры молекулы гемоглобина", "изменением вторичной структуры молекулы гемоглобина", "изменением третичной структуры молекулы гемоглобина", "изменением четвертичной структуры молекулы гемоглобина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 304,
    "question": "Изменение формы эритроцита обусловлено изменением ______ структуры молекулы гемоглобина",
    "answers": ["изменением первичной структуры молекулы гемоглобина", "изменением вторичной структуры молекулы гемоглобина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 305,
    "question": "Адгезия тромбоцитов к сосудистой стенке усиливается при",
    "answers": ["повреждении эндотелия", "обнажении коллагена субэндотелиального слоя", "высвобождении АДФ из тромбоцитов", "высвобождении простациклина из эндотелиальных клеток", "высвобождении тромбоксана А2 из тромбоцитов"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 306,
    "question": "Нетромбоцитопеническая пурпура может возникать при:",
    "answers": ["остром миелолейкозе", "цинге", "гемофилии А", "менингококковом сепсисе", "апластической анемии"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 307,
    "question": "Срок жизни эритроцита в норме составляет:",
    "answers": ["60 дней", "110 дней", "30 дней", "150 дней"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 308,
    "question": "Молекулярный вес эритропоэтина составляет",
    "answers": ["10 000 D", "30 000 D", "50 000 D", "70 000 D"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 309,
    "question": "Непосредственным ядросодержащим предшественником ретикулоцита является",
    "answers": ["полихроматофильный эритробласт", "полихроматофильный нормобласт", "оксифильный нормобласт", "полихроматофил"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 310,
    "question": "Для гидремической стадии острой постгеморрагической анемии характерна",
    "answers": ["гипоколемия", "нормоволемия", "гиперволемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 311,
    "question": "Для железодефицитной анемии НЕ характерно",
    "answers": ["выраженный ретикулоцитоз", "снижение латентной железосвязывающей способности сыворотки", "гипохромия", "микроцитоз эритроцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 312,
    "question": "Белковый состав плазмы крови после острой кровопотери обычно восстанавливается в течение",
    "answers": ["1-2 суток", "3-4 суток", "5-7 суток", "8-10 суток"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 313,
    "question": "Риск тромботического синдрома существенно возрастает у больных со следующими генетическими дефектами:",
    "answers": ["дефицит протеина С", "недостаточность тканевого активатора плазминогена", "недостаточность ингибитора плазмина", "мутация гена фактора V коагуляционной системы", "недостаточность фактора фон Виллебранда"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 314,
    "question": "Высокий риск развития тромботического синдрома наблюдается при",
    "answers": ["атеросклерозе", "застойной сердечной недостаточности", "беременности", "дефиците витамина С"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 315,
    "question": "Объем циркулирующей крови после острой кровопотери средней тяжести восстанавливается через",
    "answers": ["через 7-8 часов", "через 24-48 часов", "через 4-5 суток"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 316,
    "question": "Укажите основное звено патогенеза I стадии острой постгеморрагической анемии:",
    "answers": ["повреждение сосуда", "уменьшение объема циркулирующей крови", "гипоксия гемического типа", "дефицит железа", "снижение содержания эритроцитов в крови"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 317,
    "question": "Верно ли, что для всасывания витамина B12 необходима соляная кислота?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 318,
    "question": "Витамин B12 содержится в основном в продуктах",
    "answers": ["растительного происхождения", "животного происхождения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 319,
    "question": "Запасы фолатов в организме при отсутствии их поступления с пищей могут быть исчерпаны через",
    "answers": ["1-2 часа", "2-3 дня", "3-4 месяца", "3-4 года"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 320,
    "question": "Фактор Касла образуется в",
    "answers": ["главных клетках слизистой желудка", "обкладочных клетках слизистой желудка", "в поджелудочной железе", "в 12-п. кишке"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 321,
    "question": "К развитию дефицита витамина B12 может привести",
    "answers": ["тотальная гастроэктомия", "резекция двенадцатиперстной кишки", "резекция поперечно-ободочной кишки", "резекция подводошной кишки"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 322,
    "question": "Металобластическая анемия развивается при дефиците",
    "answers": ["цианкобаламина", "никотиновой кислоты", "неоцина", "биотина", "пантотеной кислоты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 323,
    "question": "Перфициозная анемия развивается после",
    "answers": ["резекции части толстого кишечника", "резекции пищевода", "тотальной резекции желудка", "спленэктомии"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 324,
    "question": "Какой фактор необходим для всасывания витамина В12?",
    "answers": ["соляная кислота", "гастрин", "гастромуколротеин", "пепсин"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 325,
    "question": "Чем обусловлены жалобы на парестезии в стопах и неустойчивость походки при В12 дефицитной анемии?",
    "answers": ["гипокалиемией", "фуникулярным миелозом", "алкогольной энцефалопатией", "остаточными явлениями нарушения мозгового кровообращения", "англопатией артерий нижних конечностей"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 326,
    "question": "Какое лечение необходимо больному с пернициозной анемией?",
    "answers": ["гемотрансфузии", "пероральный прием витамина В12"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 327,
    "question": "Плазменным носителем железа является",
    "answers": ["гемосидерин", "гемоглобин", "трансферрин", "ферритин"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 328,
    "question": "Характерно ли для железодефицитной анемии появление в крови эритроцитов со специфическими включениями?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 329,
    "question": "Сидероахрестическая анемия возникает при",
    "answers": ["дефиците железа", "дефиците фолатов", "дефиците цианкобаламина", "нарушении синтеза порфиринового кольца", "нарушении синтеза глобина"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 330,
    "question": "В каком состоянии железо всасывается в ЖКТ?",
    "answers": ["замкном (Fe2+)", "окисном (Fe3+)"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 331,
    "question": "Депо железа в организме является",
    "answers": ["гемоглобин", "трансферрин", "ферритин", "цитохромоксидаза", "миоглобин"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 332,
    "question": "Проявлениями сидеропенического синдрома являются все признаки, КРОМЕ",
    "answers": ["ангулярного хейлита", "плоскита", "сухости и выпадения волос", "эзофагита", "секреторной недостаточности желудка"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 333,
    "question": "Укажите признак нехарактерный для железодефицитной анемии",
    "answers": ["низкий уровень ферритина в крови", "гипохромия и микроцитоз эритроцитов", "эффект от лечения препаратами железа в течение месяца", "мегалобластоз костного мозга"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 334,
    "question": "К клиническим проявлениям сидеропенического синдрома относится",
    "answers": ["плосит Хантера", "койлонихин", "паронихин", "парсетезин"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 335,
    "question": "Высокий риск развития тромботического синдрома наблюдается при",
    "answers": ["нефритическом синдроме", "злокачественных опухолях с диссеминированными метастазами", "печёночной недостаточности", "гипертиреозе", "серповидно-клеточной анемии"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 336,
    "question": "В норме суточный рацион должен содержать железо в количестве не менее",
    "answers": ["1-5 мг", "20-30 мг", "40-50 мг", "1-5 г"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 337,
    "question": "Укажите, какой процент от поступившего железа растительных продуктов всасывается:",
    "answers": ["1-5%", "5-10%", "30-50%", "100%"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 338,
    "question": "Укажите признак, НЕ характерный для бета-талассемии",
    "answers": ["наследственный характер возникновения", "развитие анемии", "снижение синтеза бета-цепей глобина", "увеличение содержания HbF в крови", "эритроцитоз"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 339,
    "question": "С какого метода следует начинать лечение аутоиммунной гемолитической анемии?",
    "answers": ["назначение нестероидных противовоспалительных препаратов", "назначение иммунодепрессантов", "назначение глюкокортикоидов", "спленэктомия", "проведение гемотрансфузий"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 340,
    "question": "Какие клетки присутствуют в крови при S гемоглобинозе?",
    "answers": ["сфероциты", "дрепаноциты", "кодоциты", "эхиноциты", "лептоциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 341,
    "question": "При талассемии в периферической крови появляются",
    "answers": ["сфероциты", "дрепаноциты", "кодоциты", "эхиноциты", "лептоциты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 342,
    "question": "В норме в эритроцитах взрослых преобладает",
    "answers": ["Hb A", "Hb C", "Hb A2", "Hb F", "Hb M"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 343,
    "question": "Активаторами фибринолиза являются",
    "answers": ["ATФ", "простациклин", "стафилокиназа", "урокиназа", "активатор плазминогена тканевого типа 1"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 344,
    "question": "При гемолитических анемиях скорость эритропоэза",
    "answers": ["понижена", "повышена", "не изменена"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 345,
    "question": "Изменения какого показателя является основанием для отнесения анемии к классу гемолитических?",
    "answers": ["содержания гемоглобина в эритроците", "типа кроветворения", "срока жизни эритроцита", "размера эритроцита"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 346,
    "question": "Изолированная эритроидная аплазия развивается при поражении",
    "answers": ["полипотентной стволовой клетки", "частично комитированного предшественника", "унипотентной стволовой клетки", "прозритробласта", "эритробласта"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 347,
    "question": "Укажите признак, характерный для апластической анемии",
    "answers": ["снижение кроветворения в костном мозге", "активация кроветворения в костном мозге", "сохранение нормального клеточного состава костного мозга", "наличие признаков гемобластоза", "мегалобластический тип кроветворения"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 348,
    "question": "Какие терапевтические мероприятия специфично эффективны при лечении апластической анемии?",
    "answers": ["усиленное питание", "витаминотерапия", "оксигенотерапия", "переливание компонентов крови"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 349,
    "question": "Развитием абсолютного эритроцитоза сопровождается",
    "answers": ["мегалобластная анемия", "гемодилюция", "болезнь Вакеза", "ишемия почек", "стресс-реакция"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 350,
    "question": "Эритроцитоз может наблюдаться при всех заболеваниях, КРОМЕ",
    "answers": ["врожденных пороков сердца", "инфекционного эндокардита", "гипернефромы", "полицитемин", "болезни органов дыхания"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 351,
    "question": "Адекватная вторичная полицитемия развивается при",
    "answers": ["гипервитаминовая", "хронической горной болезни", "опухолях почек", "опухолях печени"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 352,
    "question": "Неадекватная вторичная полицитемия развивается при",
    "answers": ["кровопотере", "гипоксиях", "опухолях почек", "гидронефрозе"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 353,
    "question": "К эндогенным антикоагулянтам относятся:",
    "answers": ["антитромбин III", "тромбоксан A2", "протеин S", "плазмин", "оксид азота"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 354,
    "question": "Подсчет лейкоцитарной формулы проводится:",
    "answers": ["в мазке крови", "в камере Горяева", "в специальной пробирке", "фотоколориметрически"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 355,
    "question": "Какой вид лейкоцитоза наиболее часто возникает при острых воспалительных процессах?",
    "answers": ["эозинофильный", "лимфоцитарный", "нейтрофильный", "моноцитарный"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 356,
    "question": "Какой вид лейкоцитоза характерен для аллергических реакциях I типа?",
    "answers": ["эозинофильный", "нейтрофильный", "лимфоцитарный", "моноцитарный"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 357,
    "question": "Какой вид лейкоцитоза наиболее часто возникает при хронических воспалительных процессах?",
    "answers": ["эозинофильный", "нейтрофильный", "лимфоцитарный", "моноцитарный"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 358,
    "question": "Дисплазия при лейкозах проявляется в:",
    "answers": ["неспособности лейкоцитов к правильной дифференцировке", "вытеснение из костного мозга здоровых ростков кроветворения опухолевыми", "развитии очагов патологического кроветворения в несвойственных для этого процесса местах"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 359,
    "question": "Металлазия при лейкозах проявляется в:",
    "answers": ["неспособности лейкоцитов к правильной дифференцировке", "вытеснение из костного мозга здоровых ростков кроветворения опухолевыми", "развитии очагов патологического кроветворения в несвойственных для этого процесса местах"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 360,
    "question": "Анаплазия при лейкозах проявляется в:",
    "answers": ["неспособности лейкоцитов к правильной дифференцировке", "вытеснение из костного мозга здоровых ростков кроветворения опухолевыми", "развитии очагов патологического кроветворения в несвойственных для этого процесса местах"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 361,
    "question": "Какой механизм играет ведущую роль в возникновении повышенной кровоточивости при лейкозах?",
    "answers": ["тромбоцитопения", "снижение содержания прокоагулянтов в плазме крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 362,
    "question": "Развитие гипоксии при лейкозах связано с",
    "answers": ["развитием анемии", "развитием недостаточности внешнего дыхания", "снижением активности ферментов дыхательной цепи в митохондриях"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 363,
    "question": "При алейкемической форме лейкоза количество лейкоцитов в крови:",
    "answers": ["увеличено", "снижено", "в пределах нормы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 364,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при хроническом миелолейкозе?",
    "answers": ["гранулоциты", "моноциты", "мегакариоциты", "эрирокариоциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 365,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при хроническом моноцитарном лейкозе?",
    "answers": ["гранулоциты", "моноциты", "мегакариоциты", "эритрокариоциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 366,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при хроническом эритромиелозе?",
    "answers": ["гранулоциты", "моноциты", "эритрокариоциты", "мегакариоциты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 367,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при хроническом мегакариоцитарном лейкозе?",
    "answers": ["моноциты", "мегакариоциты", "лимфоциты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 368,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при миеломной болезни?",
    "answers": ["плазматические клетки", "моноциты", "миелоциты", "эритроциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 369,
    "question": "Какие клетки являются патоморфологическим субстратом опухоли при макроглобулинемии Вальденстрема?",
    "answers": ["плазматические клетки", "миелоциты", "эритрокариоциты", "мегакариоциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 370,
    "question": "При какой форме лейкоза имеет место полицитемическая гиперволемия?",
    "answers": ["хроническом мегакариоцитарном", "хроническом моноцитарном", "эритриоциты"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 371,
    "question": "Гемофилия A связана:",
    "answers": ["с мутацией в 23 паре хромосом", "с мутацией в 21 паре хромосом", "дефицитом фактора VIII", "дефицитом фактора IX", "дефицитом фактора X"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 372,
    "question": "Для какого лейкоза характерно образование филадельфийской хромосомы?",
    "answers": ["хронического моноцитарного", "хронического миелолейкоза", "хронического мегакариоцитарного", "хронического лимфолейкоза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 373,
    "question": "Агранулоцитоз - это:",
    "answers": ["отсутствие гранул в нейтрофилах", "резкое снижение нейтрофилов, базофилов и эозинофилов в крови", "увеличение содержания в крови моноцитов и лимфоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 374,
    "question": "При лейкемическом провале среди лейкоцитов в крови отсутствуют",
    "answers": ["бласты", "созревающие клетки", "зрелые формы"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 375,
    "question": "Эозинофильно-базофильная ассоциация наблюдается при:",
    "answers": ["хроническом лимфолейкозе", "хроническом миелолейкозе", "остром миелолейкозе", "остром лимфолейкозе"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 376,
    "question": "Какое заболевание НЕ сопровождается эозинофилией?",
    "answers": ["поллинозы", "эхинококкоз печени", "хронический лимфолейкоз", "бронхиальная астма", "аллергический ринит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 377,
    "question": "Какое заболевание сопровождается эозинофилией?",
    "answers": ["острый аппендицит", "краснуха", "трихинелез", "острый гнойный отит", "грипп"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 378,
    "question": "Для каких состояний характерно развитие эозинопении?",
    "answers": ["злокачественных опухолей", "ответа острой фазы", "атопического дерматита", "стрессовых состояний"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 379,
    "question": "Какое заболевание НЕ сопровождается развитием моноцитоза?",
    "answers": ["корь", "острый инфаркт миокарда", "инфекционный мононуклеоз", "краснуха"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 380,
    "question": "Какое заболевание сопровождается абсолютным лимфоцитозом?",
    "answers": ["иммунная форма агранулоцитоза", "туберкулез", "гипопластическая анемия", "острый аппендицит", "бактериальная пневмония"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 381,
    "question": "Какое заболевание сопровождается относительным лимфоцитозом?",
    "answers": ["иммунная форма агранулоцитоза", "вирусные инфекции", "туберкулез", "инфекционный мононуклеоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 382,
    "question": "Абсолютный лимфоцитоз характерен для",
    "answers": ["инфекционного мононуклеоза", "гиперкортизолизма", "острой лучевой болезни", "стрессовых состояний"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 383,
    "question": "Какое состояние сопровождается развитием абсолютной нейтропении?",
    "answers": ["острый инфаркт миокарда", "ответ острой фазы", "анемия Аддисона-Бирмера", "стрессовые состояния", "острая гемолитическая анемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 385,
    "question": "Для мислотоксической формы агранулоцитоза характерно развитие",
    "answers": ["абсолютного лимфоцитоза", "относительного лимфоцитоза"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 386,
    "question": "Для иммунной формы агранулоцитоза характерно",
    "answers": ["увеличение числа агранулоцитов в крови", "увеличение числа гранулоцитов в крови", "уменьшение числа гранулоцитов в крови", "тромбоцитоз", "анемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 387,
    "question": "Для мислотоксического агранулоцитоза характерны",
    "answers": ["абсолютный лимфоцитоз", "относительный лимфоцитоз", "анемия", "нейтропения", "тромбоцитоз"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 389,
    "question": "Для острого лимфобластного лейкоза характерно появление бластных клеток с",
    "answers": ["отрицательной реакцией на липиды", "положительной реакцией на липиды", "положительной реакцией на миелопероксидазу", "положительной реакцией на неспецифическую эстеразу"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 390,
    "question": "Для острого мислобластного лейкоза НЕ характерно",
    "answers": ["лейкемический провал", "наличие в крови миелоцитов и метаммелоцитов", "наличие бластных клеток с положительной реакцией на миелопероксидазу", "анемия", "тромбоцитопения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 391,
    "question": "Для хронического мислолейкоза НЕ характерно",
    "answers": ["наличие бластных клеток с положительной реакцией на полисахариды", "появление в крови промнелоцитов и миелоцитов", "абсолютная нейтрофилия", "отсутствие в крови промнелоцитов и миелоцитов", "абсолютная эозинофилия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 392,
    "question": "Укажите, какое изменение в периферической крови НЕ характерно для хронического мислоидного лейкоза",
    "answers": ["появление в крови единичных миелобластов", "увеличение содержания в крови нейтрофильных палочкоядерных лейкоцитов", "появление в крови нейтрофильных метаммелоцитов", "сдвиг формулы нейтрофилов влево", "лейкемический провал"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 393,
    "question": "Нарушение вторичного гемостаза характерно для следующих заболеваний:",
    "answers": ["цирроз печени", "болезнь Гланцмана", "диофибиногенезии", "аутоиммунный васкулит"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 394,
    "question": "Для хронического мислоидного лейкоза характерно",
    "answers": ["появление в крови всех представителей данной линии гемопоэза", "наличие только миелобластов и зрелых нейтрофилов", "отсутствие эозинофилов и базофилов", "увеличение содержания в крови эритроцитов", "появление лейкемических инфильтратов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 395,
    "question": "Для лейкемидной реакции мислоидного типа НЕ характерно",
    "answers": ["появление в крови единичных миелобластов", "увеличение содержания лейкоцитов до десятков миллиардов в 1л крови", "появление в крови миелоцитов и метаммелоцитов", "увеличение содержания в крови палочкоядерных и сегментоядерных нейтрофилов", "тромбоцитопения"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 396,
    "question": "Для хронического лимфолейкоза НЕ характерно",
    "answers": ["появление в крови имеющегося", "появление в крови пролимфоцитов", "появление в крови лимфобластов", "появление в мазке крови теней Боткина-Гумпрехта", "абсолютный лимфоцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 397,
    "question": "Для нейтрофильного лейкоцитоза с регенеративным ядерным сдвигом влево характерно",
    "answers": ["увеличение процентного содержания палочкоядерных нейтрофилов и метамиелоцитов на фоне нейтрофилии", "увеличение процентного содержания палочкоядерных нейтрофилов и метамиелоцитов на фоне нейтропении", "увеличение в крови сегментоядерных нейтрофилов", "базофильно-эозинофильная ассоциация", "увеличение в крови абсолютного содержания лимфоцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 398,
    "question": "Какое изменение в нейтрофилах НЕ является проявлением их дегенерации?",
    "answers": ["гиперсегментированное ядро", "фрагментированное ядро", "пылевидная сиренево-розовая зернистость цитоплазмы", "вакуолизация цитоплазмы", "грубая базофильная зернистость цитоплазмы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 399,
    "question": "При длительном лечении глюкокортикоидами развивается",
    "answers": ["лимфоцитоз", "эозинофилия", "лимфоцитопения", "нейтропения", "анемия"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 400,
    "question": "Какое изменение гематологических показателей НЕ характерно для эригремии?",
    "answers": ["анемия", "увеличение показателя гематокрита", "лейкоцитоз", "тромбоцитоз", "эритроцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 401,
    "question": "Болезнь Виллебранда определяется следующими механизмами",
    "answers": ["снижением коагулянтной активности фактора VIII"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 402,
    "question": "К активации фибринолиза приводят",
    "answers": ["передозировка гепарина", "уменьшение антитромбинов при анафилактическом шоке", "активация калликреин-кининовой системы", "действие микробных активаторов системы фибринолиза"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 403,
    "question": "Для хронического имелоидного лейкоза НЕ характерно",
    "answers": ["относительная лимфопения", "базофилия", "наличие лейкемического провала", "отсутствие лейкемического провала", "эозинофилия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 404,
    "question": "Панцитоз характерен для",
    "answers": ["хронического имелоидного лейкоза", "хронического лимфолейкоза", "эритремии (болезни Вакеза)", "острого миелолейкоза", "острого лимфолейкоза"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 405,
    "question": "Какой из перечисленных вариантов наиболее характерен для типичного течения хронического лимфолейкоза?",
    "answers": ["лейкопения с относительным лимфоцитозом", "нормальное количество лейкоцитов с абсолютным лимфоцитозом", "значительное увеличение количества лейкоцитов с лимфоцитозом до 40%", "значительное увеличение количества лейкоцитов с лимфоцитозом до 80%"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 406,
    "question": "Укажите, какие изменения в периферической крови характерны для острого миелобластного лейкоза",
    "answers": ["преобладание в крови миелобластов", "преобладание в крови зрелых и созревающих нейтрофилов", "абсолютная эозинофилия и базофилия", "наличие в клетках имелоидного ростка филадельфийской хромосомы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 407,
    "question": "Для хронического мислолейкоза НЕ характерно",
    "answers": ["преобладание в крови мислобластов", "преобладание в крови эрельх и созревающих нейтрофилов", "абсолютная эозинофилия и базофилия", "наличие в клетках миелоидного ростка филадельфийской хромосомы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 408,
    "question": "Первая фаза внутреннего механизма свертывания крови включает участие",
    "answers": ["фактора III", "фактора Розенталя", "фактора Хагемана", "фактора VII"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 409,
    "question": "Для лейкемидной реакции имелоидного типа характерно",
    "answers": ["гиперрегенераторный сдвиг лейкоцитарной формулы нейтрофилов влево", "инфильтрация клетками крови печени и селезенки", "морфологический и биохимический атилизм лейкоцитов", "появление очагов экстрамедуллярного кроветворения"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 410,
    "question": "Адгезия тромбоцитов к поврежденным участкам сосудистой стенки осуществляется с участием следующих механизмов",
    "answers": ["прилипание тромбоцитов, индуцированное фактором VIII", "прямое прилипание тромбоцитов к субэндогелиальным волокнам, индуцированное коллагеном", "прилипание тромбоцитов, индуцированное фактором Виллебранда", "прилипание тромбоцитов, индуцированное фактором Виллебранда, находящимся в комплексе с фактором VIII"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 411,
    "question": "Какие изменения периферической крови характерны для хронического лимфолейкоза?",
    "answers": ["лейкопения", "преобладание эрельх лимфоцитов", "преобладание неэрельх лимфоцитов", "эозинофильно-базофильная ассоциация"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 412,
    "question": "Сопровождается ли грипп нейтрофильным лейкоцитозом?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 413,
    "question": "Нейтроненией сопровождается",
    "answers": ["вирусная пневмония", "микоплазменная пневмония", "бактериальная пневмония", "аллергическая пневмония"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 414,
    "question": "В активации плазминового механизма фибринолиза участвуют",
    "answers": ["фактор Хагемана", "атматор плазминогена тканевого типа", "урокиназа", "микробные активаторы", "ингибитор урокиназы"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 415,
    "question": "Могут ли при хроническом миелолейкозе появляться в лейкограмме миелобласты?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 416,
    "question": "Характерно ли для острого миелобластного лейкоза наличие в мазке крови теней Гумпрехта-Боткина?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 417,
    "question": "Характерна ли эозинопения для атопической бронхиальной астмы?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 418,
    "question": "Не является признаком дегенерации нейтрофилов",
    "answers": ["хроматинолиз ядра", "сегментация ядра", "фрагментов ядра", "пикноз ядра", "карморексис"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 419,
    "question": "Укажите факторы, способствующие образованию тромбов",
    "answers": ["Тромбоцитоз", "Тромбоцитопения", "Повышение вязкости крови", "Снижение вязкости крови"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 420,
    "question": "Можно ли считать, что лейкоцитоз всегда сопровождает хроническое воспаление?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 421,
    "question": "Характерна ли лейкопения для агранулоцитоза?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 422,
    "question": "Укажите наиболее частую причину смерти при лейкозах",
    "answers": ["нарушение сократительной функции сердца", "присоединение вторичной инфекции", "расстройство функции почек", "расстройство функции печени"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 423,
    "question": "Сохраняют ли лейкоциты способность к дифференцировке до зрелых форм при хронических миелолейкозах?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 424,
    "question": "Характерен ли для агранулоцитоза абсолютный лимфоцитоз?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 425,
    "question": "Какое изменение НЕ характерно для ядерного сдвига нейтрофилов вправо?",
    "answers": ["увеличение содержания молодых форм нейтрофилов", "полисегментация ядер нейтрофилов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 426,
    "question": "Характерно ли для лейкемидных реакций миелоидного типа увеличение в крови палочкоядерных нейтрофилов?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 427,
    "question": "Маркерами ДВС-синдрома являются",
    "answers": ["Тромбоцитопения", "Геморрагический синдром", "растворимый комплекс фибрин-мономера", "Удлинение времени свертывания крови", "Положительный этаноловый тест"],
    "correct": [3, 5]
  },
  {
    "id": 428,
    "question": "Тромботические (ишемические) нарушения при ДВС-синдроме проявляются",
    "answers": ["Респираторным дистресс-синдромом взрослых", "Острой почечной недостаточностью", "Некрозом печени", "Некрозоми кожи", "Мезентериальными тромбозами и развитием некроза кишечника"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 429,
    "question": "Какое заболевание сопровождается абсолютной нейтрофилией?",
    "answers": ["острый холангит", "герпетическая ангина", "вирусный гепатит", "хронический лимфолейкоз", "брюшной тиф"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 430,
    "question": "В каких кроветворных клетках происходит опухолевая трансформация, лежащая в основе лейкоза?",
    "answers": ["клетки I-IV классов", "Клетки V и VI классов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 431,
    "question": "К первичным признакам патогенеза лейкоза НЕ относится",
    "answers": ["Клоновость", "Интоксикация", "Опухолевая прогрессия", "Диссеминация", "Угнетение нормального кроветворения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 432,
    "question": "Предположительным этиологическим фактором острого лимфолейкоза у детей является",
    "answers": ["Вирусы", "Химические канцерогены", "Радиация", "Острая бактериальная инфекция"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 433,
    "question": "Для опухолевой прогрессии лейкозов НЕ характерно",
    "answers": ["Угнетение нормальных ростков кроветворения", "Развитие бластного криза", "Отсутствие экстрамедуллярных очагов кроветворения", "Потеря ферментативной специфичности бластными клетками"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 434,
    "question": "К острым лейкозам относится",
    "answers": ["Болезнь Вакеза", "Мнепомная болезнь", "Лимфобластный", "Волосатомлеточный лейкоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 435,
    "question": "Наследственная предрасположенность к развитию лейкоза обнаружена при",
    "answers": ["Болезни Дауна", "Болезни Боткина", "Болезни Минковского", "Синдроме Патау"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 436,
    "question": "К химическим мутагенам, способным инициировать развитие лейкоза, НЕ относится",
    "answers": ["Бензол", "Левомицелин", "Бутадион", "Аспирин"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 437,
    "question": "Дефицит витамина К в организме может возникнуть в связи",
    "answers": ["С его недостаточным поступлением с пищевыми продуктами", "С нарушением всасывания в кишечнике", "С избыточным катаболизмом и выведением"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 438,
    "question": "Стадии опухолевой прогрессии при лейкозе включают",
    "answers": ["Моноклональную и поликлональную", "Экзюмоносную и эндоклоновую", "Компенсации и декомпенсации"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 439,
    "question": "К экспериментальным методам изучения лейкоза относятся все перечисленные, КРОМЕ",
    "answers": ["Трансплантации", "Индукции", "Активации", "Эксплантации", "Инбрединга"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 440,
    "question": "К закономерностям опухолевой прогрессии при лейкозе НЕ относится",
    "answers": ["Угнетение нормального ростка кроветворения", "Смена дифференцированных клеток бластными", "Потеря бластными клетками ферментативной специфичности цитоплазматических включений", "Округление ядра в бластных клетках", "Диссеминация лейкозных клеток"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 441,
    "question": "Реализация освобождения гранул тромбоцитов и содержащихся в них агентов обеспечивает",
    "answers": ["Запуск внешнего механизма свертывания", "Репарацию поврежденной сосудистой стенки", "Запуск внутреннего механизма свертывания", "Формирование полноценной тромбоцитарной пробки"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 442,
    "question": "Все названные факторы стимулируют адгезию тромбоцитов, КРОМЕ",
    "answers": ["Коллагена", "Тромбоксана", "Простациклина", "Фактора Виллебранда"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 443,
    "question": "Причины гибели больных лейкозами, как правило, НЕ связаны с",
    "answers": ["Присоединением вторичной инфекции", "Кровотечением", "Острой сердечной недостаточностью"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 444,
    "question": "Цитохимическими особенностями острого лимфобластного лейкоза являются все перечисленные признаки, КРОМЕ",
    "answers": ["Положительной реакции на липиды", "Отрицательной реакции на пероксидазу и липиды", "Наличия PAS-положительных веществ в виде крупных гранул", "Базофильной цитоплазмы, не содержащей зернистости"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 445,
    "question": "Цитохимическими особенностями острого миелобластного лейкоза являются все перечисленные признаки, КРОМЕ",
    "answers": ["Положительной реакции на липиды", "Положительной реакции на пероксидазу", "Наличия PAS-положительных веществ в виде крупных гранул и диффузно", "Положительной реакции на неспецифическую эстеразу"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 446,
    "question": "К этиологическим факторам острого миелоидного лейкоза относится",
    "answers": ["ионизирующая радиация", "Паразитарная инвазия", "Действие повышенного атмосферного давления", "механическая травма костного мозга"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 447,
    "question": "Кровоточивость при тромбоцитопениях обусловлена",
    "answers": ["Повышением ломкости микрососудов", "Повышенной проницаемостью микрососудов для эритроцитов и других компонентов крови", "Увеличением времени свертывания крови"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 448,
    "question": "Особенностями лейкемоидных реакций, отличающих их от лейкозов, являются",
    "answers": ["Установленная этиология", "Неизвестная этиология"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 449,
    "question": "Причиной анемии при хроническом миелоидном лейкозе является",
    "answers": ["Интоксикация", "Дефицит железа", "Дефицит витамина B12", "Дефицит эритропоэтина", "Метаплазия красного ростка костного мозга"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 450,
    "question": "Клетка, отмеченная стрелкой, называется",
    "answers": ["эозинофил", "нейтрофил палочкоядерный", "базофил", "нейтрофил сегментоядерный", "лимфоцит", "моноцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 451,
    "question": "Укажите клетку",
    "answers": ["базофил", "нейтрофил", "эозинофил", "моноцит", "лимфоцит"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 452,
    "question": "Какую клетку лейкоцитарного ряда вы видите?",
    "answers": ["нейтрофил", "эозинофил", "моноцит", "базофил", "лимфоцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 453,
    "question": "Какой лейкоцит в мазке крови Вы видите?",
    "answers": ["моноцит", "базофил", "эозинофил", "лимфоцит", "нейтрофил"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 454,
    "question": "Какой лейкоцит виден в мазке крови?",
    "answers": ["моноцит", "лимфоцит", "нейтрофил", "базофил", "эозинофил"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 455,
    "question": "Укажите вид лейкоцита",
    "answers": ["лимфоцит", "нейтрофил", "эозинофил", "базофил", "моноцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 456,
    "question": "Какой лейкоцит Вы видите в мазке крови?",
    "answers": ["базофильный", "нейтрофильный", "эозинофильный"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 457,
    "question": "Укажите клетки, отмеченные стрелкой",
    "answers": ["палочкоядерный нейтрофил", "сегментоядерный нейтрофил", "нейтрофильный миелоцит", "нейтрофильный метамиелоцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 458,
    "question": "Тромбоциты выполняют следующие функции",
    "answers": ["Образование тромбоцитарного сгустка", "Синтез антител", "Депо серотонина", "Синтез биологически активных веществ (ФАТ, тромбоксан, ПГ F)", "Ангиотрофическая", "Клеточная цитотоксичность"],
    "correct": [1, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 459,
    "question": "К причинам, вызывающим приобретенные коагулопатии, относятся",
    "answers": ["Нарушение синтеза K-витаминизависимых факторов (II, VII, IX)", "Нарушение синтеза K-витаминизависимых факторов (VIII, XI)", "ДВС-синдром", "Нефротический синдром", "Наличие антиток к факторам свертывания крови"],
    "correct": [1, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 460,
    "question": "В мазке крови наблюдается картина, характерная для",
    "answers": ["острого лейкоза","хронического лейкоза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 461,
    "question": "Как называется эта клетка?",
    "answers": ["моноцит", "сегментоядерный гранулоцит", "метаммелоцит", "имелоцит", "палочкоядерный гранулоцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 462,
    "question": "Основные механизмы системы гемостаза включают",
    "answers": ["Сосудисто-тромбоцитарный", "Тромбоэмболический", "Нейроэндокринный", "Коагуляционный"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 463,
    "question": "Какую клетку вы видите в мазке?",
    "answers": ["моноцит", "лимфоцит", "эозинофил", "базофил", "нейтрофил"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 464,
    "question": "Укажите вид клетки",
    "answers": ["нейтрофил", "эозинофил", "моноцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 465,
    "question": "Эти клетки называются",
    "answers": ["проммелоциты", "имелоциты", "метаммелоциты", "папочкоядерные", "сегментоядерные"],
    "correct": [6]
  },
  {
    "id": 466,
    "question": "Голубые включения в лейкоците называются",
    "answers": ["тельцами Хауэлла-Джоли", "тельцами Князькова-Деле", "тельцами Гейнца","токсигенная зернистость"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 467,
    "question": "К наследственным коагулопатиям относятся все следующие формы патологии, КРОМЕ",
    "answers": ["Гемофилии", "ДВС-синдрома", "А- и диофибриногенемии", "Геморрагической болезни новорожденных", "Гилопротромбинемии", "К-авитаминоза новорожденных"],
    "correct": [2, 4, 6]
  },
  {
    "id": 468,
    "question": "Укажите изменения в нейтрофиле, видимые на слайде",
    "answers": ["гиперсегментация ядра", "гипосегментация ядра", "пикноз ядра", "кармолизис", "карморексис"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 469,
    "question": "Стрелкой на слайде обозначен",
    "answers": ["проммелоцит", "миелоцит", "метаммелоцит", "папочкоядерный", "сегментоядерный"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 470,
    "question": "Видимый на слайде лейкоцит называется",
    "answers": ["моноцит", "лимфоцит", "гранулоцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 471,
    "question": "Укажите название клетки, отмеченной стрелкой",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "имелоцит", "метаммелоцит", "палочкоядерный", "сегментоядерный"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 472,
    "question": "Клетка, отмеченная стрелкой, называется",
    "answers": ["моноцит", "промоноцит", "моноцитобласт"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 473,
    "question": "Данная картина крови характерна для",
    "answers": ["нейтрофилии", "нейтропении", "лимфоцитоза", "моноцитоза", "эозинофилии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 474,
    "question": "Данные изменения в ядре нейтрофила называются",
    "answers": ["гиперсегментация", "гипосегментация", "пикноз", "карморексис", "фрагментоз"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 475,
    "question": "К геморрагическим диатезам, обусловленным нарушениями сосудистого гемостаза, относятся",
    "answers": ["Наследственная геморрагическая телеангиэктазия", "Цинга", "Болезнь Верльгофа", "Болезнь Шенлейна-Геноха", "Болезнь Минковского-Шоффара"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 476,
    "question": "Патологические изменения, видимые в нейтрофиле, называются",
    "answers": ["гиперсегментация ядра", "вакуолизация ядра", "фрагментоз ядра", "токсигенная зернистость", "базофильная пунктация"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 477,
    "question": "Как называются эти клетки?",
    "answers": ["моноциты", "миелобласты", "лимфоциты", "лимфобласты","плазмоциты"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 478,
    "question": "Какая картина крови характерна для перераспределительного лейкоцитоза?",
    "answers": ["увеличение количества лейкоцитов в единице объема крови, соотношение клеток различных групп не нарушено", "увеличение количества лейкоцитов в единице объема крови, соотношение клеток различных групп нарушается за счет одной или нескольких групп лейкоцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 479,
    "question": "Для патологического лейкоцитоза характерно",
    "answers": ["увеличение количества лейкоцитов в единице объема крови, соотношение клеток различных групп не нарушено", "увеличение количества лейкоцитов в единице объема крови, соотношение клеток различных групп нарушается за счет одной или нескольких групп лейкоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 480,
    "question": "Антикоагулянтным действием обладают",
    "answers": ["Продукты деградации фибрина", "Тканевой тромбопластин", "Антитромбин III", "Гепарин", "Тромбин", "Фибрин"],
    "correct": [1, 3, 4, 6]
  },
  {
    "id": 481,
    "question": "Уменьшение лейкоцитоза с уменьшением степени сдвига в ряду нейтрофилов свидетельствует обычно:",
    "answers": ["об улучшении состояния больного, о переломе течения болезни в сторону выздоровления", "об истощении регенераторных возможностей имеломиной ткани, т.е. о тяжелом, неблагоприятном течении болезни"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 482,
    "question": "Уменьшение лейкоцитоза с усилением степени сдвига в ряду нейтрофилов свидетельствует обычно:",
    "answers": ["об улучшении состояния больного, о переломе течения болезни в сторону выздоровления", "об истощении регенераторных возможностей имеломиной ткани, т.е. о тяжелом, неблагоприятном течении болезни"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 483,
    "question": "Регенеративный сдвиг влево это:",
    "answers": ["увеличение процента содержания молодых форм нейтрофилов по отношению к сегментоядерным на фоне", "резкое увеличение процента палочкоядерных форм без увеличения содержания метамиелоцитов на фоне нейтропении"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 484,
    "question": "Если при инфекционных заболеваниях, текущих с нейтропенией (брюшной тиф, паратиф, грипп и др.) появляется на каком-то этапе болезни нейтрофильный лейкоцитоз, то это указывает на:",
    "answers": ["благоприятное течение болезни", "возникновение осложнения, например, перитонита при брюшном тифе, пневмонии при гриппе и др."],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 485,
    "question": "ДВС-синдром возникает при всех следующих состояниях, КРОМЕ",
    "answers": ["При тяжелых инфекциях", "При краш-синдроме", "При шоке", "При асците", "При сепсисе", "При ангинах"],
    "correct": [4, 6]
  },
  {
    "id": 486,
    "question": "Абсолютный лимфоцитоз НЕ характерен для:",
    "answers": ["острых воспалительных процессов, особенно гнойных", "коклюша", "инфекционного мононуклеоза", "туберкулеза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 487,
    "question": "Если нейтрофильный лейкоцитоз (например, при круглозной пневмонии) сменяется нейтропенией вплоть до агранулоцитоза, то это:",
    "answers": ["прогностически неблагоприятный признак, свидетельствующий о наступившем истощении защитных механизмов", "прогностически благоприятный признак, свидетельствующий о выраженности защитных реакций со стороны белой крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 488,
    "question": "Тромбообразованию способствуют",
    "answers": ["Повреждение сосудистой стенки", "Повышение вязкости крови", "Гиполипидемия", "Избыток адреналина"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 489,
    "question": "Повышенная деструкция тромбоцитов имеет место при следующих состояниях",
    "answers": ["Болезнь Верльгофа", "Болезнь Вакеза", "Болезнь Шенлейна-Геноха", "Коллагенозы", "Аутоиммунный гепатит"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 490,
    "question": "Пониженный тромбоцитопоза может быть обусловлен следующими причинными факторами",
    "answers": ["Цитостатиками", "Действием левомицетина", "Действием бензола", "Дефицитом фолиевой кислоты", "Дефицитом ионов Са2+"],
    "correct": [1, 2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 491,
    "question": "Предположительным этиологическим фактором острого лимфолейкоза у детей является",
    "answers": ["Вирусы", "Химические канцерогены", "Радиация", "Острая бактериальная инфекция"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 492,
    "question": "К ФАКТОРАМ, ПРОДУЦИРУЕМЫМ ЭНДОТЕЛИЕМ СОСУДОВ И ПРЕДУПРЕЖДАЮЩИМ ГЕМОКОАГУЛЯЦИЮ, ОТНОСЯТСЯ",
    "answers": ["Простациклин", "Фактор агрегации тромбоцитов", "Коллаген", "Гепарин", "Антитромбин-III", "Белковые активаторы плазминогена"],
    "correct": [1, 4, 5, 6]
  },
  {
    "id": 493,
    "question": "Укажите проявления, характерные для тяжёлых форм гемофилии A и B",
    "answers": ["подкожные и внутримышечные гематомы", "длительное кровотечение после удаления зубов, хирургических операций, травм", "частые кровоизлияния в мелкие суставы кистей и стоп", "гемартрозы крупных суставов", "дефицит фактора VIII и IX в плазме", "дефицит антитромбина"],
    "correct": [1, 2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 494,
    "question": "Укажите правильную последовательность стадий ДВС синдрома",
    "answers": ["генерализованная гиперкоагуляция белков крови и агрегация тромбоцитов", "гиперкоагуляция белков крови + начальные признаки гипокоагуляции", "выраженная гипокоагуляция белков крови"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 495,
    "question": "Тромбоцитопения - снижение количества тромбоцитов в крови ниже",
    "answers": ["250000 в 1 мкл", "150000 в 1 мкл", "120000 в 1 мкл", "100000 в 1 мкл", "50000 в 1 мкл"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 496,
    "question": "Укажите наиболее частые причины ДВС-синдрома:",
    "answers": ["синдром \"длительного раздавливания\"", "сывороточная болезнь", "острые лейкозы", "авитаминоз К", "сепсис"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 497,
    "question": "Укажите тромбоцитарные факторы, препятствующие образованию тромбоксана А2",
    "answers": ["низкая активность циклооксигеназы", "высокий уровень цАМФ", "дефицит фосфолипазы А2", "высокий уровень цГМФ", "дефицит липоксигеназы"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 498,
    "question": "Укажите патогенетические факторы нарушения гемостаза при наследственных тромбоцитопатиях:",
    "answers": ["дефицит плотных гранул I и II типа тромбоцитов", "нарушения реакции дегрануляции тромбоцитов", "дефицит рецепторов тромбоцитов к фактору Виллебранда", "гиперфибриногенемия", "нарушение синтеза простациклина"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 499,
    "question": "Дефицит каких ферментов сопровождается нарушением синтеза и освобождения тромбоцитами факторов системы гемостаза:",
    "answers": ["тромбоксан-синтетазы", "аланинтрансферазы", "циклооксигеназы", "фосфолипазы", "пероксидазы", "фосфорилазы"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 500,
    "question": "Опухолевая трансформация при лейкозах происходит на уровне",
    "answers": ["I-III классов кроветворных клеток", "зрелых и созревающих клеток крови"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 501,
    "question": "Укажите факторы, действие которых вызывает развитие тромбоцитопений",
    "answers": ["угнетение мегакармоцитопоэза", "вытеснение мегакармоцитарного ростка костного мозга лейкозными клетками", "активация лейкоцитарного ростка костного мозга при воспалении", "секвестрация тромбоцитов в гигантских гемангиомах", "повреждения тромбоцитов антитромбоцитарными антителами", "лейколизис"],
    "correct": [1, 2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 502,
    "question": "Укажите нарушения, НЕ характерные для тромбоцитопатии:",
    "answers": ["сниженный синтез тромбоксана А2", "дефицит тромбостенина в тромбоцитах", "отсутствие/слабая агрегация тромбоцитов при воздействии проагрегантов", "снижение реакции освобождения тромбоцитами АДФ и серотонина", "ослабление ретракции кровяного сгустка в процессе тромбообразования"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 503,
    "question": "Укажите патологические состояния и болезни, сочетающиеся, как правило, с гиперкоагуляцией:",
    "answers": ["афибриногенемия", "избыточный синтез простациклина", "системный атеросклероз", "дефицит антикоагулянтов", "гиперлипидемия"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 504,
    "question": "Укажите патологические состояния и болезни, которые сопровождаются гипокоагуляцией:",
    "answers": ["ахолия", "апластическая анемия", "сахарный диабет", "гиперлипидемия", "атеросклероз", "паренхиматозная желтуха"],
    "correct": [1, 2, 6]
  },
  {
    "id": 505,
    "question": "Какие вещества относятся к физиологическим первичным антикоагулянтам?",
    "answers": ["антитромбин III", "гепарин", "каллидин", "фибрин", "тромбин", "протеин C"],
    "correct": [1, 2, 6]
  },
  {
    "id": 506,
    "question": "Определите вид лейкоцита",
    "answers": ["метаммелоцит нейтрофильный", "имелоцит нейтрофильный", "нейтрофил палочкодверный", "нейтрофил сегментоядерный"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 507,
    "question": "Укажите признак, НЕ характерный для палочкодверного нейтрофила",
    "answers": ["несегментированное ядро", "низкое ядерно-цитоплазматическое соотношение", "имеются только вторичные гранулы", "имеются и первичные и вторичные гранулы"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 508,
    "question": "Укажите вид патологии лейкоцитов",
    "answers": ["пельгеровская аномалия", "аномалия Мэя-Хептина", "аномалия Чедиака-Хигаси"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 509,
    "question": "Укажите вид лейкоцита",
    "answers": ["нейтрофил", "эозинофил", "базофил", "моноцит", "лимфоцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 510,
    "question": "Изменения в нейтрофиле под номером 2 называются",
    "answers": ["хроматинолиз", "фрагментация ядра", "гипосегментация ядра", "гиперсегментация ядра", "карморексис"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 511,
    "question": "Изменения в нейтрофиле под № 3 называются",
    "answers": ["карморексис", "кармолиз","гиперсегментация","фрагментация","гипосегментация"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 512,
    "question": "Изменения в нейтрофиле №4 называются",
    "answers": ["гипохроматоз", "токсическая зернистость", "карморексис", "вакуолизация", "кариолизис"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 513,
    "question": "Изменения в нейтрофиле №6 называются",
    "answers": ["фрагментоз ядра", "карморексис", "кариолизис","цитолиз"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 514,
    "question": "Изменения в нейтрофиле №7 называются",
    "answers": ["нейтрофильная зернистость", "базофильная зернистость", "эозинофильная зернистость", "токсигентная зернистость"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 515,
    "question": "Изменения в нейтрофиле № 9 называются",
    "answers": ["карморексис","кариолис","фрагментоз ядра","гипохроматоз ядра"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 516,
    "question": "Какой механизм играет ведущую роль в возникновении повышенной кровоточивости при лейкозах?",
    "answers": ["тромбоцитопения", "снижение содержания прокоагулянтов в плазме крови", "повышение активности фибринолитической системы", "снижение активности фибринолитической системы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 517,
    "question": "Эозинофильно-базофильная ассоциация наблюдается при:",
    "answers": ["хроническом лимфолейкозе", "остром лимфолейкозе", "хроническом миелолейкозе", "остром миелолейкозе"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 518,
    "question": "Патогенетическая терапия тромбозов включает следующие принципы:",
    "answers": ["нормализация гемодинамики", "назначение антиагрегантов", "понижение активности системы плазминогена", "назначение антикоагулянтов", "нормализация реологических свойств крови"],
    "correct": [1, 2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 519,
    "question": "Наличие в крови клеток Боткина-Гумпрехта характерно для",
    "answers": ["острого миелолейкоза", "острого лимфолейкоза", "хронического миелолейкоза", "хронического лимфолейкоза"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 520,
    "question": "Клетки Березовского-Штернберга являются маркёрными клетками",
    "answers": ["острого миелолейкоза", "хронического миелолейкоза", "лимфогранулематоза", "миеломной болезни"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 521,
    "question": "В начальную стадию миелолейкоза очаги кроветворения локализуются в:",
    "answers": ["костном мозге", "печени", "селезенке", "подкожной клетчатке"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 522,
    "question": "Какое количество лейкоцитов в периферической крови характерно для лейкемических форм лейкозов?",
    "answers": ["2-3 тыс. в 1 мкл", "4-9 тыс. в 1 мкл", "25-50 тыс. в 1 мкл", "100-300 тыс. в 1 мкл"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 523,
    "question": "При лимфолейкозе в периферической крови встречаются:",
    "answers": ["моноцитобласты", "лимфобласты", "миелобласты", "проммелоциты"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 524,
    "question": "Как называются опухолевые клетки при лимфогранулематозе?",
    "answers": ["мегалобласты", "клетки Березовского-Штернберга", "клетки Штенгеймера-Мальбина", "клетки Боткина-Гумпрехта", "тельца Жолли"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 525,
    "question": "При хроническом лимфолейкозе в периферической крови встречаются:",
    "answers": ["клетки Ридера", "клетки Лангханса", "клетки Пуркинье", "клетки Березовского-Штернберга"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 526,
    "question": "Нарушение первичного гемостаза характерно для следующих заболеваний:",
    "answers": ["цирроз печени", "тромбоцитопатии", "гемофилии", "геморрагический васкулит"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 527,
    "question": "При хроническом миелолейкозе отмечаются все признаки, КРОМЕ",
    "answers": ["снижения активности щелочной фосфатазы нейтрофилов", "присутствия \"геней\" Боткина-Гумпрехта в крови", "эозинофильно-бозофильной ассоциации", "спленомегалии", "наличия филадельфийской хромосомы"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 528,
    "question": "Ускоренное СОЭ может наблюдаться при всех нижеперечисленных заболеваниях, КРОМЕ",
    "answers": ["миеломной болезни", "железодефицитной анемии", "пиелонефрита", "болезни Вакеза"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 529,
    "question": "При наличии какого признака диагноз острого лейкоза становится очевидным?",
    "answers": ["анемия", "язвенно-некротические поражения"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 530,
    "question": "При хроническом миелолейкозе встречается все, КРОМЕ",
    "answers": ["спленомегалии", "гепатомегалии", "гиперурикемии", "отсутствия созревающих форм (миелоциты) в периферической крови"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 531,
    "question": "Для лейкемоидных реакций характерно наличие",
    "answers": ["гиперрегенеративного сдвига нейтрофилов влево", "базофильно-эозинофильной ассоциации", "\"лейкемического провала\"", "все ответы правильные"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 532,
    "question": "Нарушение вторичного гемостаза характерно для следующих заболеваний:",
    "answers": ["нефротического синдрома", "тромбоцитопении", "гемофилии A", "геморрагических васкулитов", "цинги", "длительно существующей стелгерреи"],
    "correct": [1, 3, 6]
  },
  {
    "id": 533,
    "question": "Для болезни Вакеза характерна",
    "answers": ["панцитопения", "панцитоз"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 534,
    "question": "В патогенезе тромбогеморрагического синдрома существенную роль играют следующие факторы:",
    "answers": ["нарушение микроциркуляции", "диссеминированное микротромбообразование", "массивное повреждение тканей организма", "понижение продукции тканевого тромбопластина", "активация агрегации тромбоцитов"],
    "correct": [1, 2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 535,
    "question": "К этиологическим факторам лейкозов НЕ относится",
    "answers": ["ионизирующее излучение", "онкогенные вирусы", "химические канцерогены", "механическая травма"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 536,
    "question": "Причиной лейкемоидной реакции НЕ может быть:",
    "answers": ["голодание", "глистная инвазия", "метастазы опухоли в костный мозг", "крупозная пневмония"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 537,
    "question": "При лейкемоидной реакции гемопоза идет в:",
    "answers": ["костном мозге", "селезенке", "печени", "лимфоузлах"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 538,
    "question": "Верно ли, что лейкемидная реакция это самостоятельное заболевание?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 539,
    "question": "Верно ли, что лейкозы чаще встречаются у больных с хромосомными аномалиями?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 540,
    "question": "Укажите характерный симптом острого лейкоза:",
    "answers": ["наличие лейкемического провала", "отсутствие лейкемического провала", "устойчивость к цитостатическим препаратам"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 541,
    "question": "К гемобластозам НЕ относится",
    "answers": ["лимфома Беркитта", "рабдомиосаркома", "эритремия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 542,
    "question": "Лейкоз - это",
    "answers": ["диффузная опухоль из клеток гемопоэтической ткани костного мозга", "солидная опухоль из клеток гемопоэтической ткани"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 543,
    "question": "Гематосаркома - это",
    "answers": ["диффузная опухоль из клеток гемопоэтической ткани костного мозга", "солидная опухоль из кроветворных клеток внекостномозговой гемопоэтической ткани"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 544,
    "question": "Верно ли, что при лейкозах в периферической крови всегда можно обнаружить бласты?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 545,
    "question": "К причинам развития лейкоза НЕ относится",
    "answers": ["реципрокная транслокация между хромосомами 22 и 9", "полициклические углеводороды", "инфракрасное излучение", "аберрация хромосомы 1", "ионизирующая радиация"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 546,
    "question": "Для лейкемоидной реакции миелоидного типа характерно",
    "answers": ["нейтрофильный гиперлейкоцитоз со значительным ядерным сдвигом влево (до проммелоцитов и миелобластов)", "наличие «лейкемического провала»", "наличие эозинофильно-базофильной ассоциации", "наличие мегалобластов", "ядерный сдвиг нейтрофилов вправо"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 547,
    "question": "Развитие кровотечений при тромбогеморрагическом синдроме обусловлено:",
    "answers": ["активацией системы плазминогена", "повышенным потреблением прокоагулянтов", "тромбоцитопенией потребления", "повышенным выделением тканевого тромбопластина"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 548,
    "question": "Для острого миелобластного лейкоза характерно наличие в периферической крови следующих клеток:",
    "answers": ["миелобласты, проммелоциты, имелоциты, метамиелоциты, палочкоядерные нейтрофилы, сегментоядерные нейтрофилы"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 549,
    "question": "Может ли лейкемоидная реакция сочетаться с лейкопенией?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 550,
    "question": "Верно то, что лейкемоидная реакция",
    "answers": ["лейкемоидная реакция является одним из вариантов хронического лейкоза", "лейкемоидная реакция обусловлена стойкой необратимой гиперплазией костного мозга", "лейкемоидная реакция обусловлена временной гиперплазией лейкоцитарного кроветворного ростка", "лейкемоидная реакция, как правило, переходит в лейкоз", "при лейкемоидной реакции, как правило, образуются экстрамедуллярные очаги кроветворения"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 551,
    "question": "Причиной анемии при лейкозе является",
    "answers": ["вытеснение эритробластного ростка лейкозными клетками", "образование гемолизинов", "уменьшение образования внутреннего фактора Каспа", "внекостномозговое метастазирование"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 552,
    "question": "Укажите факторы, определяющие патогенез тромбообразования:",
    "answers": ["локальный антиоспазм", "повышение активности системы плазминогена", "повреждение сосудистой стенки", "активация антикоагулянтов", "повышение вязкости крови", "активация агрегации тромбоцитов"],
    "correct": [1, 3, 5, 6]
  },
  {
    "id": 554,
    "question": "Для хронического лимфолейкоза характерно наличие периферической крови",
    "answers": ["наличие не менее 40% лимфобластов", "наличие небольшого числа лимфобластов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 555,
    "question": "К факторам, вызывающим геморрагический синдром при лейкозах, относится",
    "answers": ["тромбоцитопения", "значительная эритропения", "гемоконцентрация", "тромбоцитоз", "лейкоцитоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 556,
    "question": "На какой стадии лейкопозза гранулоциты приобретают специфическую зернистость?",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "имелоцит", "метаммелоцит", "палочкоядерный гранулоцит", "сегментоядерный гранулоцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 557,
    "question": "Нейтропения характерна для:",
    "answers": ["крупозной пневмонии", "гриппа", "острого холецистита", "острого бактериального менингита"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 558,
    "question": "Перераспределительная лейкопения возникает при",
    "answers": ["анафилактическом шоке", "после обильного приема пищи", "аппендиците", "аскаридозе"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 559,
    "question": "При хронических воспалительных процессах наиболее часто возникает:",
    "answers": ["эозинофильный лейкоцитоз", "нейтрофильный лейкоцитоз", "лимфоцитарный лейкоцитоз", "базофильный лейкоцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 560,
    "question": "Какая функция НЕ свойственна эозинофилам?",
    "answers": ["низкая фагоцитарная активность", "выработка факторов свертывания крови", "антитоксическая функция", "выработка антител"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 561,
    "question": "Увеличением количества базофилов в единице объема крови сопровождается",
    "answers": ["гипертиреоз", "ревматизм", "миелопролиферативные заболевания", "вирусные инфекции", "острые гнойно-некротические процессы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 562,
    "question": "Для болезни Верльгофа НЕ характерно:",
    "answers": ["повышение продукции тромбоцитопоэтинов", "повышение содержания в плазме антитромбоцитарных антител (IgG3)", "сокращение длительности капиллярного кровотечения", "гематомный тип кровоточивости", "петехиальный тип кровоточивости"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 563,
    "question": "Развитие геморрагического синдром НЕ может быть следствием:",
    "answers": ["дефицита прокуратулянтов", "повышения активности системы плазминогена", "повышения концентрации ингибиторов фибринолиза", "понижения активности системы плазминогена"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 564,
    "question": "Увеличением количества нейтрофилов в единице объема крови сопровождается",
    "answers": ["СПИД", "грипп", "лучевая болезнь", "септическая инфекция"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 565,
    "question": "Эозиногенией сопровождается",
    "answers": ["стресс", "бактериальная пневмония", "пиктовая изваяя", "скарпатина", "бронхиальная астма"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 566,
    "question": "Развитием лимфопении НЕ сопровождается",
    "answers": ["стресс", "терапия глюкокортикоидами", "облучение", "бруцеллез"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 567,
    "question": "Какое состояние сопровождается развитием абсолютной лимфоцитопении?",
    "answers": ["инфекционный мононуклеоз", "гиперкортизолизм", "иммунная форма агранулоцитоза", "туберкулез", "сифилис"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 568,
    "question": "Активации адгезии тромбоцитов способствуют",
    "answers": ["повышение синтеза фактора Виллебранда", "повышение концентрации ионов кальция в цитоплазме тромбоцитов", "обнажение коллагеновых волокон при повреждении сосудов", "экспрессия на мембране тромбоцитов рецепторов фактора Виллебранда"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 569,
    "question": "Причинами развития тромбоцитопений могут быть:",
    "answers": ["Лейколизис", "Угнетение пролиферации метакармобластов", "Активация лейкоцитарного ростка костного мозга при воспалении", "Повышенное «потребление» тромбоцитов в процессе тромбообразования", "Высокая доза ионизирующего излучения"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 570,
    "question": "Тромбоцитопатии характеризуются:",
    "answers": ["Дефицитом тромбастенина в тромбоцитах", "Снижением синтеза тромбоксана А2", "Отсутствием или слабой агрегацией тромбоцитов", "Усилением реакции освобождения тромбоцитами АДФ и серотонин", "Ослаблением ретракции кровяного сгустка в процессе тромбообразования"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 571,
    "question": "Признаком дегенеративного сдвига влево является",
    "answers": ["увеличение ядерного индекса", "уменьшение ядерного индекса"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 572,
    "question": "Величина ядерного индекса у взрослого человека равна",
    "answers": ["0,1", "0,05-0,08", "0,02"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 573,
    "question": "Могут ли аскаридоз, лямблиоз, амейиз приводить к лейкемидным реакциям?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 574,
    "question": "Ядерный сдвиг вправо характеризуется нарастанием числа гиперсегментированных нейтрофилов?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 575,
    "question": "Укажите самую крупную клетку гранулоцитарного ряда из указанных",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "мнелоцит", "метаммелоцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 576,
    "question": "В циркуляции крови гранулоциты находятся",
    "answers": ["1 час", "10 часов", "5 суток", "20 суток"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 577,
    "question": "Костно-мозговой резерв гранулоцитов рассчитан на",
    "answers": ["1 день", "6 дней", "10 дней", "20 дней"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 578,
    "question": "Какое из перечисленных изменений относятся к качественным нарушениям моноцитов?",
    "answers": ["синдром \"ленивых лейкоцитов\"", "пенистость за счет дефицита катаболических энзимов", "уменьшение числа моноцитов", "\"барабанные палочки\" ядра"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 579,
    "question": "Ядро зрелого нейтрофила чаще всего имеет:",
    "answers": ["1 сегмент", "2 сегмента", "3-5 сегмента", "6-7 сегментов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 580,
    "question": "Фагоцитарная активность гранулоцитов впервые появляется у:",
    "answers": ["миелобласта", "проммелоцита", "ммелоцита", "метаммелоцита"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 581,
    "question": "Дополнительным диагностическим признаком аллергии может быть",
    "answers": ["эозинопения", "нейтропения", "эозинофилия", "нейтрофилия", "лимфоцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 582,
    "question": "Нейтрофилы",
    "answers": ["бывают киллеры, хеллеры, супрессоры", "продуцируют альбумины плазмы крови", "являются макрофагами", "генерируют супероксидный анмон-радикал", "продуцируют иммуноглобулины"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 583,
    "question": "В-лимфоциты",
    "answers": ["бывают киллеры, хеллеры, супрессоры", "предшественники клеток-антителопродуцентов", "микрофаги", "макрофаги", "реализуют клеточный иммунный ответ"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 584,
    "question": "Т-лимфоциты",
    "answers": ["бывают киллеры, хеллеры, супрессоры", "предшественники антителопродуцентов", "микрофаги", "макрофаги", "продуцируют иммуноглобулины"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 585,
    "question": "Моноциты",
    "answers": ["бывают киллеры, хеллеры, супрессоры", "предшественники антителопродуцентов", "микрофаги", "осуществляют процессинг Ar", "осуществляют клеточный иммунный ответ"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 586,
    "question": "Гиперкоагуляцией сопровождается развитие:",
    "answers": ["Избыточного синтеза простациклина", "Дефицита простациклина", "Системного атеросклероза", "Наследственного дефицита антитромбина III", "Тромбоцитопении"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 587,
    "question": "Гипокоагуляцией сопровождается развитие:",
    "answers": ["Гипертонической болезни", "Атеросклероза", "Цирроза печени", "Гемофилии", "Хронических лейкозов"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 588,
    "question": "К антикоагулянтам НЕ относятся:",
    "answers": ["Преакцелерин", "Гепарин", "Тромбоксан A2", "Антитромбин III", "Протеин C"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 589,
    "question": "Выберите правильное утверждение",
    "answers": ["нейтрофилы делятся на киллеры, хеллеры, супрессоры", "В-лимфоциты – предшественники клеток-продуцентов AT", "Т-лимфоциты являются микрофагами", "моноциты отвечают за клеточный иммунитет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 590,
    "question": "Нарушения коагуляционного гемостаза характерны для следующих заболеваний:",
    "answers": ["Гемофилия B", "Болезнь Гланцмана", "Болезнь Стюарта-Прауэра", "Болезнь Рандю-Оспера", "Болезнь Шенлейн-Геноха"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 591,
    "question": "К тромбозу могут привести:",
    "answers": ["Избыток антитромбина III", "Дефицит антитромбина III", "Повышение синтеза ингибиторов фибринолиза", "Повышение синтеза простациклина", "Дефицит протеина C"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 592,
    "question": "Тромбообразованию способствует повышение:",
    "answers": ["Вязкости крови", "Выделения тканевого тромбопластина", "Синтеза простациклина", "Синтеза тромбоксана A2", "Активности системы плазминогена"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 593,
    "question": "К числу главных механизмов возникновения относительных (ложных) лейкопений относят",
    "answers": ["угнетение лейкопозза", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле", "гемоконцентрацию", "повышенное разрушение лейкоцитов в сосудистом русле и тканях"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 594,
    "question": "Геморрагический синдром развивается при:",
    "answers": ["Повышении проницаемости сосудистой стенки", "Избытие прокоагулянтов", "Увеличении активности системы плазминогена", "Повышении концентрации ингибиторов фибринолиза", "Уменьшении количества тромбоцитов"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 595,
    "question": "Дегенеративный ядерный сдвиг нейтрофилов влево свидетельствует о",
    "answers": ["истинном раздражении костного мозга и усилении процессов регенерации в нем", "гистологической дегенерации костного мозга и нарушении кроветворения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 596,
    "question": "Регенеративный ядерный сдвиг нейтрофилов влево свидетельствует о...",
    "answers": ["истинном раздражении костного мозга и усилении процессов регенерации в нем", "гистологической дегенерации костного мозга и нарушении кроветворения"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 597,
    "question": "Возможными причинами нарушения сосудисто-тромбоцитарного гемостаза являются:",
    "answers": ["Уменьшения количества тромбоцитов", "Нарушения функции тромбоцитов", "Дефицит фактора VIII", "Экспрессии на мембране тромбоцитов рецепторов фибриногена"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 598,
    "question": "Первым морфологически дифференцируемым предшественником гранулоцитов является...",
    "answers": ["мегакариобласт", "миелобласт", "проммелоцит", "мегалобласт"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 599,
    "question": "Продолжительность миелопозза в костном мозге составляет",
    "answers": ["10 час", "120 час", "5-6 сут", "7-9 сут", "10-14 сут"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 600,
    "question": "Агрегацию тромбоцитов НЕ стимулируют",
    "answers": ["Простациклин", "Тромбоксан А2", "АДФ", "Тромбин", "Антитромбин III"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 601,
    "question": "Недифференциованная зернистость появляется в цитоплазме гранулоцита на стадии...",
    "answers": ["миелобласта", "проммелоцита", "имелоцита", "метаммелоцита"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 602,
    "question": "Укажите характеристику НЕсвойственную нейтрофилам",
    "answers": ["высокая пероксидазная активность", "низкая пероксидазная активность", "высокая активность лизосомальных гидролаз", "преобладание митохондриальных механизмов окислительного фосфорилирования"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 603,
    "question": "Миелодит имеет ______ ядро",
    "answers": ["круглое", "овальное", "бобовидное", "папочковидное", "сегментированное"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 604,
    "question": "Продолжительность пребывания нейтрофила в циркуляции составляет...",
    "answers": ["10 час", "120 час", "5-6 сут", "7-9 сут", "24 час"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 605,
    "question": "Верно ли, что базофилы обладают высокой фагоцитарной активностью в отношении бактерий?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 606,
    "question": "Какие морфологические признаки типичны для эозинофилов?",
    "answers": ["мелкая сиреновая зернистость в цитоплазме", "крупная оранжевая зернистость в цитоплазме", "разновеликая темно-синяя зернистость в цитоплазме", "несегментированное ядро", "3-5 сегментов в ядре"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 607,
    "question": "Атромбогенность интактной сосудистой стенки связана со следующими факторами:",
    "answers": ["Синтез активатора плазминогена тканевого типа", "Активация системы антикоагулянтов", "Синтез простагландина I2", "Синтез фактора Виллебранда", "Синтез гепарина"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 608,
    "question": "Какая функция НЕ характерна для нейтрофилов?",
    "answers": ["фагоцитоз микроорганизмов", "способность к хемотаксису", "фагоцитоз опухолевых клеток", "синтез цитокинов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 609,
    "question": "Перераспределительный лейкоцитоз развивается при",
    "answers": ["гемолизе", "приеме пищи", "бактериальной инфекции", "гиперкортицизме", "воспалении"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 610,
    "question": "Для алиментарно-токсической алейкии НЕ характерно развитие",
    "answers": ["гранулоцитоза", "агранулоцитоза", "анемии", "тромбоцитопении"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 611,
    "question": "Специфическая зернистость появляется в гранулоцитах на стадии",
    "answers": ["миелобласта", "промиелоцита", "миелоцита", "метамиелоцита", "палочко-ядерного лейкоцита"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 612,
    "question": "Содержание сегменто-ядерных нейтрофилов в единице объема крови у взрослого в норме равно…",
    "answers": ["0,1-0,32 х 109/л", "1,3-3,0 х 109/л", "1,0-2,4 х 109/л", "2,0-5,6 х 109/л"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 613,
    "question": "Фагоцитарной активностью НЕ обладают…",
    "answers": ["эозинофил", "лимфоцит", "нейтрофил", "моноцит"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 614,
    "question": "Укажите клетку, совершающую последнее деление в процессе миелопозза",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "имелоцит", "метамиелоцит", "палочкоядерный", "сегментоядерный"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 615,
    "question": "Размер сегментоядерного нейтрофила равен...",
    "answers": ["4-5 мкм", "7-8 мкм", "12-14 мкм", "20-25 мкм"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 616,
    "question": "При недостаточности коры надпочечников развивается...",
    "answers": ["нейтрофилия", "эозинофилия", "лимфоцитопения", "моноцитоза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 617,
    "question": "Для гриппа характерно развитие",
    "answers": ["абсолютного нейтрофильного лейкоцитоза", "абсолютного лимфоцитоза", "абсолютной нейтропениии с относительным лимфоцитозом"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 618,
    "question": "Укажите митотически неактивную клетку миелоидного ряда",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "имелоцит", "метамиелоцит"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 619,
    "question": "Укажите признак, НЕ характерный для миелобласта",
    "answers": ["крупное ядро с нежной, ажурной структурой хроматина", "наличие ядрышек в ядре", "крупное компактное ядро","узкий ободок базофильной цитоплазмы"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 620,
    "question": "Какая из перечисленных клеток НЕ относится к дегенеративным формам лейкоцитов?",
    "answers": ["метаммелоцит", "клетки Боткина-Гумпрехта", "формы Ридера", "нейтрофилы с крупной базофильной зернистостью цитоплазмы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 621,
    "question": "Под влиянием токсического или инфекционного агента токсическая зернистость в нейтрофиле образуется в результате",
    "answers": ["коагуляции белка в ядре", "коагуляции белка в цитоплазме"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 622,
    "question": "Причинами гипокоагуляции могут быть:",
    "answers": ["Увеличение количества/активности прокоагулянтов", "Высокая активность фибринолитической системы", "Уменьшение количества/активности антикоагулянтов", "Уменьшение количества/активности прокоагулянтов", "Увеличение количества/активности антикоагулянтов"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 623,
    "question": "Фактор, понижающий вязкость крови:",
    "answers": ["замедление кровотока", "понижение содержания в крови фибриногена", "повышение содержания и крови альбумина", "повышение содержания в крови глобулинов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 624,
    "question": "Верно ли, что повышение содержания в крови атерогенных липопротеидов повышает вязкость крови?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 625,
    "question": "Как влияет на вязкость крови понижение деформируемости эритроцитов?",
    "answers": ["повышает", "понижает"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 626,
    "question": "Тромборезистентность сосудистой стенки НЕ связана с",
    "answers": ["синтезом тканевого активатора плазминогена", "активацией системы антикоагулянтов", "синтезом простациклина", "синтезом фактора Виллебранда"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 627,
    "question": "Антиагрегантными свойствами обладает",
    "answers": ["тромбин", "тромбоксан А2", "АДФ", "ФАТ", "простациклин"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 628,
    "question": "Коагуляционный гемостаз может быть нарушен вследствие:",
    "answers": ["уменьшения количества тромбоцитов", "нарушения функции тромбоцитов", "наследственной ангиопатии", "дефицита фактора VIII"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 629,
    "question": "Лизик тромба осуществляется:",
    "answers": ["плазмином", "антитромбином III", "гепарином", "тромбином"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 630,
    "question": "Верно ли, что для тромбофилии характерно развитие геморрагического синдрома?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 631,
    "question": "Сосудисто-тромбоцитарный гемостаз может быть нарушен вследствие:",
    "answers": ["дефицита антигемофильного глобулина", "дефицита фактора Виллебранда", "экспрессии на мембране тромбоцитов рецепторов фибриногена", "отсутствия на мембране тромбоцитов рецепторов фактора Виллебранда"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 632,
    "question": "Развитие геморрагического синдрома НЕ может быть следствием:",
    "answers": ["повышения проницаемости сосудистой стенки", "дефицита прокоагулянтов", "повышения активности системы плазминогена", "повышения концентрации ингибиторов фибринолиза", "уменьшения количества тромбоцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 633,
    "question": "Для тромбоцитопенической пурпуры НЕ характерно",
    "answers": ["повышение содержания в плазме антитромбоцитарных антител", "нарушение ретракции кровяного сгустка", "гематомный тип кровоточивости", "петехиальный тип кровоточивости", "повышение ломкости капилляров"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 634,
    "question": "Для гемофилии характерно",
    "answers": ["увеличение капиллярного кровотечения", "удлинение времени свертывания крови", "положительная проба Кончаловского-Румпеля-Лесде", "дефицит фактора Виллебранда"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 635,
    "question": "К патогенетическим факторам тромбообразования НЕ относится",
    "answers": ["локальный ангиоспазм", "повышение активности системы плазминогена", "повреждение сосудистой стенки", "активация коагуляционного гемостаза", "повышение вязкости крови"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 636,
    "question": "Тромбообразованию препятствует",
    "answers": ["замедление кровотока", "повышение выделения тканевого тромбопластина", "понижение синтеза простациклина", "активация системы плазминогена", "повышение синтеза тромбоксана А2"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 637,
    "question": "К развитию тромботической болезни НЕ может привести",
    "answers": ["дефицит антитромбина III", "дефицит тканевого активатора плазминогена", "повышение синтеза ингибиторов фибринолиза", "повышение синтеза простациклина", "дефицит протеина С"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 638,
    "question": "Развитие кровотечения при тромбогеморрагическом синдроме НЕ связано с",
    "answers": ["активацией системы плазминогена", "повышенным потреблением прокоагулянтов", "тромбоцитопенией потребления", "повышенным выделением тканевого тромбопластина"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 639,
    "question": "Нарушение вторичного гемостаза характерно для",
    "answers": ["печеночной недостаточности", "болезни Гланцмана", "идиопатической тромбоцитопении", "геморрагического васкулита"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 640,
    "question": "Укажите нарушения, характерные для тромбоцитопатии:",
    "answers": ["дефицит тромбостенина в тромбоцитах", "отсутствие или слабая агрегация тромбоцитов при воздействии проагрегантов", "ослабление ретракции кровяного сгустка в процессе тромбообразования", "снижение реакции освобождения тромбоцитами АДФ и серотонина", "сниженный синтез тромбоксана А2"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 641,
    "question": "Укажите патологические состояния и болезни, сочетающиеся, как правило, с гиперкоагуляцией:",
    "answers": ["наследственный дефицит антитромбина III", "избыточный синтез простациклина", "дефицит простациклина", "эритремия", "авитаминоз К"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 642,
    "question": "К антикоагулянтам относится",
    "answers": ["антитромбин III", "каллидин", "проконвертин"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 643,
    "question": "Гипокоагуляцией сопровождается",
    "answers": ["хроническая механическая желтуха", "гипертоническая болезнь", "гиперлипидемия", "атеросклероз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 644,
    "question": "Развитием гипокоагуляции сопровождается",
    "answers": ["наследственный дефицит антитромбина III", "дефицит простациклина", "эригремия", "авитаминоз К"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 645,
    "question": "Укажите патологические состояния и болезни, которые сопровождаются гипокоагуляцией:",
    "answers": ["печеночная недостатность", "лейкозы", "гиперлипидемия", "атеросклероз", "стелгорея"],
    "correct": [1, 2, 5]
  },
  {
    "id": 646,
    "question": "Тромбоцитопения - это снижение количества тромбоцитов в крови ниже",
    "answers": ["500 000 /мкл", "250 000 / мкл", "150 000 / мкл"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 647,
    "question": "Сосудисто-тромбоцитарный гемостаз может быть нарушен вследствие:",
    "answers": ["дефицита антигемофильного глобулина", "дефицита фактора Виллебранда", "экспрессии на мембране тромбоцитов рецепторов фибриногена", "дефицита фактора Кристмаса"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 648,
    "question": "Причиной гипокоагуляции может быть:",
    "answers": ["Высокая активность фибринолитической системы", "Уменьшение количества антикоагулянтов", "Снижение активности антикоагулянтов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 649,
    "question": "Является признаком тромботического синдрома:",
    "answers": ["Петехия", "Гематома", "Пурпура", "Тромбоз"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 650,
    "question": "Авитаминоз C, атеросклероз, сахарный диабет чреваты развитием первичной:",
    "answers": ["Коагулопатии", "Вазопатии", "Тромбоцитопатии", "Тромбоцитопении"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 651,
    "question": "Врожденная тромбоцитопения отмечается при:",
    "answers": ["Лучевой болезни", "Болезни Верльгофа", "Витамин B12-дефицитной анемии", "Лейкозах"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 652,
    "question": "Геморрагический синдром НЕ развивается при:",
    "answers": ["Повышении проницаемости сосудистой стенки", "Избытие прокоагулянтов", "Увеличении активности системы плазминогена", "Уменьшении количества тромбоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 653,
    "question": "Нарушения коагуляционного гемостаза характерны для:",
    "answers": ["болезни Бернара-Сулье", "болезни Верльгофа", "геморрагического васкулита", "цирроза печени"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 654,
    "question": "Каков механизм повышенной кровоточивости при иммунной тромбоцитопенической пурпуре?",
    "answers": ["Снижение адгезии тромбоцитов", "Снижение агрегации тромбоцитов", "Нарушение пула хранения тромбоцитов", "Уменьшение количества тромбоцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 655,
    "question": "При гемофилии В отмечается дефицит ______ фактора свертывания крови",
    "answers": ["VIII", "IX", "XI", "X"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 656,
    "question": "Укажите первую фазу развития ДВС-синдрома:",
    "answers": ["Компенсированная", "Декомпенсированная", "Гипокоагуляция", "Гиперкоагуляция"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 657,
    "question": "НЕ относится к признакам геморрагического синдрома:",
    "answers": ["Кровоточивость", "Петехиальное кровоизлияние", "Гематомное кровоизлияние", "Кровотечение", "Тромбозмболия"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 658,
    "question": "Какие вещества относятся к антикоагулянтам?",
    "answers": ["антитромбин III", "гепарин", "каллидин", "проконвертин", "тромбоксан А2"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 659,
    "question": "Причиной гиперкоагуляции может быть:",
    "answers": ["Увеличение количества/активности прокоагулянтов", "Высокая активность фибринолитической системы", "Уменьшение количества/активности прокоагулянтов", "Увеличение количества/активности антикоагулянтов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 660,
    "question": "Нарушение 1 стадии свертывания крови характерно для",
    "answers": ["Гемофилии A", "Гилопрогромбинемии", "Гилофибриногенемии", "Гиловитаминоза K"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 661,
    "question": "Укажите соответствие элементов",
    "answers": ["отсутствие в мембране тромбоцитов рецепторов фактора Виллебранда (ГП I b)", "нарушение синтеза фактора VIII", "отсутствие в мембране тромбоцитОВ рецепторов фибриногена (ГП II b/ III a)"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 662,
    "question": "НЕ может быть причиной тромбоцитопении:",
    "answers": ["Снижение тромбоцитопозза", "Увеличенное потребление тромбоцитов", "Усиленное разрушение тромбоцитов", "Уменьшение числа мегакармоцитов", "Дефицит тромбоцитарных факторов свертывания крови"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 663,
    "question": "Способствует гиперкоагуляции:",
    "answers": ["Повышение активности антикоагулянтов", "Полицитемия", "Избыток антикоагулянтов", "Повышение активности фибринолитической системы", "Тромбоцитопения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 664,
    "question": "Укажите последовательность звеньев патогенеза тромбоцитопенической пурпуры:",
    "answers": ["срыв механизма естественной иммунологической толерантности", "синтез антитромбоцитарных антител", "укорочение продолжительности жизни тромбоцитов", "уменьшение количества тромбоцитов"],
    "correct": [1, 2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 665,
    "question": "Гематомные кровоизлияния свойственны нарушению:",
    "answers": ["Сосудисто-тромбоцитарного механизма гемостаза", "Коагуляционного механизма гемостаза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 666,
    "question": "Не является причиной ДВС-синдрома:",
    "answers": ["Шок", "Сепсис", "Обширная травма", "Гемофилия", "Эмболия околоплодными водами"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 667,
    "question": "Признаком тромботического синдрома является:",
    "answers": ["Кровоточивость", "Петехии", "Гематома", "Тромбоэмболия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 668,
    "question": "Нарушение вторичного гемостаза характерно для следующих заболеваний:",
    "answers": ["цирроз печени", "болезнь Верльгофа", "гемофилии", "геморрагический васкулит", "болезнь глагцмана"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 669,
    "question": "К развитию тромботической болезни могут привести следующие причины:",
    "answers": ["избыток антитромбина III", "дефицит тканевого активатора плазминогена", "повышение синтеза ингибиторов фибринолиза", "повышение синтеза простациклина", "дефицит антитромбина III"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 670,
    "question": "Ответы:",
    "answers": ["Гепатит", "Гиповитаминоз К", "Механическая желтуха", "Афибриногенемия", "Гилопрогромбинемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 671,
    "question": "Для гемофилии A характерен генетический дефицит ______ фактора",
    "answers": ["Фактора VIII", "Фактора IX", "Фактора X", "Фактора XI", "Фактора XII"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 672,
    "question": "Развитие геморрагического синдрома может быть следствием:",
    "answers": ["повышения проницаемости сосудистой стенки", "дефицита прокоагулянтов", "повышения активности системы плазминогена", "повышения концентрации ингибиторов фибринолиза", "уменьшения количества тромбоцитов"],
    "correct": [1, 2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 673,
    "question": "Способствует развитию тромбозов:",
    "answers": ["Повышение активности антикоагулянтов", "Избыток крупномолекулярных плазменных белков", "Избыток антикоагулянтов", "Повышение активности фибринолитической системы", "Тромбоцитопения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 674,
    "question": "Петехиально-пурпурный тип кровоточивости характерен для нарушений",
    "answers": ["Сосудисто-тромбоцитарного механизма гемостаза", "Коагуляционного механизма гемостаза"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 675,
    "question": "Укажите соответствие перечисленных заболеваний и механизмов, составляющих их основу:",
    "answers": ["склонность к кровотечениям вследствие нарушения сосудистого звена гемостаза", "склонность к кровоточивости вследствие нарушения вторичного (коагуляционного) гемостаза", "склонность к кровоточивости вследствие функциональной неполноценности тромбоцитов", "склонность к тромбообразованию вследствие активации механизмов гемостаза"],
    "correct": [2, 3, 2, 1]
  },
  {
    "id": 676,
    "question": "Для авитаминоза К характерно развитие",
    "answers": ["тромбоцитопении", "тромбоцитопатии", "вазопатии", "коагулопатии", "тромбо-геморагического синдрома"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 677,
    "question": "При тромбоцитопениях и тромбоцитопатиях преимущественно наблюдаются:",
    "answers": ["Петехии", "Гемартрозы", "Увеличение вязкости крови", "Склонность к тромбообразованию"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 678,
    "question": "Компонентом системы фибринолиза является:",
    "answers": ["Плазмин", "Антитромбин III", "Гепарин", "Протеин C", "Протеин S"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 679,
    "question": "Сосудисто-тромбоцитарный гемостаз может быть нарушен вследствие:",
    "answers": ["уменьшения количества тромбоцитов", "нарушения функции тромбоцитов", "наследственной ангиопатии", "дефицита фактора VIII", "дефицита фибриногена"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 680,
    "question": "Верно ли, что повышение рН крови увеличивает ее вязкость?",
    "answers": ["Да", "Нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 681,
    "question": "Агрегацию тромбоцитов стимулируют следующие агенты",
    "answers": ["тромбин", "тромбоксан А2", "АДФ", "ФАТ", "простациклин"],
    "correct": [1, 2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 682,
    "question": "Атромбогенность интактной сосудистой стенки НЕ связана с",
    "answers": ["Синтезом эндотелием активатора плазминогена тканевого типа", "Активацией системы антикоагулянтов", "Синтезом эндотелием просталландина I2", "Синтезом эндотелием гепарина"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 683,
    "question": "Агрегацию тромбоцитов НЕ стимулирует",
    "answers": ["Простациклин", "Тромбоксан А2", "АДФ", "Тромбин"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 684,
    "question": "Возможной причиной нарушения сосудисто-тромбоцитарного гемостаза является:",
    "answers": ["Наследственные телеангиэктазии", "Дефицит фактора", "Дефицит фактора", "Экспрессия на мембране тромбоцитов рецепторов фибриногена"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 685,
    "question": "Какими свойствами обусловлена тромборезистентность сосудистой стенки?",
    "answers": ["выделением тканевого тромбопластина", "синтезом тканевого активатора плазминогена", "активацией системы антикоагулянтов", "синтезом простациклина", "синтезом фактора Виллебранда"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 686,
    "question": "Укажите факторы, понижающие вязкость крови:",
    "answers": ["замедление кровотока", "ускорение кровотока", "понижение содержания в крови фибриногена", "повышение содержания и крови альбумина", "повышение содержания в крови глобулинов"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 687,
    "question": "Укажите факторы, повышающие вязкость крови:",
    "answers": ["замедление кровотока", "ускорение кровотока", "понижение содержания в крови фибриногена", "повышение содержания в крови фибриногена", "повышение содержания в крови глобулинов"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 688,
    "question": "Агрегацию тромбоцитов стимулирует:",
    "answers": ["простациклин", "тромбоксан А2", "гепарин", "антитромбин III"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 689,
    "question": "Нарушение коагуляционного гемостаза характерно для",
    "answers": ["Болезни Гланцмана", "Болезни Стюарта-Прауэра", "Болезни Рандю-Ослера", "Болезни Шенлейн-Геноха", "Болезни Верльгофа"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 690,
    "question": "К антикоагулянтам НЕ относится:",
    "answers": ["Проакцелерин", "Гепарин", "Антитромбин III", "Протеин C", "Протеин S"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 691,
    "question": "Гиперкоагуляцией сопровождается",
    "answers": ["Атеросклероз", "Цирроз печени", "Гемофилия", "Хронический лейкоз"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 692,
    "question": "Гиперкоагуляцией НЕ сопровождается",
    "answers": ["Дефицит простациклина", "Системный атеросклероз", "Наследственный дефицит антитромбина III", "Тромбоцитопения"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 693,
    "question": "Какие из перечисленных клеток относятся к дегенеративным формам лейкоцитов?",
    "answers": ["миелобласт", "метамиелоцит", "клетки Боткина-Гумпрехта", "формы Ридера", "нейтрофилы с крупной базофильной зернистостью цитоплазмы"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 694,
    "question": "Укажите признаки, характерные для миелобласта",
    "answers": ["крупное ядро с нежной, ажурной структурой хроматина", "наличие ядрышек в ядре", "крупное компактное ядро", "узкий ободок базофильной цитоплазмы", "преобладание цитоплазмы над ядром"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 695,
    "question": "Укажите митотически неактивные клетки миелоидного ряда",
    "answers": ["миелобласт", "проммелоцит", "миелоцит", "метамиелоцит", "палочкоядерный", "сегментоядерный"],
    "correct": [4, 5, 6]
  },
  {
    "id": 696,
    "question": "Содержание сегменто-ядерных нейтрофилов в единице объема крови у взрослого в норме равно...",
    "answers": ["0,1-0,32 x 109/n", "1,3-3,0 x 109/n", "1,0-2,4 x 109/n", "2,0-5,6 x 109/n"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 697,
    "question": "Алиментарно-токсическая алейкия характеризуется развитием...",
    "answers": ["агранулоцитоза", "анемия", "тромбоцитоза", "эритроцитоза", "тромбоцитопении"],
    "correct": [1, 2, 5]
  },
  {
    "id": 698,
    "question": "Дефицит XIII фактора светлывания крови сопровождается нарушением",
    "answers": ["нарушения образования протромбиназы по внутреннему механизму", "нарушения образования протромбиназы по внешнему механизму", "нарушение превращения протромбина в тромбин", "нарушение превращения растворимого фибрина в нерастворимый фибрин"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 699,
    "question": "Болезнь Виллебранда является результатом:",
    "answers": ["дефицита фактора Виллебранда", "отсутствия на мембране тромбоцитов рецепторов фактора Виллебранда"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 700,
    "question": "Какие функции присущи нейтрофилам?",
    "answers": ["фагоцитоз микроорганизмов", "способность к хемотаксису", "фагоцитоз опухолевых клеток", "фагоцитоз нежизнеспособных клеток", "синтез антител", "синтез цитокинов"],
    "correct": [1, 2, 6]
  },
  {
    "id": 701,
    "question": "Для болезни Верльгофа НЕ характерно:",
    "answers": ["повышение продукции тромбоцитопоэтинов", "повышение содержания в плазме антитромбоцитарных антител (IgG3)", "гематомный тип кровоточивости", "петехиальный тип кровоточивости"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 702,
    "question": "Верно ли, что для гемофилии (A, B, C) характерно укорочение времени образования протромбиназы?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 703,
    "question": "Какие морфологические признаки типичны для эозинофилов?",
    "answers": ["мелкая сиреневая зернистость в цитоплазме", "крупная оранжевая зернистость в цитоплазме", "разновеликая темно-синяя зернистость в цитоплазме", "2-х сегментное ядро", "3-5 сегментов в ядре"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 704,
    "question": "В развитии тромбоза НЕ имеет значения:",
    "answers": ["активация системы плазминогена", "повышение вязкости крови", "повышение синтеза тромбоксана А2"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 705,
    "question": "К развитию тромботической болезни НЕ может привести",
    "answers": ["дефицит антитромбина III", "дефицит тканевого активатора плазминогена", "повышение синтеза ингибиторов фибринолиза", "повышение синтеза простациклина", "дефицит протеина С"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 706,
    "question": "Нейтрофилам присущи...",
    "answers": ["высокая пероксидазная активность", "низкая пероксидазная активность", "высокая активность лизосомальных гидролаз", "преобладание митохондриальных механизмов окислительного фосфорилирования", "преобладание цитоплазматических механизмов гликолиза"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 707,
    "question": "В патогенезе тромбогеморрагического синдрома НЕ имеет значения",
    "answers": ["нарушение микроциркуляции", "диссеминированное микротромбообразование", "массивное повреждение тканей организма", "понижение продукции тканевого тромбопластина", "активация агрегации тромбоцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 708,
    "question": "Нарушение вторичного гемостаза НЕ характерно для",
    "answers": ["нефротического синдрома", "тромбоцитопении", "гемофилии А", "длительно существующей стеатореи", "цирроза печени"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 709,
    "question": "Нарушение первичного гемостаза характерно для",
    "answers": ["цирроза печени", "болезни Бернара-Сулье", "гемофилии", "болезни Стюарта"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 710,
    "question": "Гематологическими признаками угнетения лейкопоэза являются…",
    "answers": ["преобладание зрелых лейкоцитов", "преобладание молодых лейкоцитов", "снижение содержания молодых лейкоцитов", "лейкопения", "лейкоцитоз"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 711,
    "question": "К физиологическим первичным антикоагулянтам относятся",
    "answers": ["гепарин", "каллидин", "фибрин", "тромбин", "антитромбин III"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 712,
    "question": "НЕ сопровождается развитием гипокоагуляции",
    "answers": ["ахолия", "апластическая анемия", "сахарный диабет", "авитаминоз К"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 713,
    "question": "Гипокоагуляцией сопровождается",
    "answers": ["афибриногенемия", "системный атеросклероз", "дефицит антикоагулянтов", "гиперлипидемия"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 714,
    "question": "Сочетание каких признаков характеризуют дегенеративный ядерный сдвиг нейтрофилов влево?",
    "answers": ["увеличение числа имеющихся", "увеличение числа палочкоядерных нейтрофилов", "увеличение числа метаминополитов", "уменьшение числа нейтрофилов", "отсутствие метаминополитов"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 715,
    "question": "Признаками дегенерации зрелого нейтрофила являются",
    "answers": ["наличие 3-5 сегментов в ядре", "вакуолизация цитоплазмы", "пикноядра", "диаметр клетки 12 мкм", "мелкая (пылевидная) розово-фиолетовая вернистость цитоплазмы", "фрагментояядра"],
    "correct": [2, 3, 6]
  },
  {
    "id": 716,
    "question": "НЕ вызывает развитие тромбоцитопении",
    "answers": ["угнетение мегакариоцитопоза", "вытеснение мегакариоцитарного ростка костного мозга лейкозными клетками", "повреждения тромбоцитов антитромбоцитарными антителами", "лейколизис"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 717,
    "question": "Дефицит какого фермента сопровождается нарушением функции тромбоцитов",
    "answers": ["тромбоксан-синтетазы", "апанинтраноферазы", "пероксидазы", "фосфорилазы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 718,
    "question": "При тромбоцитозах нарушения гемокоагуляции развиваются преимущественно:",
    "answers": ["в артериях и венах крупного диаметра", "в артериях и венах среднего диаметра", "в микрососудах"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 719,
    "question": "НЕ вызывает адгезию и агрегацию тромбоцитов:",
    "answers": ["освобождение избытка тканевого тромбопластина", "повышение в крови концентрации АДФ", "дегрануляция тромбоцитов", "активация простациклин-синтетазы"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 720,
    "question": "Какой патогенетический фактор НЕ связан с развитием наследственной тромбоцитопатии?",
    "answers": ["дефицит плотных гранул I и II типа тромбоцитов", "нарушения реакции дегрануляции тромбоцитов", "дефицит рецепторов к фактору Виллебранда в тромбоцитах", "гиперфибриногенемия"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 721,
    "question": "Препятствует образованию тромбоксана А2",
    "answers": ["низкая активность циклооксигеназы", "высокий уровень ЦГМФ", "дефицит липоксигеназы", "высокая активность циклооксигеназы"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 722,
    "question": "К причинам ДВС-синдрома относится",
    "answers": ["синдром \"длительного раздавливания\"", "сывороточная болезнь", "авитаминов К", "гемофилии"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 723,
    "question": "Основными механизмами возникновения относительных лейкоцитозов являются:",
    "answers": ["активация лейкопоэза", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле", "повышенный выход лейкоцитов из сосудистого русла в ткани", "мобилизация костномозгового резерва лейкоцитов без активации лейкопоэза", "гемоконцентрация"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 724,
    "question": "К числу главных механизмов возникновения относительных (ложных) лейкопений относят",
    "answers": ["угнетение лейкопоэза", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле", "гемоконцентрация"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 725,
    "question": "Для гемофилии характерно",
    "answers": ["подкожные и внутримышечные гематомы", "петехии на коже и слизистых", "частые кровоизлияния в мелкие суставы кистей и стоп", "дефицит антитромбина"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 726,
    "question": "Активирует гемокоагуляцию",
    "answers": ["Простациклин", "Коллаген", "Гепарин", "Антитромбин-III"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 727,
    "question": "По виду клеток, за счёт которых развиваются лейкопении, их обозначают как:",
    "answers": ["ретикулоцитарные", "нейтрофильные", "перераспределительные", "дисрегуляторные", "эозинофильные"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 728,
    "question": "Повышенная деструкция тромбоцитов имеет место при",
    "answers": ["Болезни Верльгофа", "Болезни Вакеза", "Болезни Шенлейна-Геноха", "Аутоиммунном гепатите"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 729,
    "question": "Геморрагические проявления при приеме аспирина обусловлены следующим механизмом",
    "answers": ["Ингибированием липоксигеназы", "Ингибированием циклоксигеназы", "Угнетением мегакариоцитов", "Снижением уровня Ca2+ в крови"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 730,
    "question": "Ответы:",
    "answers": ["патологическим", "физиологическим", "перераспределительным", "дисрегуляторным"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 731,
    "question": "ДВС-синдром возникает при всех следующих состояниях, КРОМЕ",
    "answers": ["При тяжелых инфекциях", "При кран-синдроме", "При шоке", "При асците", "При сепсисе"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 732,
    "question": "В клетках печени осуществляется синтез следующих факторов свертывания, КРОМЕ",
    "answers": ["Фибриногена", "Прогромбина", "Фактора Виллебранда", "Проконвертина"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 733,
    "question": "НЕ является антикоагулянтом",
    "answers": ["Продукты деградации фибрина", "Тканевой тромбопластин", "Антитромбин III", "Гепарин", "Фибрин"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 734,
    "question": "К геморрагическим диатезам, обусловленным нарушениями тромбоцитов, относятся",
    "answers": ["Наследственная геморрагическая телеангиэктазия", "Цинга", "Болезнь Верльгофа", "Болезнь Шенлейна-Геноха"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 735,
    "question": "К наследственным коагулопатиям относятся все следующие формы патологии, КРОМЕ",
    "answers": ["Гемофилии", "ДВС-синдрома", "А- и дисфибриногенемии", "Гилопрогромбинамии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 736,
    "question": "К основным механизмам развития лейкопений относят:",
    "answers": ["активация лейколоаза", "подавление лейколоаза", "усиленное разрушение лейкоцитов", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле из пристеночного пула в циркулирующий", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле из циркулирующего в пристеночный"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 737,
    "question": "В периферической крови здоровых людей содержатся следующие виды лейкоцитов",
    "answers": ["имеющимся нейтрофильные", "нейтрофилы палочковеденные", "миелобласты", "моноциты", "лимфоциты"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 738,
    "question": "К функциям тромбоцитов НЕ относится",
    "answers": ["Образование тромбоцитарного сгустка", "Депо серотонина", "Синтез биологически активных веществ (ФАТ, тромбоксан, ПГ F)", "Ангиотрофическая", "Клеточная цитотоксичность"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 739,
    "question": "Укажите правильную последовательность включения механизмов первичного гемостаза",
    "answers": ["Локальная вазоконстрикция", "Адгезия тромбоцитов", "Реакция освобождения тромбоцитов"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 740,
    "question": "Для гемофилии A и B НЕ характерно",
    "answers": ["Сцепленность с X-хромосомой", "Гематомный тип кровоточивости", "Петехиальный тип кровоточивости", "Время свертывания крови удлинено"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 741,
    "question": "Тромбоцитопении НЕ могут быть следствием",
    "answers": ["повышенной секвестрации тромбоцитов", "угнетения тромбоцитопоэза", "активации метакармоцитопоэза"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 742,
    "question": "Основными механизмами развития лейкоцитозов являются:",
    "answers": ["активация лейкопоэза", "подавление лейкопоэза", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле из маргинального пула в осевой", "перераспределение лейкоцитов в сосудистом русле из осевого пула в пристеночный", "мобилизация костномозгового резерва лейкоцитов", "задержка лейкоцитов в костном мозге"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 743,
    "question": "Дополнительными диагностическими признаками аллергии могут служить следующие характерные изменения лейкоцитарной формулы",
    "answers": ["лейкоцитоз", "лейкопения", "эозинофилия", "нейтрофилия", "лимфоцитоз"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 744,
    "question": "Признаками дегенеративного сдвига нейтрофилов влево являются",
    "answers": ["увеличение числа лейкоцитов", "уменьшение числа лейкоцитов", "наличие имеющихся, юных нейтрофилов", "увеличение ядерного индекса", "уменьшение ядерного индекса", "увеличение числа палочкоядерных нейтрофилов"],
    "correct": [2, 4, 6]
  },
  {
    "id": 745,
    "question": "Какие изменения характерны для нейтрофильного лейкоцитоза с регенеративным ядерным сдвигом влево?",
    "answers": ["увеличение процентного содержания палочкоядерных нейтрофилов на фоне нейтрофилии", "значительное увеличение процентного содержания палочкоядерных нейтрофилов на фоне нейтропении", "появление в крови нейтрофильных метамиолоцитов", "уменьшение в крови относительного содержания лимфоцитов"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 746,
    "question": "Дефицит витамина К в организме НЕ может возникнуть в связи с",
    "answers": ["недостаточным поступлением с пищевыми продуктами", "нарушением всасывания в кишечнике", "истощением запасов при болезнях печени", "повышенными потерями витамина"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 747,
    "question": "Патогенетический механизм дефицита витамина К как причины нарушения свертывания крови определяется",
    "answers": ["Блокированием участия ионов Са2+ в гемокоагуляции", "Нарушением карбоксилирования глутамата в белках-предшественниках факторов свертывания (VII, IX, X, II), делающим невозможным их активацию", "Нарушением тромбоцитопозза"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 748,
    "question": "Лимфоленией сопровождаются",
    "answers": ["стресс", "терапия глюкокортикоидами", "облучение", "бруцеллез", "сифилис"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 749,
    "question": "Эозиноленией сопровождаются",
    "answers": ["стресс", "глюкокортикоидная терапия", "глистная изваяя", "скарлатина", "бронхиальная астма"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 750,
    "question": "Уменьшением количества нейтрофилов в единице объема крови сопровождаются",
    "answers": ["брюшной тиф", "инфаркт миокарда", "грипп", "лучевая болезнь", "септическая инфекция"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 751,
    "question": "Увеличением количества лимфоцитов в единице объема крови сопровождаются",
    "answers": ["бруцеллез", "сифилис", "инфекционный мононуклеоз", "септический эндокардит"],
    "correct": [1, 2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 752,
    "question": "НЕ является проявлением ДВС-синдрома",
    "answers": ["Геморрагическая пурпура", "Кровотечение", "Артериальная гиперемия", "Ишемические расстройства с блокадой микроциркуляции в органах"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 753,
    "question": "Увеличением количества базофилов в единице объема крови сопровождаются",
    "answers": ["гипотиреоз", "аллергические заболевания", "миелолейкозы", "грипп", "острый тонзиллит"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 754,
    "question": "Укажите последовательность развития стадий ДВС-синдрома",
    "answers": ["Стадия гипокоагуляции", "Коагулопатия потребления", "Стадия гиперкоагуляции"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 755,
    "question": "Какие функции присущи эозинофилам?",
    "answers": ["высокая фагоцитарная активность", "низкая фагоцитарная активность", "выработка факторов свертывания крови", "антитоксическая функция", "выработка антител"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 756,
    "question": "Снижение уровня антитромбина III при ДВС-синдроме вследствие его расходования на нейтрализацию факторов свертывания начинается в стадии",
    "answers": ["Гиперкоагуляции", "Коагулопатии потребления", "Выраженной гипокоагуляции"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 757,
    "question": "К факторами, вызывающим геморрагический синдром при лейкозах, относятся",
    "answers": ["тромбоцитопения", "образование экстрамедуллярных очагов кроветворения в стенках сосудов, «лейкозная инфильтрация» их", "значительная эритропения", "гемоконцентрация"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 758,
    "question": "ДВС-синдром НЕ характерен для",
    "answers": ["Гемолитико-уремического синдрома (болезни Гассера)", "Молниеносной пурпуры", "Тромботической тромбоцитопенической пурпуры (синдром Мошковиц)", "Синдрома Уотерхауса-Фридерексена", "Болезни Верльгофа"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 759,
    "question": "Наиболее информативным для постановки диагноза ДВС-синдрома является",
    "answers": ["Общий анализ крови", "Коагулограмма", "Клиническая картина"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 760,
    "question": "Маркером ДВС-синдрома является",
    "answers": ["Тромбоцитопения", "Геморрагический синдром", "растворимый комплекс фибрин-мономера", "Удлинение времени свертывания крови"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 761,
    "question": "Свертывание крови по внутреннему пути начинается с активации фактора _____",
    "answers": ["Хагемана", "Фиджеральда", "Розенталя"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 762,
    "question": "Для хронического лимфолейкоза характерно",
    "answers": ["наличие не менее 40% лимфобластов", "наличие небольшого числа лимфобластов", "наличие нейтрофилов с токсигенной зернистостью", "абсолютный и относительный лимфоцитоз", "нейтрофилия", "анемия"],
    "correct": [2, 4, 6]
  },
  {
    "id": 763,
    "question": "Процесс первичного гемостаза начинается с:",
    "answers": ["с активации фактора Хагемана", "спазма сосудов", "контактной активации тромбоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 764,
    "question": "При каком заболевании происходит ускорение свёртывания крови",
    "answers": ["ИБС", "бронхиальная астма", "цирроз печени", "болезнь Виллебранда"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 765,
    "question": "Бластный криз при лейкозах характеризуется:",
    "answers": ["резким усилением размножения бластных клеток в кроветворных органах", "усиленным размножением металобластов", "резким усилением аутоиммунного разрушения клеток лейкозного кроветворного ростка", "блоком созревания бластных клеток", "усилением транспорта бластных клеток из кроветворных органов в кровь"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 766,
    "question": "Основной признак болезни Верльгофа",
    "answers": ["Тромбоцитоз", "Тромбоцитопения", "Анемин", "Эритроцитоз", "Лейкоцитоз", "Лейкопения"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 767,
    "question": "Укажите фактор, запускающий внешний путь свертывания крови",
    "answers": ["II", "V", "VII", "VIII"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 768,
    "question": "Прогромбиновое время и активированное частичное тромбопластиновое время служат для оценки состояния",
    "answers": ["Системы тромбоцитов", "Плазменных факторов свертывания крови", "Системы фибринолиза", "Системы антикоагулянтов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 769,
    "question": "Каков механизм повышенной кровоточивости при идиопатической тромбоцитопенической пурпуре?",
    "answers": ["повышение активности системы фибринолиза", "уменьшение числа тромбоцитов", "нарушение сосудистой стенки", "нарушение коагуляции крови", "увеличение числа тромбоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 770,
    "question": "Каков механизм повышенной кровоточивости при болезни Верльгофа?",
    "answers": ["повышение активности системы фибринолиза", "уменьшение числа тромбоцитов", "развитие тромбоцитопатии", "повреждение сосудистой стенки", "нарушение коагуляции крови"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 771,
    "question": "Каков механизм повышенной кровоточивости при болезни Гланцмана?",
    "answers": ["снижение адгезии тромбоцитов", "снижение агрегации тромбоцитов", "уменьшение числа тромбоцитов"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 772,
    "question": "Гиперкоагуляцией сопровождается",
    "answers": ["тромбоцитопатия", "тромбоцитопения", "наследственный дефицит VIII фактора", "наследственный дефицит антитромбина III"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 773,
    "question": "Нарушение функции тромбоцитов может наблюдаться при всех ниже перечисленных состояниях, КРОМЕ",
    "answers": ["уремии", "гемофилии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 774,
    "question": "Тромбоцитопения НЕ встречается при",
    "answers": ["болезни Верльгофа", "эригремии", "B12-дефицитной анемии", "ДВС-синдроме", "апластической анемии"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 775,
    "question": "Для гемофилии характерно",
    "answers": ["снижение уровня фибриногена в крови", "удлинение времени кровотечения по Дюке", "снижение протромбинового времени", "удлинение времени ретракции кровяного сгустка", "удлинение времени свертывания крови"],
    "correct": [5]
  },
  {
    "id": 776,
    "question": "Тромбоцитопения НЕ может развиться при",
    "answers": ["применении лекарств", "спленомегалии", "ДВС-синдроме", "болезни Вакеза", "болезни Верльгофа"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 777,
    "question": "Длительная терапия антикоагулянтами опасна развитием",
    "answers": ["гемофилии", "тромбоцитоза", "тромбофилического диатеза", "геморрагического диатеза"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 778,
    "question": "Повреждение тканей обычно стимулирует",
    "answers": ["гипокоагуляцию и вазодилятацию", "гиперкоагуляцию и вазодилатацию", "гипокоагуляцию и вазоконстрикцию", "гиперкоагуляцию и вазоконстрикцию"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 779,
    "question": "Геморрагии гематомного типа характерны для",
    "answers": ["вазолапии", "тромбоцитопении", "тромбоцитоза", "коагулопатии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 780,
    "question": "Пониженный тромбоцитопоза НЕ может быть обусловлен",
    "answers": ["действием левомицетина", "действием бензола", "дефицитом фолиевой кислоты", "дефицитом ионов Са2+"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 781,
    "question": "Снижение тромбоцитопозза НЕ может быть обусловлено",
    "answers": ["радиацией", "цитостатиками", "дефицитом витамина К", "дефицитом витамина В12"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 782,
    "question": "К физиологическим активаторам фибринолиза НЕ относится",
    "answers": ["фактор Хагемана", "активатор плазминогена тканевого типа", "урокиназа", "стафилокиназа"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 783,
    "question": "Развитие анемии при лейкозе вызывают или потенцируют",
    "answers": ["угнетение эритропоэза", "вытеснение эритробластного ростка лейкозными клетками", "снижение световых крови", "образование гемолизинов", "усиление образования внутреннего фактора Каспа"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 784,
    "question": "Протеазы лейкоцитов обеспечивают фибринолиз с участием",
    "answers": ["плазминового механизма", "альтернативного механизма"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 784,
    "question": "Протеазы лейкоцитов обеспечивают фибринолиз с участием",
    "answers": ["плазминового механизма", "альтернативного механизма"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 785,
    "question": "Стероидные гормоны анаболического действия оказывают влияние на фибринолиз",
    "answers": ["усиливая его", "тормозя его"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 786,
    "question": "Для лейкемоидной реакции миелоидного типа характерно",
    "answers": ["нейтрофильный гиперлейкоцитоз со значительным ядерным сдвигом влево (до проммелоцитов и миелобластов)", "наличие «лейкемического провала»", "наличие эозинофильно-базофильной ассоциации", "наличие мегалобластов", "высокая фагоцитарная активность лейкоцитов", "наличие токсигенной зернистости в нейтрофилах"],
    "correct": [1, 5, 6]
  },
  {
    "id": 787,
    "question": "К гемобластозам относятся",
    "answers": ["миелолейкоз", "миосаркома", "лимфома Беркитта", "рабдомиосаркома", "эритремия", "эритроцитоз"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 788,
    "question": "Укажите, какие изменения и периферической крови характерны для хронического миелоидного лейкоза:",
    "answers": ["относительный лимфоцитоз", "относительная лимфопения", "эозинопения", "сдвиг формулы нейтрофилов влево", "сдвиг формулы нейтрофилов вправо", "эозинофилия"],
    "correct": [2, 4, 6]
  },
  {
    "id": 789,
    "question": "К активации фибринолиза приводит",
    "answers": ["уменьшение антитромбинов при анафилактическом шоке", "активация калликреин-кининовой системы"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 790,
    "question": "Образование тромбоцитарного тромба НЕ зависит от",
    "answers": ["скорости кровотока", "диаметра сосудов", "величины венозного давления", "количества тромбоцитов"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 791,
    "question": "Выберите правильную последовательность включения механиствов гемостаза",
    "answers": ["локальная вазоконстрикция - адгезия тромбоцитов - агрегация тромбоцитов - коагуляция белков крови", "коагуляция белков крови - локальная вазоконстрикция - адгезия тромбоцитов - агрегация тромбоцитов", "адгезия тромбоцитов - коагуляция белков крови - агрегация тромбоцитов - локальная вазоконстрикция", "агрегация тромбоцитов - коагуляция белков крови - локальная вазоконстрикция - адгезия тромбоцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 792,
    "question": "Болезнь Виллебранда НЕ связана с",
    "answers": ["снижением коагулянтной активности фактора VIII", "дефицитом витамина К", "избирательным дефицитом высокомолекулярных полимеров в структуре фактора Виллебранда", "тяжелым количественным дефицитом фактора Виллебранда"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 793,
    "question": "Причинами лейкемидной реакции могут быть:",
    "answers": ["голодание", "глистная инвазия", "крупозная пневмония", "психическая травма"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 794,
    "question": "Укажите этиологические факторы лейкозов",
    "answers": ["частые кровотечения", "онкогенные вирусы", "нервно-психические нарушения", "механическая травма", "химические канцерогены"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 795,
    "question": "Гемофилия A связана с:",
    "answers": ["мутацией в X-хромосоме", "мутацией в 21 паре хромосом", "мутацией в 18 паре хромосом", "мутацией в 13 паре хромосом"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 796,
    "question": "Является ли мегалобласт предшественником тромбоцитов?",
    "answers": ["да", "нет"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 797,
    "question": "К эндогенным антикоагулянтам относится:",
    "answers": ["тромбоксан А2", "протеин S", "плазмин", "оксид азота"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 798,
    "question": "Активатором фибринолиза НЕ является",
    "answers": ["АТФ", "стафилокиназа", "урокиназа", "активатор плазминогена тканевого типа 1"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 799,
    "question": "Какие показатели крови характерны для острого миелолейкоза?",
    "answers": ["наличие бластных клеток с положительной реакцией на липиды", "наличие бластных клеток с отрицательной реакцией на липиды", "лейкемический провал", "анемия и тромбоцитопения", "наличие в крови имеющихся и метамиелоцитов"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 800,
    "question": "Высокий риск развития тромботического синдрома наблюдается при",
    "answers": ["нефритическом синдроме", "печёночной недостаточности", "гипертиреозе", "серповидно-клеточной анемии"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 801,
    "question": "Высокий риск развития тромботического синдрома наблюдается при",
    "answers": ["атеросклерозе", "дефицит питания K", "беременности", "дефицит питания C"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 802,
    "question": "Риск тромботического синдрома существенно возрастает у больных со следующим генетическим дефектом:",
    "answers": ["недостаточность тканевого активатора плазминогена", "недостаточность ингибитора плазмина", "мутация гена фактора V коагуляционной системы", "недостаточность фактора фон Виллебранда"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 803,
    "question": "Нетромбоцитопеническая пурпура может возникать при:",
    "answers": ["остром миелолейкозе", "гемофилии A", "менингококковом сепсисе", "апластической анемии"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 804,
    "question": "Адгезия тромбоцитов к сосудистой стенке усиливается при",
    "answers": ["обнажении коллагена субэндотелиального слоя", "высвобождении АДФ из тромбоцитов", "высвобождении простациклина из эндотелиальных клеток", "высвобождении тромбоксана А2 из тромбоцитов"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 805,
    "question": "Какие изменения гематологических показателей характерны для болезни Вакеза?",
    "answers": ["тромбоцитопения", "гиперхромия эритроцитов", "увеличение показателя гематокрита", "нейтрофильный лейкоцитоз с ядерным сдвигом влево"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 806,
    "question": "Какие признаки характерны для хронического лимфоидного лейкоза?",
    "answers": ["заболевание возникает в детском возрасте", "заболевание возникает в пожилом возрасте","в периферической крови присутствуют пролимфоциты, лимфоциты и лимфобласты","в периферической крови присутствуют только лимфобласты и пролимфоциты" ],
    "correct": [2,3]
  },
  {
    "id": 807,
    "question": "НЕ является причиной ДВС-синдрома:",
    "answers": ["шок", "сепсис", "обширная травма", "гемофилия", "акушерская патология"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 808,
    "question": "Причиной сидероахрестической анемии могут быть",
    "answers": ["дефицит железа", "нарушение утилизации железа клетками", "дефицит витамина В9", "дефицит витамина В6", "дефицит витамина В12"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 809,
    "question": "При каких анемиях выявляются гиперхромные эритроциты?",
    "answers": ["острая постгеморрагическая", "витамин В12-дефицитная", "хроническая постгеморрагическая", "микросфероцитоз", "талассемия"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 810,
    "question": "Для каких анемий характерно уменьшение количества ретикулоцитов?",
    "answers": ["острой постгеморрагической", "витамин В12-дефицитной", "апластической", "талассемии", "железодефицитной"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 811,
    "question": "Для каких анемий характерно увеличение количества ретикулоцитов?",
    "answers": ["острой постгеморрагической", "витамин В12-дефицитной", "апластической", "талассемии", "дефицита пируваткиназы"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 812,
    "question": "Для каких анемий характерно появление в крови мегалобластов?",
    "answers": ["витамин-В6-дефицитной", "витамин-В9-дефицитной", "апластической", "гемолитической", "витамин-В12-дефицитной"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 813,
    "question": "Для каких анемий характерно наличие патологического гемоглобина в эритроцитах?",
    "answers": ["талассемии", "железодефицитной", "фолиеводефицитной", "дрепаноцитоза", "гемоглобиноза M"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 814,
    "question": "Какие анемии характеризуется нарушением синтеза гема?",
    "answers": ["железодефицитная", "серповидноклеточная", "талассемия", "порфиринодефицитная", "витамин-В12-дефицитная"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 815,
    "question": "Укажите признаки, характерные для железодефицитной анемии:",
    "answers": ["МСН снижен", "МСН повышен", "МСV снижен", "МСV повышен", "МСНС повышен", "МСНС снижен"],
    "correct": [1, 3, 6]
  },
  {
    "id": 816,
    "question": "Для абсолютного эритроцитоза характерно:",
    "answers": ["Уменьшение количества гемоглобина в крови", "Уменьшение гематокрита", "Уменьшение количества эритроцитов в единице объема крови", "Увеличение гематокрита", "Увеличение количества эритроцитов в единице объема крови"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 817,
    "question": "Типичным для картины крови при В12-дефицитной анемии является:",
    "answers": ["увеличение MCV", "Наличие кольцевидных эритроцитов", "уменьшение MCV", "Наличие мегапоцитов и мегапобластов", "наличие гигантских гиперсегментированных нейтрофилов"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 818,
    "question": "К анемиям вследствие укорочения продолжительности жизни эритроцитов относят:",
    "answers": ["Острую постгеморрагическую", "Апластическую", "микросфероцитоз", "В12-дефицитную", "овалоцитоз"],
    "correct": [3, 5]
  },
  {
    "id": 819,
    "question": "Для приобретенной гемолитической анемии характерно:",
    "answers": ["Уменьшение количества гемоглобина", "Увеличение количества эритроцитов", "ретикулоцитоз", "ретикулоцитопения"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 820,
    "question": "Выберите признаки гемолитической анемии",
    "answers": ["нормобластический тип гемопоэза", "мегапобластический тип гемопоэза", "ретикулоцитоз", "ретикулоцитопения"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 821,
    "question": "Бета-талассемия характеризуется:",
    "answers": ["эритроцитопенией", "Усиленным синтезом бета-полипептидных цепей Hb", "Сниженным синтезом бета-полипептидных цепей Hb", "Сниженным содержанием Hb-F в крови", "замещением гемоглобина A гемоглобином F"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 822,
    "question": "Микроцитоз эритроцитов характерен для:",
    "answers": ["гипопластической анемии", "анемии Минковского-Шоффара", "Витамин-В12 дефицитной анемии", "острой постгеморрагической анемии", "железодефицитной анемии"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 823,
    "question": "Для гемолитического криза при серповидноклеточной анемии характерно развитие:",
    "answers": ["Гиперхромия эритроцитов", "Гипербилирубинемии", "Ретикулоцитопении", "Лейкопении", "тромбоза сосудов"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 824,
    "question": "Для В12-(фолиево)-дефицитных анемий характерно:",
    "answers": ["Гипохромия эритроцитов", "Мегалобластический тип кроветворения", "Уменьшение содержания железа в сыворотке крови", "Положительный прямой тест Кумбса", "Макроцитоз эритроцитов", "Гиперхромия эритроцитов"],
    "correct": [2, 5, 6]
  },
  {
    "id": 825,
    "question": "Что характерно для альфа-талассемии?",
    "answers": ["уменьшение продукции альфа-цепей глобина", "увеличение продукции альфа-цепей глобина", "синтез гемоглобина H", "синтез гемоглобина S"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 826,
    "question": "Типичным для картины крови при острой постгеморрагической анемии является:",
    "answers": ["гипорегенераторность", "мегалобластический тип кроветворения", "панцитопения", "гиперрегенераторность", "нормобластический тип кроветворения"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 827,
    "question": "При железодефицитной анемии наиболее вероятно появление:",
    "answers": ["Интенсивной желтухи", "Ломкости ногтей и выпадения волос", "Нарушений функции ЦНС и полиневритов", "плоскита Хантера", "извращения вкуса"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 828,
    "question": "Выберите причины наследственной гемолитической анемии",
    "answers": ["Монизирующая радиация", "Хроническая кровопотеря", "Дефицит внутреннего фактора Каспа", "Генетический дефект цепей глобина", "Генетический дефект ферментов эритроцитов"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 829,
    "question": "Существенную роль в патогенезе B12-фолиеводефицитных анемии играют:",
    "answers": ["Недостаточная гемоглобинная эритроцитов", "Нарушение синтеза ДНК в ядрах эритробластов", "Увеличение срока жизни эритроцитов", "Разрушение эритроцитов в селезенке", "усиление неэффективного эритропоэза в костном мозге"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 830,
    "question": "Для железодефицитной анемии характерно:",
    "answers": ["Уменьшение железосвязывающей способности сыворотки", "Увеличение железосвязывающей способности сыворотки", "уменьшение коэффициента насыщения трансферрина железом", "увеличение коэффициента насыщения трансферрина железом"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 831,
    "question": "Анемия Аддисона-Бирмера характеризуется:",
    "answers": ["Гиперхромией эритроцитов", "Микроцитозом эритроцитов", "Нормобластическим типом кроветворения", "макроцитозом", "микроцитозом", "мегалобластическим типом кроветворения"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 832,
    "question": "Для гемолитического криза при аутоиммунной гемолитической анемии характерны:",
    "answers": ["Ретикулоцитопения", "Ретикулоцитоз до 30-40%", "Гипобилирубинемия", "гипербилирубинемия за счет прямого билирубина", "гипербилирубинемия за счет непрямого билирубина"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 833,
    "question": "Причинами внутрисосудистого гемолиза эритроцитов являются",
    "answers": ["Эритроцитопатии", "Гемоглобинозы", "Переливание несовместимой по группе крови", "Железодефицит", "Образование антител к мембранам эритроцитов"],
    "correct": [3, 5]
  },
  {
    "id": 834,
    "question": "К анемиям вследствие нарушения эритропоэза относят:",
    "answers": ["Острую постгеморрагическую", "Апластическую", "Энзимопатию", "Гемоглобинопатию", "Витаминодефицитную"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 835,
    "question": "Гипохромия эритроцитов характерна для:",
    "answers": ["Талассемии", "Железодефицитной анемии", "Микросфероцитозе", "Анемии при дифиллоботриозе"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 836,
    "question": "Для фолневодефицитной анемии характерно:",
    "answers": ["Гипохромия эритроцитов", "Нейтрофилия с ядерным сдвигом влево", "Тромбоцитоз", "гиперхромия эритроцитов", "Тромбоцитопения"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 837,
    "question": "Для острой постгеморрагической анемии характерно:",
    "answers": ["Нейтропения с ядерным сдвигом вправо", "Тромбоцитопения", "Умеренная гипохромия эритроцитов", "Появление в крови эритроцитов с тельцами Жоли и кольцами Кабота", "Нейтрофилия", "Тромбоцитоз"],
    "correct": [3, 5, 6]
  },
  {
    "id": 838,
    "question": "К развитию железодефицитной анемии приводят",
    "answers": ["Хроническая кровопотеря", "Паразитирование широкого лентеца", "Отсутствие фактора Кастла в желудочном соке", "Образование антител к мембране париетальных клеток желудка", "Вегетерманство"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 839,
    "question": "Наследственный характер имеют",
    "answers": ["Гемолитическая анемия новорожденных", "Микросфероцитарная анемия", "Пернициозная анемия", "Аутоиммунная гемолитическая анемия", "Анемия Фанкони"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 840,
    "question": "Для гемолитических анемий характерно:",
    "answers": ["Регикулоцитоз", "Гиперплазия костного мозга", "Гипоплазия костного мозга", "Регикулоцитопения"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 841,
    "question": "Признаками дефицита витамина B12 являются:",
    "answers": ["Ломкость ногтей и выпадение волос", "Функкулярный миелоз", "Ангулярный хейлит", "Анемия макроцитарная", "Геморрагический синдром"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 842,
    "question": "Типичным для картины крови при B12-дефицитной анемии являются:",
    "answers": ["MCV увеличен", "MCV уменьшен", "Нормобластический тип эритропоэза", "Металобластический тип эритропоэза", "снижение MCHC", "Увеличение MCHC"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 843,
    "question": "К диээритропоэтическим анемиям относятся:",
    "answers": ["анемия Аддисона-Бирмера", "анемия Фанкони", "анемия Кули", "анемия Минковского-Шоффара", "железодефицитная анемия"],
    "correct": [1, 2, 5]
  },
  {
    "id": 844,
    "question": "Регикулоцитоз может быть вследствие",
    "answers": ["острой кровопотери", "гемолиза эритроцитов", "дефицита цианкобаламина", "опухоли почек", "аллазии костного мозга", "гипоксии"],
    "correct": [1, 2, 4, 6]
  },
  {
    "id": 845,
    "question": "Гипорегенерация эритроидных клеток в костном мозге характерна для:",
    "answers": ["гемолитической анемии", "пернициозной анемии", "алластической анемии", "острой постгеморрагической анемии"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 846,
    "question": "Вследствие дефицита витамина B12 и фолатов",
    "answers": ["нарушается синтез ДНК", "нарушается синтез РНК", "нарушается синтез гемоглобина", "замедляются процессы деления и созревания клеток в костном мозге", "ускоряются процессы деления и созревания клеток в костном мозге"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 847,
    "question": "Для внутрисосудистого гемолиза характерно",
    "answers": ["Гипохромная анемия", "Увеличение прямого билирубина", "Желтуха с зудом", "Высокий ретикулоцитоз", "Увеличение непрямого билирубина"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 848,
    "question": "При хроническом лимфолейкозе часто встречаются",
    "answers": ["спленомегалия", "лимфоаденопатия", "тени Боткина-Гумпрехта в мазках крови", "клетки Березовского-Штернберга", "гнойно-некротическая ангина"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 849,
    "question": "Укажите признаки, характерные для палочкоядерного нейтрофила",
    "answers": ["сегментированное ядро", "несегментированное ядро", "низкое ядерно-цитоплазматическое соотношение", "высокое ядерно-цитоплазматическое соотношение", "только вторичные гранулы", "имеются и первичные и вторичные гранулы"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 850,
    "question": "К ОСТРЫМ ЛЕЙКОЗАМ ОТНОСЯТСЯ",
    "answers": ["Недифференцированный лейкоз", "Мнепомная болезнь", "Острый лимфобластный лейкоз у детей", "Волосатоклеточный лейкоз"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 851,
    "question": "К ПЕРВИЧНЫМ ПРИЗНАКАМ ПАТОГЕНЕЗА ЛЕЙКОЗОВ ОТНОСЯТСЯ",
    "answers": ["Клоновость", "Интоксикация", "Опухолевая прогрессия", "Диссеминация", "Угнетение нормального кроветворения"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 852,
    "question": "Нейтропения абсолютная характерна для:",
    "answers": ["брюшного тифа", "бронхиальной астмы", "глистной инвазии", "гриппа", "лучевых поражений"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 853,
    "question": "Лимфоцитоз абсолютный характерен для:",
    "answers": ["острых гнойных воспалительных процессов", "коклюша", "инфекционного мононуклеоза", "туберкулеза", "аллергических заболеваний"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 854,
    "question": "Какой лейкоцит присутствует в мазке крови?",
    "answers": ["моноцит", "лимфоцит", "нейтрофил", "эозинофил", "базофил"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 855,
    "question": "К развитию полицитемической гиповолемии приводят все следующие состояния, КРОМЕ",
    "answers": ["Выраженной диареи", "Повторной рвоты", "Массивного гемолиза эритроцитов", "Хронической недостаточности кровообращения", "Усиленного потоотделения"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 856,
    "question": "Какой лейкоцит представлен на слайде?",
    "answers": ["моноцит", "базофил", "эозинофил", "лимфоцит", "нейтрофил"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 857,
    "question": "Особенностями лейкемоидных реакций, отличающих их от лейкозов, являются",
    "answers": ["Установленная этиология", "Неизвестная этиология", "Наличие лейкоцитоза", "Отсутствие лейкоцитоза", "Высокое содержание бластных клеток", "Единичные бластные клетки"],
    "correct": [1, 3, 6]
  },
  {
    "id": 858,
    "question": "К эндоэритроцитарным гемолитическим анемиям, обусловленным нарушениями в мембранах, относятся",
    "answers": ["Талассемия", "Болезнь Минковского-Шоффара", "Серповидно-клеточная анемия", "Врожденный акантоцитоз", "Стоматоцитоз"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 859,
    "question": "К компенсаторным механизмам 1-й стадии острой постгеморрагической анемии относятся",
    "answers": ["Перераспределение крови", "Спазм сосудов", "Активация PAAC", "Тахикардия", "Стимуляция эритропоэза"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 860,
    "question": "Причинами железодефицитной анемии являются все состояния, КРОМЕ",
    "answers": ["Хронической кровопотери", "Недонюшенности", "Вегетарианства", "Энтерита", "Гиперандидата", "Дифиллоботриоза"],
    "correct": [5, 6]
  },
  {
    "id": 861,
    "question": "Для оценки тяжести течения хронического миелоидного лейкоза используются следующие показатели",
    "answers": ["Количество гемоглобина в единице объема крови", "Относительное содержание бластных клеток", "Количество лейкоцитов в периферической крови", "Спленомегалия"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 862,
    "question": "Нарушение синтеза ДНК И РНК характерно для",
    "answers": ["Витамин B6 дефицитной анемии", "Витамин B1 дефицитной анемии", "Витамин B3 дефицитной анемии", "B12-дефицитной анемии", "Витамин B9 дефицитной анемии"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 863,
    "question": "Причинами дефицита витамина B12 являются",
    "answers": ["Реэкция желудка", "Хроническая алкогольная болезнь", "Ахилия", "Хроническая кровопотеря"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 864,
    "question": "Причинами экзоэритроцитарной гемолитической анемии являются",
    "answers": ["Действие гемолитических ядов", "Переливание несовместимой крови", "Малярия", "Врожденный дефект гемоглобина", "Патология мембран эритроцитов"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 865,
    "question": "Причинами эндоэритроцитарной гемолитической анемии являются",
    "answers": ["Действие гемолитических ядов", "Переливание несовместимой крови", "Гемолитическая болезнь новорожденного", "Нарушение скорости синтеза глобиновых цепей", "Дефицит ферментов цикла Эмбдена-Мейергофа в эритроцитах"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 866,
    "question": "К этиологическим факторам острого имелоидного лейкоза относятся",
    "answers": ["Радиация", "Вирусы", "Химические канцерогены", "Паразитарная инвазия", "Действие повышенного атмосферного давления"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 867,
    "question": "Гипохромия характерна для всех анемий, КРОМЕ",
    "answers": ["Железодефицитной", "Посттрансфузионной гемолитической", "B12-фолиеводефицитной", "Талассемии"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 868,
    "question": "Развитие острой почечной недостаточности вероятно при",
    "answers": ["Посттрансфузионной гемолитической анемии", "Талассемии", "B12-дефицитной анемии", "Галтеновой гемолитической анемии", "Отравлении гемолитическим ядом"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 869,
    "question": "Признаками усиленного гемолоэза являются",
    "answers": ["Увеличение числа ретикулонитов", "Гипохромия", "Эритроидная гиперплазия костного мозга", "Увеличение непрямого билирубина в крови", "Увеличение неэффективного эритропоэза в костном мозге"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 870,
    "question": "Цитохимическими особенностями острого миеломонобластного лейкоза являются все перечисленные признаки, КРОМЕ",
    "answers": ["Положительной реакции на липиды", "Положительной реакции на пероксидазу", "Наличия PAS-положительных веществ в виде крупных гранул и диффузно", "Положительной реакции на неспецифическую эстеразу"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 871,
    "question": "Замедлению СОЭ способствуют",
    "answers": ["Появление белков острой фазы воспаления", "Снижение числа эритроцитов", "Увеличение числа ретикулоцитов", "Серповидные эритроциты", "Увеличение числа эритроцитов", "ацидоз"],
    "correct": [3, 4, 5, 6]
  },
  {
    "id": 872,
    "question": "К эндоэритроцитарным гемолитическим анемиям, обусловленным нарушением в строении гемоглобина, относятся",
    "answers": ["Болезнь Кули", "Болезнь Минковского-Шоффара", "Гемоглобинов S", "Врожденный акантоцитоз", "Нестабильные гемоглобины с заменой аминокислот"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 873,
    "question": "Для болезни Минковского-Шоффара НЕ характерно развитие",
    "answers": ["Гиперрегенерации эритроидного ростка", "Микросфероцитоза", "Повышенной осмотической резистентности эритроцитов", "Гипохромии", "Гепатомегалии"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 874,
    "question": "Причины гибели больных лейкозами связаны",
    "answers": ["Присоединением вторичной инфекции", "Кровотечением", "Острой сердечной недостаточностью", "Нарушением жизненно важных органов"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 875,
    "question": "К клиническим симптомам анемии относятся",
    "answers": ["одышка", "бледность", "сердцебиение", "петехим", "склонность к инфекционным осложнениям"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 876,
    "question": "Повышение уровня ретикулоцитов в крови характерно для",
    "answers": ["хронической кровопотери", "острой кровопотери", "апластической анемии", "гемолитической анемии"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 877,
    "question": "Признаками дефицита железа являются",
    "answers": ["выпадение волос, ломкость ногтей", "увеличение размеров печени", "истеричность", "койлонихим", "pica chlorotica"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 878,
    "question": "Сфероцитоз эритроцитов",
    "answers": ["встречается при болезни Минковского-Шоффара", "характерен для В12-дефицитной анемии", "может быть признаком старения эритроцитов", "встречается при аутоиммунной гемолитической анемии"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 879,
    "question": "Гипохромная анемия возникает при",
    "answers": ["нарушении синтеза порфинов", "дефиците железа","нарушение синтеза цепей глобина","нарушении синтеза ДНК в эритрокариоцитах"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 880,
    "question": "После спленэктомии при наследственном сфероцитозе",
    "answers": ["в крови не определяются сфероциты", "прекращается разрушение эритроцитов", "возникает тромбоцитоз", "возникает тромбоцитопения"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 881,
    "question": "Для хронического лимфоидного лейкоза характерны следующие признаки",
    "answers": ["Происходит из клетки-предшественницы Т-лимфоцитов", "Чаще происходит из клетки-предшественницы В-лимфоцитов", "В периферической крови присутствуют пролимфоциты, лимфоциты и лимфобласты", "В периферической крови присутствуют только лимфобласты и пролимфоциты"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 882,
    "question": "К закономерностям опухолевой прогрессии при лейкозе относятся",
    "answers": ["Угнетение нормального ростка кроветворения", "Смена дифференцированных клеток бластными", "Потеря бластными клетками ферментативной специфичности цитоплазматических включений", "Округление ядра в бластных клетках", "Диссеминация лейкозных клеток"],
    "correct": [1, 2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 883,
    "question": "Стадии опухолевой прогрессии при лейкозе включают",
    "answers": ["Моноклоновую", "Экзоклоновую", "Эндоклоновую", "Поликлоновую"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 884,
    "question": "К химическим мутагенам, способным инициировать развитие лейкоза относятся",
    "answers": ["Бензол", "Левомицетин", "Бутадион", "Аспирин"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 885,
    "question": "Для наследственного сфероцитоза характерно",
    "answers": ["ретикулоцитопения", "анемия", "увеличение селезенки", "эритроцитоз", "ретикулоцитоз"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 886,
    "question": "Внутренний фактор Кастла",
    "answers": ["образуется в фундальной области желудка", "образуется в двенадцатиперстной кишке", "связывается с закисным железом", "связывается с витамином B6", "связывается с витамином B12"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 887,
    "question": "К развитию лейкоза предрасполагают",
    "answers": ["Болезнь Дауна", "Болезнь Боткина", "Болезнь Шерешевского-Тернера", "Болезнь Минковского"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 888,
    "question": "Опухолевую прогрессию характеризуют",
    "answers": ["Угнетение нормальных ростков кроветворения", "Развитие бластного криза", "Отсутствие экстрамедуллярных очагов кроветворения", "Потеря ферментативной специфичности бластными клетками"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 889,
    "question": "После спленэктомии у больного с наследственным сфероцитозом",
    "answers": ["нормализуется уровень гемоглобина", "серьезных осложнений не возникает", "может возникнуть тромбоцитопенический синдром", "могут возникнуть тромбозы легочных и мезентариальных сосудов", "не бывает повышения уровня тромбоцитов выше 200x109/n"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 890,
    "question": "Абсолютная гиповолемия может быть результатом:",
    "answers": ["кровопотери", "массивного гемолиза", "нарушения эритропоэза", "изменения тонуса сосудов"],
    "correct": [1,2,3]
  },
  {
    "id": 890,
    "question": "Абсолютная гиповолемия может быть результатом:",
    "answers": ["кровопотери", "массивного гемолиза", "нарушения эритропоэза", "изменения тонуса сосудов"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 891,
    "question": "Что из перечисленного верно в отношении пернициозной анемии?",
    "answers": ["предполагается наследственное нарушение секреции внутреннего фактора", "у большинства больных в сыворотке крови обнаруживаются антитела против цитоплазмы париетальных клеток желудка", "заболевание всегда аутоиммунное", "у всех больных выявляются антитела к внутреннему фактору", "развивается после гастроэктомии"],
    "correct": [1, 2, 5]
  },
  {
    "id": 892,
    "question": "К адаптивным реакциям организма при острой кровопотере относятся",
    "answers": ["активация эритропоэза", "гиповолемия", "увеличение вязкости крови", "системная вазоконстрикция", "поступление тканевой жидкости в сосудистое русло"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 893,
    "question": "Костно-мозговой фазе компенсаторных реакций при острой кровопотере соответствуют",
    "answers": ["гипохромия эритроцитов", "увеличение количества ретикулоцитов в крови", "микроцитоз эритроцитов", "лизис эритроцитов"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 894,
    "question": "Внутриклеточный гемолиз эритроцитов обусловливают:",
    "answers": ["наследственный дефект белков мембраны эритроцитов", "активация системы комплемента", "резус-конфликт матери и плода", "дефицит глюкозо-6-фосфатдегидрогеназы в эритроцитах", "хроническая кровопотеря"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 895,
    "question": "Для мегалобластной анемии характерны",
    "answers": ["микроцитоз эритроцитов", "гиперхромия эритроцитов", "тельца Жолли в эритроцитов", "эозинофилия", "гиперсегментация ядер нейтрофилов"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 896,
    "question": "К анемиям с нормобластическим типом кроветворения относятся",
    "answers": ["B12-дефицитная анемия", "железодефицитная анемия", "фолиеводефицитная анемия", "эритробластоз плода", "талассемия"],
    "correct": [2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 897,
    "question": "Патогенетическими факторами железодефицитной анемии являются",
    "answers": ["нарушение синтеза ДНК", "нарушение синтеза гемоглобина", "неэффективный эритропоэз", "нарушение метаболизма жирных кислот в нервной ткани", "задержка созревания эритроидных клеток"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 898,
    "question": "Абсолютный эритроцитоз развивается",
    "answers": ["при дегидратации организма", "при экзогенной гипоксии", "при опухолевой гиперплазии эритроидного ростка", "при стресс-реакции", "при артериальной гипертензии"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 899,
    "question": "К патологическим формам гемоглобина относятся",
    "answers": ["гемоглобин A", "гемоглобин S", "метгемоглобин", "сульфгемоглобин", "дезоксигемоглобин"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 900,
    "question": "Ускорение СОЭ определяется",
    "answers": ["при гемодилюции", "при эритроцитозе", "при алкалозе", "при парапротеинемии", "при гипохолестеринемии"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 901,
    "question": "В ближайшие минуты и часы после острой кровопотери развиваются адаптивные процессы, заключающиеся в",
    "answers": ["гипервентиляции", "гиповентиляции", "тахикардии", "закрытии периферических артериовенозных шунтов"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 902,
    "question": "Гиповолемия характеризуется",
    "answers": ["увеличением АД", "снижением АД", "снижением минутного выброса крови", "увеличением минутного выброса крови", "увеличением объёмной скорости кровотока", "снижением объёмной скорости кровотока"],
    "correct": [2, 3, 6]
  },
  {
    "id": 903,
    "question": "Развитие полицитемической гиповолемии возможно при значительной потере жидкости через",
    "answers": ["лёгкие при длительной гипервентиляции", "ЖКТ при повторной рвоте и/или диарее", "почки при полиурии", "плевру при экссудативном плеврите", "лёгкие при обширной пневмонии"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 904,
    "question": "Олигоцитемическая гиперволемия может развиваться при отеках",
    "answers": ["сердечном", "нефротическом", "печёночном", "нефритическом", "аллергическом", "кахектическом"],
    "correct": [1, 4]
  },
  {
    "id": 905,
    "question": "В ближайшие минуты и часы после острой кровопотери развиваются адаптивные процессы, заключающиеся в:",
    "answers": ["уменьшении венозного возврата крови", "периферической вазоконстрикции", "централизации кровообращения", "тканевой гипоперфузии"],
    "correct": [2, 3]
  },
  {
    "id": 906,
    "question": "К первичным признакам патогенеза лейкоза относятся",
    "answers": ["Клоновость", "Интоксикация", "Опухолевая прогрессия", "Диссеминация", "Угнетение нормального кроветворения"],
    "correct": [1, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 907,
    "question": "В ближайшие минуты после острой кровопотери",
    "answers": ["уменьшается ОЦК", "повышается тонус резистивных сосудов мозга", "снижается тонус резистивных сосудов мозга", "повышается общее периферическое сопротивление сосудов"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 908,
    "question": "Полицитемическая гиперволемия возникает",
    "answers": ["при переливании большого количества крови", "у пациентов с пороками сердца", "у пациентов с эмфиземой лёгких", "у пациентов с эритремией", "при парентеральном введении кровезаменителей"],
    "correct": [2, 3, 4]
  },
  {
    "id": 909,
    "question": "Олигоцитемическая гиперволемия развивается",
    "answers": ["у пациентов в состоянии шока", "у пациентов с эмфиземой лёгких", "у больных эритремией", "при парентеральном введении физиологического раствора", "при парентеральном введении кровезаменителей"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 910,
    "question": "Укажите гемсодержащие белки",
    "answers": ["миоглобин", "гемоглобин", "трансферрин", "цитохромы", "ферритин"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 911,
    "question": "Какие заболевания могут сопровождаться абсолютной нейтрофилией?",
    "answers": ["острый аппендицит", "воспаление легких", "хронический миелолейкоз", "хронический лимфолейкоз", "брюшной тиф", "туберкулез легких"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 912,
    "question": "Какие изменения в периферической крови отмечаются при нейтрофильном лейкоцитозе?",
    "answers": ["уменьшение процентного содержания лимфоцитов", "появление метаммелоцитов", "относительный лимфоцитоз", "увеличение процентного содержания папочкокодерных нейтрофилов", "увеличение числа лейкоцитов в литре крови"],
    "correct": [1, 2, 4, 5]
  },
  {
    "id": 913,
    "question": "Установите правильную последовательность стадий созревания эритроидных клеток",
    "answers": ["прозритробласт", "эритробласт базофильный", "эритробласт полихроматофильный", "нормобласт полихроматофильный", "нормобласт оксифильный", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]
  },
  {
    "id": 914,
    "question": "Какие изменения в периферической крови характерны для хронического миелолейкоза?",
    "answers": ["наличие в крови миелоцитов", "«лейкемический провал»", "тромбоцитопения", "появление в крови единичных миелобластов", "анемия", "появление лимфобластов", "уменьшение лейкоцитов в литре крови"],
    "correct": [1, 3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 915,
    "question": "Установите соответствие",
    "answers": ["Причинами экзоэритроцитарной гемолитической анемии являются", "Причинами эндоэритроцитарной гемолитической анемии являются"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 916,
    "question": "К патологическим формам гемоглобина относятся",
    "answers": ["гемоглобин А", "гемоглобин М", "карбгемоглобин", "карбоксигемоглобин", "гемоглобин F"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 917,
    "question": "Усиленная продукция эритропоэтина отмечается при",
    "answers": ["хронических заболеваниях легких", "опухолях ЖКТ", "опухолях почек", "гепатитах"],
    "correct": [1, 3]
  },
  {
    "id": 918,
    "question": "К развитию полицитемической гиперволемии НЕ приводят",
    "answers": ["Эригремия (болезнь Вакеза)", "Хроническая недостаточность кровообращения", "Введения больших количеств плазмозаменителей", "Гиперпродукция АДГ", "Альвеолярная гиповентиляция"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 919,
    "question": "Гипохромия НЕ характерна для анемий",
    "answers": ["Железодефицитной", "Острой постгеморрагической", "Болезни Минковского-Шоффара", "Посттрансфузионной гемолитической", "B12-фолиеводефицитной"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 920,
    "question": "Об усилении регенерации эритроидного ростка костного мозга свидетельствует",
    "answers": ["ретикулоцитоз", "ретикулоцитопения", "полихроматофилия крови", "наличие нормобластов в крови", "наличие мегалобластов"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 921,
    "question": "Основоположниками современной теории кроветворения являются",
    "answers": ["А.Н. Крюков", "А.А. Максимов", "М.Ф. Бернет", "И.А. Кассирский"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 922,
    "question": "Какие клетки из указанных имеют ядро?",
    "answers": ["прозритробласт", "зритробласт", "нормобласт", "ретикулоцит", "эритроцит"],
    "correct": [1, 2, 3]
  },
  {
    "id": 923,
    "question": "Какие гисто- и биохимические изменения наблюдаются в процессе эритропозза?",
    "answers": ["накопление гемоглобина", "нарастание базофилии цитоплазмы", "нарастание оксифильности цитоплазмы", "прекращение синтеза нуклеиновых кислот", "усиление синтеза нуклеиновых кислот"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 924,
    "question": "Какие изменения в периферической крови могут отражать ядерный сдвиг нейтрофилов вправо?",
    "answers": ["увеличение содержания палочкоядерных нейтрофилов", "полисегментация ядер нейтрофилов", "увеличение содержания сегменто-ядерных нейтрофилов", "появление миелоцитов", "лейкоцитоз"],
    "correct": [2, 3, 5]
  },
  {
    "id": 925,
    "question": "Для болезни Минковского-Шоффара НЕ характерно",
    "answers": ["Гиперрегенерации", "Микросфероцитоза", "Повышенной осмотической резистентности эритроцитов", "Гиперхромии", "Гепатомегалии"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 926,
    "question": "Укажите алиментарные факторы эритропозза",
    "answers": ["фосфолипиды", "белки", "полисахариды", "триглицериды", "железо"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 927,
    "question": "Укажите заболевания, в возникновении и развитии которых важную роль играет наследственная предрасположенность:",
    "answers": ["болезнь Минковского-Шоффара", "железодефицитная анемия", "пернициозная анемия", "анемия при дифилоботриозе", "гемоглобиноз С", "маршевая гемоглобинурия"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 928,
    "question": "Какие состояния и факторы могут обусловить развитие гемолитической анемии?",
    "answers": ["дефицит гастромукопротеина", "дефект синтеза гемоглобина", "белковое голодание", "гемофилия", "малярия"],
    "correct": [2, 5]
  },
  {
    "id": 930,
    "question": "Для какой анемии характерна подобная картина крови?",
    "answers": ["железодефицитная", "гемолитическая", "алластическая", "витаминодефицитная"],
    "correct": [2]
  },
  {
    "id": 931,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["наследственный сфероцитоз", "наследственный овалоцитоз", "наследственный акантоцитоз", "наследственный дрепаноцитоз"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 932,
    "question": "Как называются клетки, отмеченные стрелками?",
    "answers": ["акантоциты", "дегмациты", "дакриоциты", "кодоциты", "шизоциты"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 933,
    "question": "Данная картина костного мозга характерна для анемии",
    "answers": ["железодефицитной","витаминодефицитной","апластической","гемолитической"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 934,
    "question": "Как называется указанная стрелкой клетка?",
    "answers": ["эритроцит", "лейкоцит", "полихроматофил", "гистиоцит"],
    "correct": [3]
  },
  {
    "id": 935,
    "question": "Укажите метод окрашивания мазка крови",
    "answers": ["суправительный", "по Палленгейму", "по Романовскому-Гимзе", "метиленовым синим"],
    "correct": [1]
  },
  {
    "id": 936,
    "question": "Укажите изменения в мазке крови",
    "answers": ["анизоцитоз", "пойкилоцитоз", "сфероцитоз", "гипохромия", "гиперхромия"],
    "correct": [1, 2, 4]
  },
  {
    "id": 937,
    "question": "Для какой анемии характерна данная картина крови?",
    "answers": ["гипохромной", "гиперхромной", "микроцитарной", "макроцитарной", "нормобластической", "мегалобластической"],
    "correct": [1, 3, 5]
  },
  {
    "id": 938,
    "question": "Мелкие сиренево-синие гранулы отмечаются в эритроцитах при",
    "answers": ["железодефиците", "апластической анемии", "гемолитических анемиях", "отравлении солями тяжелых металлов", "дефиците витамина B12"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 939,
    "question": "Включения в эритроцитах являются",
    "answers": ["паразитами", "остатками рибосом", "остатками нуклеоплазмы", "остатками нуклеолеммы", "приобретенными"],
    "correct": [1, 5]
  },
  {
    "id": 940,
    "question": "Включения в эритроцитах являются",
    "answers": ["сидерогранулами", "остатками рибосом", "приобретенными", "остатками нуклеопазамы", "остатками нуклеолеммы"],
    "correct": [4]
  },
  {
    "id": 941,
    "question": "Укажите гормоны, стимулирующие эритропоза",
    "answers": ["тестостерон", "эстрогены", "инсулин", "тироксин", "глюкокортикоиды"],
    "correct": [1, 4, 5]
  },
  {
    "id": 942,
    "question": "Для гидремической стадии острой постгеморрагической анемии характерны",
    "answers": ["гиповолемия", "нормоволемия", "гиперволемия", "эритроцитоневия", "нормализация содержания эритроцитов и гемоглобина в единице объема крови"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 943,
    "question": "Для хронической постгеморрагической анемии характерно",
    "answers": ["выраженный нейтрофильный лейкоцитоз с ядерным сдвигом влево", "выраженный ретикулоцитоз", "увеличение латентной железосвязывающей способности сыворотки", "гипохромия", "микроцитоз эритроцитов"],
    "correct": [3, 4, 5]
  },
  {
    "id": 944,
    "question": "Фактор Кастла образуется в",
    "answers": ["главных клетках слизистой желудка", "обкладочных клетках слизистой желудка", "теле желудка", "дне желудка"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 945,
    "question": "Укажите наиболее частые причины смерти при лейкозах?",
    "answers": ["кровотечение", "присоединение вторичной инфекции", "кровоизлияния в жизненно-важные органы", "расстройство функции почек", "расстройство функции печени"],
    "correct": [3, 1, 2]
  },
  {
    "id": 946,
    "question": "Депо железа в организме являются",
    "answers": ["гемоглобин", "трансферрин", "ферритин", "гемосидерин", "миоглобин"],
    "correct": [3, 4]
  },
  {
    "id": 947,
    "question": "Какие изменения в нейтрофилах можно считать проявлением их дегенерации?",
    "answers": ["наличие в цитоплазме грубой крупной базофильной зернистости", "наличие в цитоплазме пылевидной зернистости", "палочковидное ядро", "вакуолизация цитоплазмы", "пикноз ядра", "карморексис"],
    "correct": [1, 4, 5, 6]
  },
  {
    "id": 948,
    "question": "При эритроцитопатиях в эритроцитах имеет место",
    "answers": ["дефект белковых компонентов мембран", "дефект липидных компонентов мембран", "дефицит пируваткиназы", "нарушение выработки гемоглобина", "дефицит меди"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 949,
    "question": "Какие заболевания сопровождаются эозинофилией?",
    "answers": ["хронический миелолейкоз", "эхинококкоз печени", "хронический лимфолейкоз", "бактериальная пневмония", "аллергический ринит"],
    "correct": [1, 2, 5]
  },
  {
    "id": 950,
    "question": "Какие заболевания сопровождаются эозинофилией?",
    "answers": ["острый аппендицит", "краснуха", "трихинелез", "описторхоз", "острый гнойный отит"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 951,
    "question": "Для каких состояний характерно развитие эозинопении?",
    "answers": ["злокачественных опухолей", "ответа острой фазы", "атопического дерматита", "стрессовых состояний", "миелотоксического агранулоцитоза"],
    "correct": [4, 5]
  },
  {
    "id": 952,
    "question": "Какие заболевания часто сопровождаются развитием моноцитоза?",
    "answers": ["корь", "брюшной тиф", "инфаркт миокарда", "инфекционный мононуклеоз", "краснуха"],
    "correct": [4, 1, 5]
  },
  {
    "id": 953,
    "question": "Укажите, какие заболевания сопровождаются абсолютным лимфоцитозом",
    "answers": ["иммунная форма агранулоцитоза", "вирусные инфекции", "туберкулез", "гипопластическая анемия", "инфекционный мононуклеоз"],
    "correct": [2, 5, 3]
  },
  {
    "id": 954,
    "question": "При каких состояниях наблюдается реактивный лейкоцитоз?",
    "answers": ["фурункулезе", "беременности", "отите", "чувстве страха", "пневмонии", "инфаркте миокарда"],
    "correct": [6, 3, 5, 1]
  },
  {
    "id": 955,
    "question": "Укажите заболевания, которые могут сопровождаться нейтропенией:",
    "answers": ["акрометалия (гиперпродукция CTT)", "вирусный гепатит", "портальная гипертензия", "герпес"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 956,
    "question": "Какие изменения периферической крови характерны для хронического лимфолейкоза?",
    "answers": ["увеличение содержания лейкоцитов в 1л крови", "лейкопения", "наличие в мазке крови клеток лейколиза", "преобладание зрелых лимфоцитов", "преобладание незрелых лимфоцитов", "эозинофлия"],
    "correct": [3, 4, 1]
  },
  {
    "id": 957,
    "question": "Какие изменения гематологических показателей характерны для нейтрофильного лейкоцитоза, например, при остром аппендиците:",
    "answers": ["увеличение содержания лейкоцитов до десятков миллиардов в 1л крови", "сдвиг лейкоцитарной формулы нейтрофилов до метаммелоцитов", "сдвиг лейкоцитарной формулы нейтрофилов до проммелоцитов и ммеобластов", "инфильтрация клетками крови печени и селезенки", "морфологический и биохимический атипизм лейкоцитов"],
    "correct": [2, 1]
  },
  {
    "id": 958,
    "question": "Какие изменения гематологических показателей характерны для миелотоксической формы агранулоцитоза?",
    "answers": ["нейтропения", "абсолютный лимфоцитоз", "анемия", "относительный лимфоцитоз", "лимфоцитопения"],
    "correct": [1, 3, 4]
  },
  {
    "id": 959,
    "question": "Укажите, какие изменения гематологических показателей характерны для иммунной формы агранулоцитоза",
    "answers": ["абсолютный лимфоцитоз", "относительный лимфоцитоз"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 960,
    "question": "Какие изменения периферической крови характерны для острого миелобластного лейкоза?",
    "answers": ["появление бластных клеток с отрицательной реакцией на липиды", "появление бластных клеток с положительной реакцией на липиды", "появление проммелоцитов, имелоцитов и метаммелоцитов", "отсутствие проммелоцитов, имелоцитов и метаммелоцитов"],
    "correct": [2, 4]
  },
  {
    "id": 961,
    "question": "Какие изменения гематологических показателей характерны для лейкемоидной реакции миелоидного типа, например, при сепсисе:",
    "answers": ["увеличение содержания лейкоцитов до десятков миллиардов в 1л крови", "сдвиг лейкоцитарной формулы нейтрофилов до имелоцитов и проммелоцитов", "инфильтрация клетками крови печени и селезенки", "морфологический и биохимический атипизм лейкоцитов"],
    "correct": [1, 2]
  },
  {
    "id": 962,
    "question": "Укажите, какие изменения в периферической крови характерны для острого миелобластного лейкоза",
    "answers": ["лейкемический провал", "наличие в крови имелоцитов и метамиелоцитов", "наличие бластных клеток с положительной реакцией на миелопероксидазу", "анемия и тромбоцитопения", "увеличение содержания эозинофилов и базофилов"],
    "correct": [4, 1, 3]
  },
  {
    "id": 963,
    "question": "Какие изменения в периферической крови характерны для хронического имелоидного лейкоза?",
    "answers": ["появление бластных клеток с отрицательной реакцией на липиды", "наличие бластных клеток с положительной реакцией на полисахариды", "появление в крови проммелоцитов и имелоцитов", "абсолютная нейтрофилия", "отсутствие в крови проммелоцитов и имелоцитов", "абсолютная эозинофилия"],
    "correct": [2, 3, 4, 6]
  },
  {
    "id": 964,
    "question": "Укажите, какие изменения в периферической крови характерны для нейтрофильного лейкоцитоза:",
    "answers": ["появление в крови единичных миелобластов", "увеличение содержания в крови нейтрофильных палочкоядерных лейкоцитов", "появление в крови нейтрофильных метамиелоцитов", "тромбоцитопения", "отсутствие в крови проммелоцитов"],
    "correct": [2, 3, 6]
  },
  {
    "id": 965,
    "question": "Укажите, какие изменения гематологических показателей характерны для хронического имелоидного лейкоза",
    "answers": ["появление в крови единичных миелобластов", "увеличение содержания лейкоцитов до десятков миллиардов в 1л крови", "появление в крови имелоцитов и метамиелоцитов", "увеличение содержания в крови палочкоядерных и сегментоядерных нейтрофилов", "появление лейкемических инфильтратов"],
    "correct": [1, 3, 4, 2]
  },
  {
    "id": 966,
    "question": "Укажите, какие изменения гематологических показателей характерны для лейкемиидной реакции миелоидного типа:",
    "answers": ["увеличение содержания лейкоцитов до десятков миллиардов в 1л крови", "появление в крови миелоцитов и метамиелоцитов", "увеличение содержания в крови палочкоядерных и сегментоядерных нейтрофилов", "тромбоцитопения", "появление лейкемических инфильтратов"],
    "correct": [1, 3, 4, 2]
  },
  {
    "id": 967,
    "question": "Какие изменения гемограммы характерны для хронического лимфолейкоза?",
    "answers": ["появление в крови миелоцитов", "уменьшение процентного содержания нейтрофилов", "появление в крови пролимфоцитов", "появление в мазке крови теней Боткина-Гумпрехта", "относительный лимфоцитоз", "анемия"],
    "correct": [6, 3, 4, 2]
  },
  {
    "id": 968,
    "question": "Какие изменения гемограммы характерны для нейтрофильного лейкоцитоза с регенеративным ядерным сдвигом влево?",
    "answers": ["увеличение процентного содержания палочкоядерных нейтрофилов на фоне нейтрофили", "наличие в крови полисегментированных нейтрофилов", "появление в крови нейтрофильных метамиелоцитов", "появление в крови единичных промислоцитов", "уменьшение в крови относительного содержания лимфоцитов"],
    "correct": [3, 1, 5]
  },
  {
    "id": 969,
    "question": "Какие изменения в нейтрофилах являются проявлением их дегенерации?",
    "answers": ["гиперсегментированное ядро", "подковообразное ядро", "пылевидная зернистость цитоплазмы", "вакуолизация цитоплазмы", "токсогенная зернистость цитоплазмы"],
    "correct": [4, 1, 5]
  }
]